<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/st-georges-day"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="jan-karskis-100th-birthday-born-1914/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 23, 2014</div>
        <h2>Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2006" href="st-georges-day-2006.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge06.gif" alt="St. George's Day 2006">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens_day_turkey10-hp.gif" alt="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="120th of Birthday of Sergey Prokofiev" href="120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="prokofiev11-hp.jpg" alt="120th of Birthday of Sergey Prokofiev">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George Day 2002" href="st-george-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge02.gif" alt="St. George Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls' Day 2009 - Germany" href="girls-day-2009-germany.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday09.gif" alt="Girls' Day 2009 - Germany">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2015" href="st-georges-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg" alt="St. George's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum" href="st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge12-hp.png" alt="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Yom Ha'atzmaut 2015" href="yom-haatzmaut-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg" alt="Yom Ha'atzmaut 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2014 - Turkey" href="childrens-day-2014-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg" alt="Children's Day 2014 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Easter 2000" href="happy-easter-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="easter_logo.jpg" alt="Happy Easter 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2010" href="st-georges-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_george10-hp.gif" alt="St. George's Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday" href="ngaio-marshs-122nd-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif" alt="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day / Shakespeare's Birthday" href="st-georges-day-shakespeares-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge09.gif" alt="St. George's Day / Shakespeare's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2015 (Turkey)" href="childrens-day-2015-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png" alt="Children's Day 2015 (Turkey)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2012" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="sovereignty12_hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png" alt="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2013" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day" href="st-georges-day.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg" alt="St. George's Day">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shoen Uemura’s 140th Birthday" href="shoen-uemuras-140th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg" alt="Shoen Uemura’s 140th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girl's Day 2008" href="girls-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday08.gif" alt="Girl's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan" href="doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="doodle4google08_tr.gif" alt="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)" href="max-plancks-156th-birthday-born-1858.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg" alt="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2013" href="st-georges-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg" alt="St. George's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 23], "height": 215, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8", "id": 12935234, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "is_dynamic": false, "width": 402, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "audrey-hepburns-85th-birthday", "title": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/audrey-hepburns-85th-birthday-5167261899816960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "hover_text": "85\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88", "hover_text": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88 \ud0c4\uc0dd 85\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn f\u00e6ddist fyrir 85 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Breithl\u00e1 85\u00fa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Audrey Hepburn. Kugujwa iminyaka engu-85", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario do nacemento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "id": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Ulang Tahun ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn'un 85. Ya\u015fg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Odrija Hepb\u0113rna", "hover_text": "Odrijas Hepb\u0113rnas 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d", "hover_text": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d 85 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement d'Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Hari Lahir ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. godi\u0161njica ro\u0111enja Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "da": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburns 85 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 ", "hover_text": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c", "hover_text": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c 85 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. Geburtstag von Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. rojstni dan Audrey Hepburn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WDiCN0jYNq_OfzjMwu07XJ9KWOa5AuMxeojLCgTrjCeAtBNd1AKAglIrJBNHbynsFY2HCE-gtOZQVrpN0eG7thFmydfv0STKREJhWaeklg=s660", "query": "Audrey Hepburn", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GNUyclkp4IO-40_0ovSw9u-p_vmhFT8zoawzs4zzAa8V4NLSgTuMrhaDZwYmdFmQKFvE8PeOQfeLiiqrbNx2CLwSxNyaShsE-FREwukr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ichiyo-higuchis-142nd-birthday", "title": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ichiyo-higuchis-142nd-birthday-5763386180632576-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449", "hover_text": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449 \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvd6_SV01RdUpfBl1-1wHtDgTfrNVNRMX9KdGiY-ZxTH4LA75DAmA67Qz17qJwQkSGp8tJIqLQ1VTfGjU7ZCA-1pKoryK6iKI1AnCDzs=s660", "query": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Knc_NsU8eFpLPsJ7rfNHCA0zhHefXUeWZYcL29MLLbXg1cWKRyalX18dbTGneMCPIqM_VcFdwaY4f-Kqhd38Zr35-hRL0wOjCtMS0rgF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rubik's Cube #GoogleDoodle", "name": "rubiks-cube", "title": "Rubik's Cube", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rubiks-cube-5658880499515392.6-hp.png", "run_date_array": [2014, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "hover_text": "40\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rubik's Cube invention", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "af": {"query": "Uitvinding van die Rubik-kubus", "hover_text": "40e herdenking van die Rubik-kubus", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "cub de Rubik", "hover_text": "40\u00e8 aniversari del cub de Rubik", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1348\u1320\u122b", "hover_text": "40\u129b\u12cd \u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1218\u1273\u1230\u1262\u12eb \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cubo di Rubik", "hover_text": "40\u00b0 anniversario del Cubo di Rubik", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "hover_text": "40 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Uppfinningen Rubiks kub", "hover_text": "Rubiks kub 40 \u00e5r", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Rubikova kostka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010d\u00ed vyn\u00e1lezu Rubikovy kostky", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 40 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Aireag\u00e1n Chi\u00fab Rubik", "hover_text": "Cothrom an lae a th\u00e1ngthas ar Chi\u00fab Rubik", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-40 kwakhandwa i-Rubik's Cube", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rubiken kuboa", "hover_text": "Rubiken kuboaren 40. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ruubiku kuubik", "hover_text": "40. Ruubiku kuubiku aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Kubus Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Kubus Rubik ", "share_text": ""}, "es": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Invention of the Rubik's Cube", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario do cubo de Rubik", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Rubiks kubus", "hover_text": "40e Verjaardag van Rubiks kubus", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Rubik K\u00fcp", "hover_text": "Rubik K\u00fcp\u00fc'n\u00fcn \u0130cad\u0131n\u0131n 40.Y\u0131l\u0131 ", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915 \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c", "hover_text": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915\u0915\u094b \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c\u0915\u094b \u096a\u0966\u0914 \u0935\u0930\u094d\u0937\u091c\u092f\u0928\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rubika kubs", "hover_text": "Rubika kuba 40. gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rubiko kubas", "hover_text": "40-asis Rubiko kubo jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0440\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0435", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 40th \u0e1b\u0e35  \u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u626d\u8a08\u9ab0", "hover_text": "\u626d\u8a08\u9ab0\u767c\u660e 40 \u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Cubul Rubik", "hover_text": "40 de ani de la inventarea Cubului Rubik", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rubik kubbur", "hover_text": "Rubik kubburinn er 40 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kostka Rubika", "hover_text": "40. rocznica wynalezienia Kostki Rubika", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd", "hover_text": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd, 40\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire du Rubik's Cube", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0443\u0431 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0443\u0431\u0438\u043a \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. godi\u0161njica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ea\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. obletnica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Rubik's Cube", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rubiks terning", "hover_text": "40 \u00e5rs jubil\u00e6um for Rubiks terning", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c \u0915\u0940 40 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Rubikin kuutio", "hover_text": "40 vuotta Rubikin kuution kehitt\u00e4misest\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A Rubik kocka feltal\u00e1l\u00e1sa", "hover_text": "A Rubik kocka 40. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435", "hover_text": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0441i\u043d\u0435 40 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d4d", "hover_text": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 40-\u0d06\u0d02 \u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d02", "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c", "hover_text": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c 40\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40-\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9b54\u65b9", "hover_text": "\u9b54\u65b9\u53d1\u660e 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Rubikova kocka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010die vyn\u00e1lezu Rubikovej kocky", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d", "hover_text": " \u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d 40\u0c35 \u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c15\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erfindung des Zauberw\u00fcrfels", "hover_text": "40 Jahre Zauberw\u00fcrfel", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Terciptanya Kiub Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun Ke 40 Kiub Rubik", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c\u091a\u093e 40\u0935\u093e \u0935\u0930\u094d\u0927\u093e\u092a\u0928 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 40 tangu mraba wa Rubik ulipoundwa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YFEk9_h2-LGOCmDTGHrhog750sUzuOM01wzs1Bl9iwy3Fta6SXkMy-mg2_xq4Z8vb2D22C-BDxMi2alP0sY9u7FktOMKKA-dBdDQvHc=s660", "query": "Rubik's Cube invention", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YqRQvslOqHWaUDvfnDOiPvg4414Rvtcz4GpiYWnaBmoH5GbEXJ3bpufV8PsNhRHzNVQFCRrBM9sh2jhuUE6JzFPAN341h8mijJXbUmJN"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, "tags": ["Birthday", "Music", "saxophone", "sax", "colorful", "hat", "woodwind", "speech bubble", "jazz", "coro"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622509, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 30], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O", "id": 12935805, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL"}, "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2012 (Russia) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2012-russia", "title": "First Day of School 2012 (Russia)", "url": "//www.google.com/logos/2012/First_Day_Of_School-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1rZuQB0nilW1Y6fg2cpWsuY6kQ9uWsVnqF4f8K9Yk1nFNgSjWe0xcVBnoQTCOl93AuDRZUfgIkM6lj1fc_WxpOp0JCPEDG4SJq2Ea5o=s660", "query": "First Day of School 2012 (Russia)", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day Netherlands 2012 #GoogleDoodle", "name": "election-day-netherlands-2012", "title": "Election Day Netherlands 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Netherlands_Elections-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "verkiezingen 2012", "hover_text": "Vandaag gaan we naar de stembus!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oBp6GppSWQfXDTYb3Tn39cEi86RldXSAl40tF3_KeXOBl899C73pBV-NXZI5Qkq3o2uFWq7jK1fszauSFs-4P8hwVvcxMMSr6MNGWcHVmA=s660", "query": "Election Day Netherlands 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mexico Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "mexico-independence-day-2012", "title": "Mexico Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/mexico-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 16], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BOx66iUkEynkAZW7Wk47r0NfXxuv53D7eEx1bDTQemA4Jt_zORq8l9yv1IG1p65eWjAliIFwgdtPEvLw2UnR75wROGkdj8DUfJdAbkUB=s660", "query": "Mexico Independence Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, "tags": ["National Holiday", "Children"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622515, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 145, "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "run_date_array": [2008, 4, 30], "hires_width": 242, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "run_date_array": [2003, 4, 30], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 4, 30], "hires_width": 285, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "query": "Queen's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2010", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2010!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gPGiQxCvEcfeN4OFJobnxXZNdRW4xTmiBLr-dqH7FMbSYbPnHUGUzXSNScfAvy_sr3G4KwaGfe-1LG1h-ziYisI_kBzzvDSVqoEEv57MEw=s660", "query": "Queen's Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 29], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h", "id": 12935581, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 406, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Safiye Ayla's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "safiye-aylas-107th-birthday", "title": "Safiye Ayla's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/safiye-aylas-107th-birthday-5196098696118272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 14], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Safiye Ayla", "hover_text": "Safiye Ayla'n\u0131n 107. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7_suVkOHN-kUx1tJJn-LIQNBN7GoFncteFPN8DJ_S35YzUTfe2AUItYUCYqtkrLOUHqYO6UtucSIqNIY9Z_X866rMXxMPmme1uJM43I=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/07QjOpW_o2qmTXTh2DAJ3UXW5wlwthoifO3N5sysGN6L061HyDH9ScPWbmz8Os3-7d-HCYqhrLzlfxlyTljPUClnMVzRfw12R4b8DjE", "query": "Safiye Ayla's 107th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #51 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-51", "title": "World Cup 2014 #51", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-51-5668472285560832.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u03a0\u03c1\u03bf\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0a95\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9f\u0ab0 \u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Belgium", "hover_text": "Argentina vs Belgium", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Quarts de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u1229\u1265 \u134d\u133b\u121c ", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Quarti di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d1\u05e2 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014  \u0c95\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u200c \u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, \u010dtvrtfin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d15\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1/\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed ceathr\u00fa Ceannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Quarter-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amakotafayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Laurdenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM veerand-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Perempat Final Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuartos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Kwartfinale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 \u00e7eyrek finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0915\u094d\u0935\u093e\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, ceturtda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robo Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fj\u00f3r\u00f0ungs\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, \u0107wier\u0107fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0432\u044d\u0440\u0446\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Quarter-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/4 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Kvartfinalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 8\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0915\u094d\u0935\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Quartas de Final", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 puoliv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Negyedd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u3005\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo ", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Viertelfinal", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c30\u0c4d-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quartos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 8\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 8\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Kvartsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, \u0161tvr\u0165fin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u0447\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 \u010detrtfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1000\u103d\u102c\u1010\u102c\u1038\u1016\u102d\u102f\u1004\u103a\u1014\u101a\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q04ImHv9py0bSUkawFq-oNEZ6W2ztZiVA5vC6njzlPoBiZjgbURp0W8MG7gQIe26-vdSX-why3EeufgyC0WzwJZxrBQCQe1LsItltas=s660", "query": "Argentina vs Belgium", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWYeqxodHRpgWhI9fZ7QkHuaF2mXaFZiDGLj1_TYyXHTPCx3eYkvUlPM0NExzKz40bhVHBsPpP7HcqGCexckSD_LUDNLszeQipzuCwPp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bastille Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bastille-day-2014", "title": "Bastille Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bastille-day-5639442400280576-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate nationale du 14 juillet", "hover_text": "F\u00eate nationale du 14 juillet par Julie Adore", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cq7aFP0_oRsRKRLYcphm1rxhG8Q_V_Ye1gJeTdmZCp0NCunv-mdgRauoazBhqhFnSS3kE2_33CGpH9VTbiN4Aw3uPUt2mK3V_LyjJinkZg=s660", "query": "Bastille Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I2amXEGAJR855KrIuJu0-exnbFKN8BwWWxq7dg1dkO876uVHPw2XXhl4gG3JtzrZ5BU7PTj3ANsoBIKk-GVe22qa6tOo6JQ_Knv4QFW3"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, "tags": ["Birthday", "Art", "Film", "Comedy", "Pop Culture"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>If you&#39;re not a French film buff, it may look like we have some explaining to do... and you&#39;d be right! While the uniforms seem to indicate these are members of a dark and sinister army, they are in fact the famous comedic duo, Louis de Funes and Bourvil, cast as ordinary Frenchmen disguised in German uniforms in Gerard Oury&#39;s best-known work, La Grande Vadrouille. For extra context, I recommend watching this four-minute trailer.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><br />\r\n<a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=m-2thDZpjEo\"><img alt=\"\" src=\"http://img.youtube.com/vi/m-2thDZpjEo/hqdefault.jpg\" style=\"height:360px; width:480px\" /></a><br />\r\n<br />\r\nBefore arriving at the final image, other options to celebrate Gerard Oury were explored, including a broader overview of his films:<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/LOX8y8O3dOp8X8Un3Wux3TRpliy9M8mXPLHpXhSmm3aVvyhxo4O16dFgsopyTYHrGIgQby9_LH0tXHMuJE3E7ZFecqJS8vQAkkpsA_t-=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/LOX8y8O3dOp8X8Un3Wux3TRpliy9M8mXPLHpXhSmm3aVvyhxo4O16dFgsopyTYHrGIgQby9_LH0tXHMuJE3E7ZFecqJS8vQAkkpsA_t-=s320\" style=\"height:162px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Our colleagues and Oury experts in the Google France office felt it was best to focus on the best known work in a way that could convey Oury&#39;s sense of humor through a single moment &ndash; so La Grande Vadrouille it was. In the chase scene below, the two main characters are trying to help downed English pilots escape arrest by the German army. They ride in a horse cart pulled by a nun, who seems unaffected by the gravity of the situation.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/KntG9wzHSNB-Nb1QrW83tnj99iO8TVBrba-9yLAtZLCrxnvNv4mjnaW4AnaFmdZ2CKpFqqjdmr1EgNzMLZR60-zc8XxkzvB-uL5Z2O8=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/KntG9wzHSNB-Nb1QrW83tnj99iO8TVBrba-9yLAtZLCrxnvNv4mjnaW4AnaFmdZ2CKpFqqjdmr1EgNzMLZR60-zc8XxkzvB-uL5Z2O8=s320\" style=\"height:118px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>It wasn&#39;t considered a very well-known moment from the film, however, and was scrapped in favor of the moment famously depicted on movie posters for the original release of the film.<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/9RIqMDty2UYUhTrRwTDcOmy2pciVnR0HSGdow2tLlMLScIUv4_G4RkBNinn1LXGLEweIHEFtHYFr253kVeTyonY0WmG95AZKt5TLZb4=s0\" style=\"height:290px; width:290px\" /></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nposted by Mike Dutton, Doodler</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "countries": ["France"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622514, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 190, "share_text": "Royal Wedding #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "query": "Royal Wedding", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2005 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2005", "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2008 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2008", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "225th Birthday of Karl Drais #GoogleDoodle", "name": "225th-birthday-of-karl-drais", "title": "225th Birthday of Karl Drais", "url": "//www.google.com/logos/2010/karldrais-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Karl Drais", "hover_text": "225ster Geburtstag von Karl Drais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N31YSpNXEH60RPc__sIP9FwK1FSffY8-vseU7ty5FXpq97x2LEmxR3L9ssreDbDjrxAuIYRLUo8XG9JHG-Q1jD5e5kfqMEmc4zxZR__Rtg=s660", "query": "225th Birthday of Karl Drais", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2004", "title": "Labour Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/fi_se_labour.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "vapp", "hover_text": "Iloista vappua!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "sista apri", "hover_text": "Glad sista april!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bqXefuAsXtGZPILWXO4sA68efeMbF5vjqhpOm3BOlTnuAr7_jtewJbsqf_pgfqJ09cTNyeMzrfFMwKxhEaMUAcN2j7b79o_omyrwlI8j=s660", "query": "Labour Day 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2004 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2004", "title": "Queen's Day Netherlands 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2004", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 29], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i", "id": 12935487, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hachiko's 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hachikos-89th-birthday", "title": "Hachiko's 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hachiko12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u30cf\u30c1\u516c", "hover_text": "\u30cf\u30c1\u516c \u751f\u8a95 89 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JvGw8tc_mNV43YjDTA9NaQ6NiwjO--sKaz21tQBiTV0mw_QGBQ-5eZysjQknHeiuup1pR02pAc3O7pWQKRBavY-zrSAudqWrYKrmhUDo=s660", "query": "Hachiko's 89th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Odysseas Elitis' 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "odysseas-elitis-101st-birthday", "title": "Odysseas Elitis' 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Odysseas_Elytis-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03b4\u03c5\u03c3\u03c3\u03ad\u03b1\u03c2 \u0395\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7", "hover_text": "101\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03b4\u03c5\u03c3\u03c3\u03ad\u03b1 \u0395\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xbNmtMvmXlEO11rETuVmaWbpX6Kwjmc0R7juMBVFnRiyK66abTEPUG3heSW8TXZvZGxAUDy7kbcDfOmRbqOPQisASPf5RspA4gX1l5tD=s660", "query": "Odysseas Elitis' 101st Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2012", "title": "Poland Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/poland12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8OkEq9wbebH_m12INm2rAY2swSiZzQBtcwW016MeBgIndWVBU8ZaBR1na2gTU8kdIlXv4rU6ZegEfCYe3gbWmPcEucLY8O9yDy5iJ8s=s660", "query": "Poland Independence Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cinecittas-77-anniversary", "title": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cinecittas-77-anniversary-6260039018872832.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "en": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "77\u00b0 compleanno di Cinecitt\u00e0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b1JAZW6zDdnbDV_f6ikaRZBChdw1nRHOYwHaGcgfM_QZblqessplQn_bNeSVH0cCGf2yfD8kykOP6mrqONYSTQ3K7FVZhPIMbcD0CcFy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bvXdvpyam2PFl8JlMGBAyyJlKGoSQLH7LWclBkMm7Yp5XpbJiMX4aUHMD33-I9ouop2KPLyqrwtThdupkgc5h7MSF2fmwPjIrBHWpc"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622513, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 190, "share_text": "Royal Wedding #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "query": "Royal Wedding", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2005 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2005", "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2008 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2008", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "225th Birthday of Karl Drais #GoogleDoodle", "name": "225th-birthday-of-karl-drais", "title": "225th Birthday of Karl Drais", "url": "//www.google.com/logos/2010/karldrais-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Karl Drais", "hover_text": "225ster Geburtstag von Karl Drais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N31YSpNXEH60RPc__sIP9FwK1FSffY8-vseU7ty5FXpq97x2LEmxR3L9ssreDbDjrxAuIYRLUo8XG9JHG-Q1jD5e5kfqMEmc4zxZR__Rtg=s660", "query": "225th Birthday of Karl Drais", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2004", "title": "Labour Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/fi_se_labour.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "vapp", "hover_text": "Iloista vappua!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "sista apri", "hover_text": "Glad sista april!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bqXefuAsXtGZPILWXO4sA68efeMbF5vjqhpOm3BOlTnuAr7_jtewJbsqf_pgfqJ09cTNyeMzrfFMwKxhEaMUAcN2j7b79o_omyrwlI8j=s660", "query": "Labour Day 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2004 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2004", "title": "Queen's Day Netherlands 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2004", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 28], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b1JAZW6zDdnbDV_f6ikaRZBChdw1nRHOYwHaGcgfM_QZblqessplQn_bNeSVH0cCGf2yfD8kykOP6mrqONYSTQ3K7FVZhPIMbcD0CcFy=s660", "query": "Cinecitt\u00e0", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bvXdvpyam2PFl8JlMGBAyyJlKGoSQLH7LWclBkMm7Yp5XpbJiMX4aUHMD33-I9ouop2KPLyqrwtThdupkgc5h7MSF2fmwPjIrBHWpc", "id": 12936158, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, "title": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary", "is_dynamic": false, "width": 551, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-germany", "title": "Children's Day 2015 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-germany-6248848016015360-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 20], "hires_width": 859, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltkindertag", "hover_text": "Weltkindertag 2015", "share_text": "Weltkindertag 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-germany-6248848016015360-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Germany)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OHFwoKODICww6gfoX-JB-lT-9EQ2zESPlvqMTIQbpX71p3k8vM6Q13OAsOtDkkZujkHSL3mOdGpfMyhLi7uAP2_gzrMtj6vFEPLRN1k"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Macedonia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "macedonia-independence-day-2015", "title": "Macedonia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/macedonia-independence-day-2015-4856002469953536.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 2015! #\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/macedonia-independence-day-2015-4856002469953536.2-hp2x.jpg", "query": "Macedonia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CXGwiksd8-y7acntwYZmwWbLPnZRDnMGIg0pHDN8j5aSAhDeMLa9I1n8hm_1CT7y-SIRAhLmKtCk_2Gp9zepZIEBZaju1645PDtCpq0"}, {"hires_height": 460, "share_text": "It's the first day of autumn #GoogleDoodle ", "name": "first-day-of-fall-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-northern-hemisphere-6003706315145216-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 23], "hires_width": 1150, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03c9\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5 2015", "share_text": "\u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Autumnal Equinox", "hover_text": "First Day of Autumn 2015", "share_text": "It's the first day of autumn #GoogleDoodle "}, "ca": {"query": "equinocci de tardor", "hover_text": "Primer dia de tardor del 2015", "share_text": "\u00c9s el primer dia de tardor! #GoogleDoodle "}, "it": {"query": "Equinozio d'autunno", "hover_text": "Primo giorno d'Autunno", "share_text": "E' il primo giorno d'autunno! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05e1\u05ea\u05d9\u05d5 2015", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5 #GoogleDoodle  "}, "cs": {"query": "Podzimn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed podzimn\u00ed den", "share_text": "Dnes je prvn\u00ed podzimn\u00ed den #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Udazkeneko ekinozioa", "hover_text": "2015eko udazkenaren lehenengo eguna", "share_text": "Udazkenaren lehenengo eguna da! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00fcgisene p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "S\u00fcgis algab 2015", "share_text": "S\u00fcgis algab #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Pay\u0131z Gec\u0259 G\u00fcnd\u00fcz B\u0259rab\u0259rliyi", "hover_text": "2015 Pay\u0131z\u0131n Ilk G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Bu g\u00fcn pay\u0131z\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcd\u00fcr #GoogleDoodle "}, "es": {"query": "equinoccio de oto\u00f1o", "hover_text": "Primer d\u00eda de oto\u00f1o del 2015", "share_text": "\u00a1Es el primer d\u00eda de oto\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Autumnal Equinox", "hover_text": "Autumnal Equinox 2015", "share_text": "It's the Autumnal Equinox 2015 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f 2015", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Equinoccio de outono", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de outono do 2015", "share_text": "\u00c9 o primeiro d\u00eda de outono! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "herfst", "hover_text": "Eerste dag van de herfst", "share_text": "Het is de eerste dag van de herfst #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": "\u79cb\u5206", "hover_text": "\u79cb\u5206 2015", "share_text": "\u79cb\u5206 2015 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Sonbahar Ekinoksu", "hover_text": "Sonbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Bug\u00fcn sonbahar\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de oto\u00f1o", "hover_text": "Primer d\u00eda de oto\u00f1o 2015", "share_text": "Es el primer d\u00eda de oto\u00f1o #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "haustjafnd\u00e6gur", "hover_text": "Haustjafnd\u00e6gur 2015", "share_text": "Haustjafnd\u00e6gur 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc jesienna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni 2015", "share_text": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Automne", "hover_text": "Le premier jour de l'automne", "share_text": "Google c\u00e9l\u00e8bre aujourd'hui le premier jour de l'automne #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "hover_text": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 2015", "share_text": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 #GoogleDoodle "}, "hr": {"query": "prvi dan jeseni ", "hover_text": "Prvi dan jeseni 2015.", "share_text": "Danas je prvi dan jeseni #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Herbstanfang", "hover_text": "Herbstanfang 2015", "share_text": "Heute beginnt offiziell der Herbst! #GoogleDoodle #buntebl\u00e4tter #Jahreszeiten"}, "da": {"query": "efter\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "Efter\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": "Efter\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015 #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Jesenja ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan jeseni 2015", "share_text": "Prvi je dan jeseni #GoogleDoodle "}, "fi": {"query": "Syysp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "hover_text": "Syysp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": "Syksy on t\u00e4\u00e4ll\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "\u0150szi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "Az \u0151sz els\u0151 napja 2015-ben", "share_text": "Ez az \u0151sz els\u0151 napja #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u79cb\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u79cb\u5206\u306e\u65e5 2015", "share_text": "\u79cb\u5206\u306e\u65e5 2015 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "equin\u00f3cio de outono", "hover_text": "Primeiro dia de outono de 2015", "share_text": "Chegou o primeiro dia de outono! #GoogleDoodle "}, "zh-TW": {"query": "\u79cb\u5206", "hover_text": "2015 \u79cb\u5206 ", "share_text": "2015 \u79cb\u5206 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "H\u00f6stdagj\u00e4mningen", "hover_text": "H\u00f6stdagj\u00e4mningen 2015", "share_text": "H\u00f6stdagj\u00e4mningen 2015 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Jesenn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jesenn\u00fd de\u0148", "share_text": "Dnes je prv\u00fd jesenn\u00fd de\u0148 #GoogleDoodle "}, "kk": {"query": "\u041a\u04af\u0437\u0433\u0456 \u043a\u04af\u043d \u043c\u0435\u043d \u0442\u04af\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0435\u04a3\u0435\u043b\u0443\u0456", "hover_text": "\u041a\u04af\u0437\u0433\u0456 \u043a\u04af\u043d \u043c\u0435\u043d \u0442\u04af\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0435\u04a3\u0435\u043b\u0443\u0456 2015", "share_text": "\u041a\u04af\u0437\u0433\u0456 \u043a\u04af\u043d \u043c\u0435\u043d \u0442\u04af\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0435\u04a3\u0435\u043b\u0443\u0456 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0408\u0435\u0441\u0435\u045a\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0458\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d \u0458\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Jesensko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi jesenski dan 2015", "share_text": "Danes je prvi jesenski dan. #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-northern-hemisphere-6003706315145216-hp2x.jpg", "query": "Autumnal Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/50BqZK1dz9Dx6kHTv4jXr8bKu1UOVmu56Z9QWf5Zvwh6XjPDS1YwsDfYV5-ozwPjIO9EPgnFr6ztJrMLWlB3AHhfAcdsWHWQfzlP-ik-"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, "tags": ["Pop Culture", "Architecture", "film", "set", "stage", "buildings", "movies", "chariot", "cleopatra", "motorcycle", "scaffolding"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "en": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "77\u00b0 compleanno di Cinecitt\u00e0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary #GoogleDoodle", "name": "cinecittas-77-anniversary", "countries": ["Italy", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cinecittas-77-anniversary-6260039018872832.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622535, "youtube_id": "", "history_doodles": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 27], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d", "id": 14291488, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cinecittas-77-anniversary", "title": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cinecittas-77-anniversary-6260039018872832.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "en": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "77\u00b0 compleanno di Cinecitt\u00e0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b1JAZW6zDdnbDV_f6ikaRZBChdw1nRHOYwHaGcgfM_QZblqessplQn_bNeSVH0cCGf2yfD8kykOP6mrqONYSTQ3K7FVZhPIMbcD0CcFy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bvXdvpyam2PFl8JlMGBAyyJlKGoSQLH7LWclBkMm7Yp5XpbJiMX4aUHMD33-I9ouop2KPLyqrwtThdupkgc5h7MSF2fmwPjIrBHWpc"}, "title": "South Africa Freedom Day", "is_dynamic": false, "width": 533, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-2", "title": "Holidays 2015 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-2-6009951082250240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "santa tracker", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Noel Tatili", "hover_text": "Tatil sezonu!", "share_text": "Tatil sezonu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Su \u0161vent\u0117mis!", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "share_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "te": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weihnachten 2015", "hover_text": "Frohe Weihnachten!", "share_text": "Frohe Weihnachten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Juleaften", "hover_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de", "share_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Br\u012bvdienu sezona!", "hover_text": "Br\u012bvdienu sezona!", "share_text": "Br\u012bvdienu sezona! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Tis the season!", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabon-jai zoriontsuak!", "hover_text": "Gabon-jai zoriontsuak!", "share_text": "Gabon-jai zoriontsuak! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Isikhathi samaholidi", "hover_text": "Isikhathi samaholidi!", "share_text": "Isikhathi samaholidi! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u5723\u8bde\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5723\u8bde\u8282 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas 2015! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "hover_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "share_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni Blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Boas Festas!", "share_text": "Boas Festas! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Bones festes!", "share_text": "Bones festes! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce!", "share_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Saison an rive!", "hover_text": "Saison an rive!", "share_text": "Saison an rive! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ur": {"query": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "hover_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "share_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inilah musim nya!", "hover_text": "Inilah musim nya!", "share_text": "Inilah musim nya! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u8056\u8a95\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u8056\u8a95\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "af": {"query": "Dis Oukersdag!", "hover_text": "Dis Oukersdag!", "share_text": "Dis Oukersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "hover_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "share_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": "Buone Feste da Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631"}, "et": {"query": "P\u00fchadeaeg!", "hover_text": "P\u00fchadeaeg!", "share_text": "P\u00fchadeaeg! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Selamat hari libur!", "hover_text": "Selamat hari libur!", "share_text": "Selamat libur! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Feestdagen 2015", "hover_text": "Fijne feestdagen gewenst!", "share_text": "Fijne feestdagen gewenst! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "julaften", "hover_text": "Tid for \u00e5 spre glede!", "share_text": "Tid for \u00e5 spre glede! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Fa la la!", "hover_text": "Fa la la!", "share_text": "Fa la la! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sq": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2015 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "God helg!", "hover_text": "God helg!", "share_text": "God helg! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "st": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce!", "share_text": "Vesel\u00e9 Vianoce! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "so": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vesele praznike!", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi", "hover_text": "Furahia msimu wa Krismasi!", "share_text": "Furahia msimu wa Krismasi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-2-6009951082250240-hp2x.jpg", "query": "Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/69wVOk05SPB3AfOkoeLjCkX8EimJHeTUVKZNLRPy3UXtDpeBEeM_NgpZ9DIrCO7sXb6PbG5SF0-PeWc6A9htv3OQ_A2D1aLTazGv3e4"}, {"hires_height": 334, "share_text": "2015 Spanish general elections #GoogleDoodle", "name": "spain-elections-2015", "title": "Spain Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/spain-elections-2015-5652792221892608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 20], "hires_width": 951, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako hauteskunde orokorrak 2015", "hover_text": "Espainiako hauteskunde orokorrak 2015", "share_text": "Espainiako hauteskunde orokorrak 2015 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Eleccions generals d'Espanya 2015", "hover_text": "Eleccions generals d'Espanya 2015", "share_text": "Eleccions generals d'Espanya 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "2015 Spanish general elections", "hover_text": "2015 Spanish general elections", "share_text": "2015 Spanish general elections #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Elecciones generales de Espa\u00f1a 2015", "hover_text": "Elecciones generales de Espa\u00f1a 2015", "share_text": "Elecciones generales de Espa\u00f1a 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Elecci\u00f3ns xerais de Espa\u00f1a  2015", "hover_text": "Elecci\u00f3ns xerais de Espa\u00f1a  2015", "share_text": "Elecci\u00f3ns xerais de Espa\u00f1a  2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/spain-elections-2015-5652792221892608-hp2x.jpg", "query": "2015 Spanish general elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HGa5DfP7yXHvaDo2O1Zig37tDoEYcekoA79fNDvGibSjYqFx_ufsxGBoGFJIqWiDSu-5fy4RQ6-GBFBjI-DmzHSZypNJwT_CGqwddS68"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Romania National Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "romania-national-day-2015", "title": "Romania National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/romania-national-day-2015-5166354927714304-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "Rum\u00e4nischer Nationalfeiertag", "hover_text": "Rum\u00e4nischer Nationalfeiertag 2015 ", "share_text": "Sch\u00f6nen Rum\u00e4nischen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Romania National Day", "hover_text": "Romania National Day 2015", "share_text": "Happy Romania National Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "ziua na\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei", "hover_text": "Ziua Na\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei", "share_text": "Ziua Na\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Rom\u00e1nia nemzeti \u00fcnnepe", "hover_text": "Rom\u00e1nia nemzeti \u00fcnnepe", "share_text": "Rom\u00e1nia nemzeti \u00fcnnepe 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/romania-national-day-2015-5166354927714304-hp2x.jpg", "query": "Romania National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5OskOGjaRZ0v6hH26ojX8DwJ6uysRM-v5JWN-myuYkPvzvQkUfAGvYr409l1RaSds3G13WOComGng7_KZTvnrOxgaNSSBK6yGnGn2iE"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Freedom"], "is_highlighted": false, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "countries": ["South Africa"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622582, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "query": "Samuel Morse", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 26], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "query": "Koningsdag", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0", "id": 14109396, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, "title": "King's Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K", "query": "Ayrton Senna"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622570, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "query": "Vallenato Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "query": "John James Audubon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 24], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6", "id": 12935483, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0"}, "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-panama", "title": "Teacher's Day 2015 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-panama-5687144727183360.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 12, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-panama-5687144727183360.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Panama)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XmJw59nHG8YaMRWa6ugzWKHcHHGLQmIcFuPD-bixMGM6hfw3DadPPd9d1y5UPD-E0uH6ybUacHI9S4JSfHOrOLtT6QiALGoWiuV7aOy2"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Whina Cooper's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "whina-coopers-120th-birthday", "title": "Whina Cooper\u2019s 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/whina-coopers-120th-birthday-5720888137744384-hp.png", "run_date_array": [2015, 12, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Whina Cooper", "hover_text": "Whina Cooper's 120th Birthday", "share_text": "Whina Cooper's 120th Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/whina-coopers-120th-birthday-5720888137744384-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fA82VgAyUpF-C7nsAX1tKDg8Pw7Y9aVCdlNn4JnW0JOvYtTl0fRiiJVPbRYoYzVaX4mxOHUF7VqpVqQZyLu7bKtuObnpHMi1yfdWkD1T", "query": "Whina Cooper"}, {"hires_height": 360, "share_text": "It's the first day of winter! #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2015-northern-hemisphere", "title": "Winter Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-northern-hemisphere-6198071570464768-hp.gif", "run_date_array": [2015, 12, 22], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc \u0397\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf", "hover_text": "\u03a7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc \u0397\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf 2015", "share_text": "\u03a7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc \u0397\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "Winter Solstice 2015 Doodle", "share_text": "It's the first day of winter! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Solstici d'hivern", "hover_text": "Solstici d'hivern de 2015", "share_text": "Primer dia de l'hivern! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Solstizio d'Inverno", "hover_text": "Primo giorno di Inverno 2015", "share_text": "Primo giorno di Inverno 2015 #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "zimn\u00ed slunovrat", "hover_text": "Zimn\u00ed slunovrat 2015", "share_text": "Dnes je prvn\u00ed zimn\u00ed den! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0541\u0574\u0565\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571", "hover_text": "\u0541\u0574\u0565\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571 2015", "share_text": "\u0541\u0574\u0565\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571\u0589 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Neguko solstizioa", "hover_text": "2015eko neguko solstizioa", "share_text": "Neguko lehen eguna! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Talvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Talvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2015", "share_text": "Algab talv! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Solsticio de inverno", "hover_text": "Solsticio de inverno de 2015", "share_text": "\u00c9 o primeiro d\u00eda de inverno! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Solsticio de invierno", "hover_text": "Solsticio de invierno de 2015", "share_text": "\u00a1Primer d\u00eda del invierno! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0438\u043c\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0438\u043c\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0437\u0438\u043c\u0435", "share_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0437\u0438\u043c\u0435! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "\u51ac\u81f3 2015", "share_text": "\u51ac\u81f3\u5230\u4e86\uff01 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "K\u0131\u015f G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc", "hover_text": "K\u0131\u015f G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc 2015", "share_text": "Bug\u00fcn k\u0131\u015f\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u093e\u092f\u0928", "hover_text": "\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u093e\u092f\u0928 \u0968\u0966\u096d\u0968", "share_text": "\u0936\u093f\u0937\u093f\u0930 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 ! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Ziemas saulgrie\u017ei", "hover_text": "Ziemas saulgrie\u017ei 2015.", "share_text": "\u0160odien ir pirm\u0101 ziemas diena! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de invierno", "hover_text": "Solsticio de invierno 2015", "share_text": "\u00a1Es el primer d\u00eda de invierno! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "hover_text": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur 2015", "share_text": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Przesilenie zimowe", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 zimy", "share_text": "Dzi\u015b pierwszy dzie\u0144 zimy! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0417\u0456\u043c\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0417\u0456\u043c\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435 2015", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0437\u0456\u043c\u044b! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Solstice d'hiver 2015", "hover_text": "Solstice d'hiver 2015", "share_text": "1er jour de l'hiver! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "share_text": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "zimski solsticij", "hover_text": "Zimski solsticij 2015.", "share_text": "Danas je prvi dan zime! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Winteranfang", "hover_text": "Winteranfang 2015", "share_text": "Es ist offizieller Winterbeginn! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Vintersolhverv", "hover_text": "Vintersolhverv 2015", "share_text": "Vintersolhverv 2015 #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Talvip\u00e4iv\u00e4nseisaus", "hover_text": "Talvip\u00e4iv\u00e4nseisaus 2015", "share_text": "Talvip\u00e4iv\u00e4nseisaus 2015 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "T\u00e9li Napfordul\u00f3", "hover_text": "T\u00e9li Napfordul\u00f3 2015 Doodle", "share_text": "A t\u00e9l els\u0151 napja #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "\u51ac\u81f3 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Solst\u00edcio de Inverno ", "hover_text": "Solst\u00edcio de Inverno 2015", "share_text": "\u00c9 o primeiro dia do Inverno! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "\u51ac\u81f3 2015", "share_text": "\u51ac\u81f3\u5230\u4e86\uff01 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub3d9\uc9c0", "hover_text": "2015 \ub3d9\uc9c0", "share_text": "2015 \ub3d9\uc9c0 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Vintersolst\u00e5ndet 2015", "hover_text": "Vintersolst\u00e5ndet 2015", "share_text": "Vintersolst\u00e5ndet 2015 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "zimn\u00fd slnovrat", "hover_text": "Zimn\u00fd slnovrat 2015", "share_text": "Dnes je prv\u00fd zimn\u00fd de\u0148! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u049a\u044b\u0441\u049b\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b", "hover_text": "\u049a\u044b\u0441\u049b\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b 2015", "share_text": "\u049a\u044b\u0441\u049b\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b 2015 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Zimski solisticij", "hover_text": "Prvi dan zime", "share_text": "Prvi dan zime! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Zimski solsticij", "hover_text": "Prvi zimski dan", "share_text": "Prvi zimski dan! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-northern-hemisphere-6198071570464768.2-hp2x.gif", "query": "Winter Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IjVb7VO5t797A3S5xl8wJ3ApiszqTTCtSSJFVIYpVUzHBAeILRIZcCcl9kt_n4sNEF5bi_C9Qww-HHtIW8g50tE7KUvRuX6mWb9jlnc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, "tags": ["Birthday", "Diplomat", "Courier", "Underground", "History", "Reporter"], "is_highlighted": false, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "countries": ["Poland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622510, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2008", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 207, "share_text": "Gideon Sundback's 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "query": "Gideon Sundback", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2007", "title": "ANZAC Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/anzac_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CjxPiVaeZaT8aNPwjJaRe5aW5axUxnwsKX_B_0lD_xs2XkmPwOOBUjRh9p9q7P4mO32qOf1a2uiTSB7LYNTcBP-iUhBkmiKZnjj41QpG=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "query": "Doodle 4 Google Ireland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "celebrating-dnas-50th-anniversary", "title": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2003/dna.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dna discovery", "hover_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QUpAZ_HqLkDQ94x_D8FTBsVnX2Iy0_efiza4V05DiBBVdN8j1LqWjdoyeWGJN6ecp6L8H3JGlgsuq1oz4wZHDSvP8rq8ZI1wwpq6Gjdm=s660", "query": "dna discovery", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2004", "title": "ANZAC Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/anzac_day_04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1jnAqjiXvX41CxiqgiakDdPbXmWNM5chz30IAFVo69H7qyk3r8GoAJKfvzFKDnFTZcwBav5O8hAkj0CdA06Llo2GV8O4jkRhNBkSCuGG=s660", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "query": "Doodle 4 Google winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "hubble-space-telescopes-20th-anniversary", "title": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/hubble10-hp.png", "run_date_array": [2010, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uN57x9R6yXUfH6jMwUDvyKHLYkT1_UcTF1nSOaL9Iww7-_u3DdcW5N_XmMyubHwBu-fklYcPniV5U7nfKfMXzur1HMi8LzDVkYuZMZMugA=s660", "query": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tomitaro Makino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomitaro-makinos-birthday", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "query": "Tomitaro Makino's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Anzac Day", "hover_text": "Google Celebrates Anzac Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "query": "Anzac Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 23], "height": 215, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8", "id": 12935234, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "is_dynamic": false, "width": 402, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "audrey-hepburns-85th-birthday", "title": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/audrey-hepburns-85th-birthday-5167261899816960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "hover_text": "85\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "is": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn f\u00e6ddist fyrir 85 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Breithl\u00e1 85\u00fa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Audrey Hepburn. Kugujwa iminyaka engu-85", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario do nacemento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "id": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Ulang Tahun ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn'un 85. Ya\u015fg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Odrija Hepb\u0113rna", "hover_text": "Odrijas Hepb\u0113rnas 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement d'Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. rojstni dan Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. godi\u0161njica ro\u0111enja Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "da": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburns 85 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 ", "hover_text": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d", "hover_text": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d 85 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88", "hover_text": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88 \ud0c4\uc0dd 85\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c", "hover_text": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c 85 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. Geburtstag von Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Hari Lahir ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WDiCN0jYNq_OfzjMwu07XJ9KWOa5AuMxeojLCgTrjCeAtBNd1AKAglIrJBNHbynsFY2HCE-gtOZQVrpN0eG7thFmydfv0STKREJhWaeklg=s660", "query": "Audrey Hepburn", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GNUyclkp4IO-40_0ovSw9u-p_vmhFT8zoawzs4zzAa8V4NLSgTuMrhaDZwYmdFmQKFvE8PeOQfeLiiqrbNx2CLwSxNyaShsE-FREwukr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ichiyo-higuchis-142nd-birthday", "title": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ichiyo-higuchis-142nd-birthday-5763386180632576-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449", "hover_text": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449 \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvd6_SV01RdUpfBl1-1wHtDgTfrNVNRMX9KdGiY-ZxTH4LA75DAmA67Qz17qJwQkSGp8tJIqLQ1VTfGjU7ZCA-1pKoryK6iKI1AnCDzs=s660", "query": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Knc_NsU8eFpLPsJ7rfNHCA0zhHefXUeWZYcL29MLLbXg1cWKRyalX18dbTGneMCPIqM_VcFdwaY4f-Kqhd38Zr35-hRL0wOjCtMS0rgF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rubik's Cube #GoogleDoodle", "name": "rubiks-cube", "title": "Rubik's Cube", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rubiks-cube-5658880499515392.6-hp.png", "run_date_array": [2014, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "hover_text": "40\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rubik's Cube invention", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "af": {"query": "Uitvinding van die Rubik-kubus", "hover_text": "40e herdenking van die Rubik-kubus", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "cub de Rubik", "hover_text": "40\u00e8 aniversari del cub de Rubik", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1348\u1320\u122b", "hover_text": "40\u129b\u12cd \u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1218\u1273\u1230\u1262\u12eb \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cubo di Rubik", "hover_text": "40\u00b0 anniversario del Cubo di Rubik", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "hover_text": "40 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Rubikova kostka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010d\u00ed vyn\u00e1lezu Rubikovy kostky", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 40 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Aireag\u00e1n Chi\u00fab Rubik", "hover_text": "Cothrom an lae a th\u00e1ngthas ar Chi\u00fab Rubik", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-40 kwakhandwa i-Rubik's Cube", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rubiken kuboa", "hover_text": "Rubiken kuboaren 40. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ruubiku kuubik", "hover_text": "40. Ruubiku kuubiku aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario do cubo de Rubik", "share_text": ""}, "id": {"query": "Kubus Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Kubus Rubik ", "share_text": ""}, "es": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Invention of the Rubik's Cube", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Rubiks kubus", "hover_text": "40e Verjaardag van Rubiks kubus", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Rubik K\u00fcp", "hover_text": "Rubik K\u00fcp\u00fc'n\u00fcn \u0130cad\u0131n\u0131n 40.Y\u0131l\u0131 ", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915 \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c", "hover_text": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915\u0915\u094b \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c\u0915\u094b \u096a\u0966\u0914 \u0935\u0930\u094d\u0937\u091c\u092f\u0928\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rubika kubs", "hover_text": "Rubika kuba 40. gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rubiko kubas", "hover_text": "40-asis Rubiko kubo jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 40 tangu mraba wa Rubik ulipoundwa", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 40th \u0e1b\u0e35  \u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Cubul Rubik", "hover_text": "40 de ani de la inventarea Cubului Rubik", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rubik kubbur", "hover_text": "Rubik kubburinn er 40 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kostka Rubika", "hover_text": "40. rocznica wynalezienia Kostki Rubika", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd", "hover_text": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd, 40\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire du Rubik's Cube", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0443\u0431 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c\u091a\u093e 40\u0935\u093e \u0935\u0930\u094d\u0927\u093e\u092a\u0928 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Terciptanya Kiub Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun Ke 40 Kiub Rubik", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. godi\u0161njica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ea\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. obletnica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Rubik's Cube", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rubiks terning", "hover_text": "40 \u00e5rs jubil\u00e6um for Rubiks terning", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c \u0915\u0940 40 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Rubikin kuutio", "hover_text": "40 vuotta Rubikin kuution kehitt\u00e4misest\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A Rubik kocka feltal\u00e1l\u00e1sa", "hover_text": "A Rubik kocka 40. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d4d", "hover_text": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 40-\u0d06\u0d02 \u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d02", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435", "hover_text": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0441i\u043d\u0435 40 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0440\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0435", "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c", "hover_text": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c 40\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Uppfinningen Rubiks kub", "hover_text": "Rubiks kub 40 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40-\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Rubikova kocka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010die vyn\u00e1lezu Rubikovej kocky", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9b54\u65b9", "hover_text": "\u9b54\u65b9\u53d1\u660e 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erfindung des Zauberw\u00fcrfels", "hover_text": "40 Jahre Zauberw\u00fcrfel", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0443\u0431\u0438\u043a \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u626d\u8a08\u9ab0", "hover_text": "\u626d\u8a08\u9ab0\u767c\u660e 40 \u9031\u5e74", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d", "hover_text": " \u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d 40\u0c35 \u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c15\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YFEk9_h2-LGOCmDTGHrhog750sUzuOM01wzs1Bl9iwy3Fta6SXkMy-mg2_xq4Z8vb2D22C-BDxMi2alP0sY9u7FktOMKKA-dBdDQvHc=s660", "query": "Rubik's Cube invention", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YqRQvslOqHWaUDvfnDOiPvg4414Rvtcz4GpiYWnaBmoH5GbEXJ3bpufV8PsNhRHzNVQFCRrBM9sh2jhuUE6JzFPAN341h8mijJXbUmJN"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, "tags": ["Birthday", "Music", "saxophone", "sax", "colorful", "hat", "woodwind", "speech bubble", "jazz", "coro"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622509, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 23], "height": 196, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI", "id": 12935233, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, "title": "St. George's Day", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Colombia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "colombia-independence-day-2013", "title": "Colombia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/colombia_independence_day_2013-1996005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 20], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Colombia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Colombia por Alejandro de Narvaez", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/INa900LVv4N_Tmp-V_aQ78JTl6rUMpSBHGj4EAAfPnPE2FnOUHbfhGq0Aq4-tNGk2W4z6Br-VT8Ps1BMb40OoWQ63eNALIWyuxc1VwY1Zw=s660", "query": "Colombia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OMW7jrOa7pcEYq23FcWiH0Nf4ttGvJJBA9FBH6CfQai-hv4EVWX82p-CTtJlJWQ8eUTS_0zLpXRfujV-OqbCuyXOPlEDAW-gDfVzqu7Z"}, {"hires_height": 174, "share_text": "Pedro Nel G\u00f3mez's 114th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pedro-nel-gomezs-114th-birthday", "title": "Pedro Nel G\u00f3mez's 114th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pedro_nel_gmezs_114th_birthday-1978005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 4], "hires_width": 470, "translations": {"es-419": {"query": "Pedro Nel G\u00f3mez", "hover_text": "114\u00ba Aniversario del nacimiento de Pedro Nel G\u00f3mez", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pedro_nel_gmezs_114th_birthday-1978005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NCsA83f97y19P0ltCZ7vvQVHiYkZIe8HLfYjIeCQ8lswEwppsawXLhJkiyB9yw3OabTEGxKb7eho_ZoiMgRBtf2C4d21rSCfY_Aj8Ow", "query": "Pedro Nel G\u00f3mez's 114th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Claude Bernard's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "claude-bernards-200th-birthday", "title": "Claude Bernard's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/claude_bernards_200th_birthday-1990005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 7, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Claude Bernard", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Claude Bernard", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Pp2HNNIdGSDkBL4-PiaGv0Zta1hAX8zksfg_M6TnzdTh7xz0oAe3ISNzG18Va2Dom5ioauzb-bqlAYGgi08T7dXX7r4MxH8CMvwCf1o3=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4spXsPd32-p-JPXIcjuQgAo1HaJH9Az4VVymEZCfxB5ketaRNqlpPrtQJsSQ_PYNJBJlAtoHoScjWI575Il-g-eWkT7mwj1YoAUFEJdqQ", "query": "Claude Bernard's 200th Birthday"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622507, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 23], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU", "id": 12935422, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "is_dynamic": false, "width": 467, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Parent's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2013", "title": "Parent's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/parents_day_2013-1508005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2ljMmrOdx5rbu76thW3nwESVFwQYHk8lAABv5kuEQ4ZmIkvw41psLdGq143Nf4NXr-663X2idLshRALd4R2scTwD2SgO-DvqSnKeUs4A=s660", "query": "Parent's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JW5Y5R4eyuRCesouEYHdJw0sevR0I_avmjBmWpeWWaD3ijx8gCkhbyiG5evQDEBwgjgcZm_H2-sMRgjqVpGhKO99HdXsjsQk7tForYDO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The National Theatre's 145 Anniversary #GoogleDoodle", "name": "the-national-theatres-145-anniversary", "title": "The National Theatre's 145 Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2013/the_national_theatres_145_anniversary-1545005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo Praha", "hover_text": "145. v\u00fdro\u010d\u00ed zalo\u017een\u00ed N\u00e1rodn\u00edho divadla v Praze", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tbn1kA_kzTIG1Eb7P9Lv5GCAOmUe0e_mnwsu8tDyy72bKe234gmyy9zFEgx3L8VpG6klEYbHAWm8FiWMaxiNE9I74MNRaNvhwEmDZ9c=s660", "query": "The National Theatre's 145 Anniversary", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sM0ihiU_G7gG7qDl6Ao6UNGxvFOnpB-FQYo6XpJbq7ozJCJQ7o-b4JvAGxzr4PK2wsLWtU2WrBzkzWD4q-l3tV7n941qoDcSnwoaygI"}, {"hires_height": 225, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-greece-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 14], "hires_width": 339, "translations": {"el": {"query": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5\u00bb", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5, \u03ae\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0398\u03ac\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1\u00bb \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5 \u03a1\u03ad\u03c5\u03bd\u03b9\u03ba, 2\u03bf \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf, \u039b\u03b9\u03c4\u03cc\u03c7\u03c9\u03c1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvCtYu_TOuS7KC07ZNJdAO3AvsXjpNP6A3oy9t26h1ppndRfR5wzbwmVW9ng36C4Z5ND0tpmZ_SPVYBM4xYSIqDWXyJDuQTJqHn42266"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, "tags": ["children", "kids", "drawings", "crayons", "drawing", "paper", "colors"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622508, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 4, 23], "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/planck/planck.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB", "id": 12935573, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "is_dynamic": true, "width": 438, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lithuanian Act of Independence 2012 #GoogleDoodle", "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "query": "Lithuanian Act of Independence 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agniya Barto's 106th birthday #GoogleDoodle", "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "query": "Agniya Barto's 106th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "Physics", "Quantum Theory"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "countries": ["Algeria", "Austria", "Bahrain", "Egypt", "Germany", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Switzerland", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622506, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 4, 22], "height": 170, "standalone_html": "/logos/2014/earthday14/earthday14.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII", "id": 12935570, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, "title": "Earth Day 2014", "is_dynamic": true, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Malaysian Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "malaysia-independence-day-2015", "title": "Malaysia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/malaysia-independence-day-2015-5106782590468096-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Malaysia Independence Day", "hover_text": "Malaysia Independence Day 2015", "share_text": "Happy Malaysian Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Kemerdekaan", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Malaysia ke-58 ", "share_text": "Hari Kemerdekaan Malaysia ke-58 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/malaysia-independence-day-2015-5106782590468096-hp2x.jpg", "query": "Malaysia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9zJlVekgHZzixpnk4Bspc6ZpBdfuhm46gtH2PoFVvH9VbsLlgGvcNG9YWLmpkDXWGQ-U_BnloPt4xPYK3haShHHxS8biCd-OgbeQhb-C"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Halet \u00c7ambel\u2019s 99th Birthday #GoogleDoodle", "name": "halet-cambels-99th-birthday", "title": "Halet \u00c7ambel\u2019s 99th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halet-cambels-99th-birthday-6544342839721984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 27], "hires_width": 1169, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Halet \u00c7ambel", "hover_text": "Halet \u00c7ambel'in 99. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "\u00dcnl\u00fc arkeolog Halet \u00c7ambel 99 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halet-cambels-99th-birthday-6544342839721984-hp2x.png", "query": "Halet \u00c7ambel\u2019s 99th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oDJ42jz_ynUlTNSD755idntltHAxvVCFH70Iflh7LFBlgTZz_LBWEgbvp48wQ6ZGARSBdfMbde_tRs1u8_x1IOJhlzJjv8HJOw2GRVJ7RQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Today is the Russian Geographical Society's 170th anniversary! #GoogleDoodle", "name": "russian-geographical-societys-170th-anniversary", "title": "Russian Geographical Society's 170th anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/russian-geographical-societys-170th-anniversary-5692291018653696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u0420\u0430\u0441\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u0435 \u0433\u0435\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0442\u0430\u0432\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "170-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0420\u0430\u0441\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0433\u0435\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0430\u0433\u0430 \u0442\u0430\u0432\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0432\u0430", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 170-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0420\u0430\u0441\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0433\u0435\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0430\u0433\u0430 \u0442\u0430\u0432\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Russian Geographical Society", "hover_text": "Russian Geographical Society's 170th anniversary", "share_text": "Today is the Russian Geographical Society's 170th anniversary! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0413\u041e 170 \u043b\u0435\u0442", "hover_text": "170 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "share_text": "170 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0443\u0441\u043a\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u043e", "hover_text": "170. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0441\u043d\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u0430", "share_text": "\u041d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0448\u045a\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u0435 170 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0458\u0435 \u0420\u0443\u0441\u043a\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u043e #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4fc4\u7f57\u65af\u5730\u7406\u5b66\u4f1a", "hover_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u5730\u7406\u5b66\u4f1a\u6210\u7acb 170\u5468\u5e74", "share_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u5730\u7406\u5b66\u4f1a\u6210\u7acb 170\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": " \u0420\u0443\u0441\u043a\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "hover_text": "170 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "share_text": "170 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "sr-Latn": {"query": "Rusko geografsko dru\u0161tvo", "hover_text": "170. godi\u0161njica osnivanja Ruskog geografskog dru\u0161tva", "share_text": "Na dana\u0161nji dan pre 170 godina osnovano je Rusko geografsko dru\u0161tvo #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pertubuhan Geografi Rusia", "hover_text": "Ulangtahun ke-170 Pertubuhan Geografi Rusia", "share_text": "Hari ini adalah ulangtahun ke-170 Pertubuhan Geografi Rusia #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Rusko geografsko dru\u0161tvo", "hover_text": "170. obletnica ustanovitve Ruskega geografskega dru\u0161tva", "share_text": "Na dana\u0161nji dan pred 170 leti je bilo ustanovljeno Rusko geografsko dru\u0161tvo #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Sociedad Geogr\u00e1fica Rusa", "hover_text": "170\u00ba Aniversario de la Sociedad Geogr\u00e1fica Rusa", "share_text": "170\u00ba Aniversario de la Sociedad Geogr\u00e1fica Rusa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/russian-geographical-societys-170th-anniversary-5692291018653696-hp2x.jpg", "query": "Russian Geographical Society", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7YLmfRtojvJWW5YC15N6kLOkhQd9fL4XlbCrLAMpid38EXDsotxDPn8WKBcMz07TFJAEqL2ji39E0PLnK-FQYZOzoCgLCGZHGd1T6yR"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, "tags": ["National Holiday", "animation", "animated", "animals", "hummingbird", "snow monkey", "dung beetle", "beetle", "jellyfish", "pufferfish", "chameleon", "nature", "wildlife", "fauna"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>I had a lot of hair-brained ideas for Earth Day 2014, before at last stumbling upon the solution you see before you. My desk was littered with hastily scrawled notes and sketches involving old tractor tires, the number of water bottles consumed by north americans per annum, and sea turtles wearing plastic shopping bags like waist-coat travesties.</p>\r\n\r\n<p>My colleague, cohort, and coder extraordinaire Corrie Scalisi had recently been on holiday in East Africa, and after a brainstorm session during which I had expounded on the ways I could spell &#39;Google&#39; using trash, related to me some truly moving facts about the horticultural tendencies of garden-variety dung beetles.</p>\r\n\r\n<p>Most of us are aware of the beetles&#39; propensity for whisking away lumps of dung for their own purposes. Perhaps less known, is the most marvelous side effect dung-rolling has of bolstering soil quality and richness, which in turn fosters tree growth in areas where the beetles live.</p>\r\n\r\n<p>The notion that the &#39;animals&#39; we share our planet with can cause such positive repercussions within their habitat moved me to focus on the many and varied beings that the Earth has given rise to.</p>\r\n\r\n<p>With that, I set about sketching out ways I could incorporate a diverse range of fauna into the google logo, with specific emphasis on not giving to much importance to members of my own class: Mammalia.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/ImG5BCt66D3g3UJBg-hbYJv7QsMN9NCuA7UyFWMKJidm6lIRZO0U5bpH2IkoU1XD2UxVTgqXCllynDay724FKKPkrCvgttuR0Awtmpez=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/ImG5BCt66D3g3UJBg-hbYJv7QsMN9NCuA7UyFWMKJidm6lIRZO0U5bpH2IkoU1XD2UxVTgqXCllynDay724FKKPkrCvgttuR0Awtmpez=s320\" style=\"height:309px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">Not pictured: bacteria, protozoa, or nematoida.</p>\r\n\r\n<p>The objective of my sketches was to find ways I could use subtle, looping animations to feature each animal. I thus narrowed down the menagerie to a select few that would be interesting to watch in motion:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/_HPwWD1YxaQ2AVl_nx2fZaqzhx2kYiPw-uo2yj03C6dZS6AwaVpRF6n5WtKxIfKc-5uxu8MS059KdVy_4WY9lfdaG-vxx7FOe6LnYzPz=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/_HPwWD1YxaQ2AVl_nx2fZaqzhx2kYiPw-uo2yj03C6dZS6AwaVpRF6n5WtKxIfKc-5uxu8MS059KdVy_4WY9lfdaG-vxx7FOe6LnYzPz=s320\" style=\"height:232px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">Our whale friend would eventually be replaced by a chameleon, to represent reptiles.</p>\r\n\r\n<p>Posted by Kevin Laughlin, Doodler</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.2-cta.gif", "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "countries": ["Algeria", "Argentina", "Australia", "Austria", "Bahrain", "Belize", "Brazil", "Bulgaria", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Egypt", "France", "Germany", "Greece", "Guatemala", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Morocco", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Oman", "Palestine", "Panama", "Peru", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Russia", "Saudi Arabia", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Tunisia", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622505, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 21], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w", "id": 12935471, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "is_dynamic": false, "width": 481, "related_doodles": [{"hires_height": 164, "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 443, "translations": {"ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "query": "Teacher's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CFjrXhrZF3asMAaOO4xIoL_toWGcDxgwkVoWdd69JRmQgFbx8oXg0ztqiGFMURuSM5HsHrPnhu_7lrT89eAXxEQOW7gXMwklXyyeZxqT"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Paraguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2013", "title": "Paraguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/paraguay_independence_day_2013-1511005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QPRo3MyoOT86JA3tFKClFKExirauZUD3od5BmioCmQE2n9OiApTiLJrsowJWludvblmxQVed8ZGBjsK6IKKDVoXCgMaUB94Ap_r0VDA=s660", "query": "Paraguay Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgHTaCR09e8ZTo5PYuqk5tgh19_sRhMGwJ7B63UQ0h65GR0DlTVSVBcW9cXCGq9yVwKbwRAgVAngHoaUzWUCAVitwJFSdjUeVnCkGVk4"}, {"hires_height": 225, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-greece-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 14], "hires_width": 339, "translations": {"el": {"query": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5\u00bb", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5, \u03ae\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0398\u03ac\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1\u00bb \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5 \u03a1\u03ad\u03c5\u03bd\u03b9\u03ba, 2\u03bf \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf, \u039b\u03b9\u03c4\u03cc\u03c7\u03c9\u03c1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvCtYu_TOuS7KC07ZNJdAO3AvsXjpNP6A3oy9t26h1ppndRfR5wzbwmVW9ng36C4Z5ND0tpmZ_SPVYBM4xYSIqDWXyJDuQTJqHn42266"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO"}, "tags": ["Yorkshire", "Jane", "Eyre", "Charlotte", "Bronte", "literature", "landscape", "house", "field", "bushes", "sky", "clouds", "trees"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "countries": ["Algeria", "Australia", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Ireland", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Russia", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622504, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "query": "Loch Ness Monster", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3K6080UhmquJcTrOuQvz8_rtHY17eHkyanKp1fLcqR5jUPYltX7BzOQwacLvJv0tvZeKLblCoWz21OuF_aPgw_2aZMcd8vmMip8TjA0g=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "run_date_array": [2003, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2003", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Yeu6h6FvIIuTyTU7mkzZL-7lcqZ6ZKmyT-cJuF0ggEyzGr-0ho9jpBGr9EFgL307zsVbb90qf_kdVpd8AcFN7r7B9Zlyv4nBnrvPI8PnA=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "query": "Kartini Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 18], "height": 202, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO", "id": 12935224, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "is_dynamic": false, "width": 683, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2013", "title": "Swiss National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/swiss_national_day_2013-2002006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": ""}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "Swiss National Day", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XhJmjIEu3ZvhyyBhTjtuf_zHfNSGjhMsgRK3PICnLee3um6bVZ7QJtVf4P24HN9nceY5VZ6h8ezvr0ba1Js490Cbikob88XqveaNkFzn=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wrV_92IcVNaX8oDPNLfcQumeR2XME-fLl74APai_l3irZsVOGp7i0H_-zniQOe7PS1pivDTsevb0uPGQB45kJDg8CmZN5YXsN1lKYGo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Natalia Sats's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "natalia-satss-110th-birthday", "title": "Natalia Sats's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/natalia_satss_110th_birthday-2018005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0421\u0430\u0446", "hover_text": "110 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0421\u0430\u0446", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_zHv5e--EClpPzolB0Qo0tPXba-j8SpUcRgLWNnhINvdl66KBW9-UEzQBGixla0SnfVQMJ8XLSHh04_a9Ny1TdeikOBRmxMj-X5PI25=s660", "query": "Natalia Sats's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bCEy3Q0yKDL0APiepGMYeZEgNi9vH0xz55JYPZ3JvIFCjPUiJHc-5Fg4vL_Cu0mW-x31EemCoU4rcf-m2hyfz52Zjt1bTaSCAJy2Z6qDqg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "erwin-schrodingers-126th-birthday", "title": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/erwin_schrdingers_126th_birthday-2002007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "hover_text": "126\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "id": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Erwin Schr\u00f6dinger ke-126", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Erv\u012bns \u0160r\u0113dingers", "hover_text": "Erv\u012bna \u0160r\u0113dingera 126. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Naissance d'Erwin Schr\u00f6dinger il y a 126 ans", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Erwina Schr\u00f6dingera", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u0986\u09b0\u0989\u0987\u09a8 \u09b6\u09cd\u09b0\u09cb\u09a1\u09bf\u0999\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ec-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. Geburtstag von Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70", "hover_text": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5c14\u6e29\u00b7\u859b\u5b9a\u8c14", "hover_text": "\u5965\u5730\u5229\u7406\u8bba\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\uff0c\u91cf\u5b50\u529b\u5b66\u5148\u9a71\u859b\u5b9a\u8c14 126\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0456\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. rojstni dan Erwina Schr\u00f6dingerja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ea3DtinztbjbHtPDaOVI1o6PSBxqNcSQlfOxV_cADAUVRfoCp0GZwGf1lE5pxRwRFdFUTnXAs1_O2IrMGygO_B1pdlgLAs_uweuhX0U=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z1m6ZAzXzUMnsfvfkmd1kVz-q95jRF0F9O7VOMhsTHbyjVD2ajG8_BT4-mbpD7wcBmjOH_crpd9ELn1R0FDSLgcIaiSG_iX4rpirQXK0", "query": "Erwin Schr\u00f6dinger"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park", "title": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park-5711279637397504.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/joEQHtAaT2sL3KJaVA2Tnu0qUjdRkSm2933EuE_piwZ94ERwYZdufnWlAo94zeCyCKgzVCrkBKTHeXZcu9b6eZAsLH3KVNVFQ_xsOMY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C8EasozXxwbS-qKWDBj8k3GPAo61PMJrBLeBVAHhxfXyZwV4qQZb6689hb5NnK2r4SOYgP08Jk0M7SgO0ReXomtV-TtZFGxY5fWxmLTh"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Shoemaker", "Apprentice", "Boots", "Dog", "Parrot", "Rain", "Bridge", "Barn", "Fire", "Hammer", "Adventure", "Travel", "Hlapi\u0107", "Hlapich", "Laptich", "Bunda\u0161", "Gita", "Amadeus", "Master Mrkonja"], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "countries": ["Croatia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622503, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "129th Birthday of Monteiro Lobato #GoogleDoodle", "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": "", "query": "129th Birthday of Monteiro Lobato"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "alternate_url": "", "query": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "alternate_url": "", "query": "Antero de Quental's 200th Birthday"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 17], "height": 151, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/joEQHtAaT2sL3KJaVA2Tnu0qUjdRkSm2933EuE_piwZ94ERwYZdufnWlAo94zeCyCKgzVCrkBKTHeXZcu9b6eZAsLH3KVNVFQ_xsOMY=s660", "query": "Peak District", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C8EasozXxwbS-qKWDBj8k3GPAo61PMJrBLeBVAHhxfXyZwV4qQZb6689hb5NnK2r4SOYgP08Jk0M7SgO0ReXomtV-TtZFGxY5fWxmLTh", "id": 12935415, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO"}, "title": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-international", "title": "Mother's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-international-5200436227211264-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! ", "share_text": ""}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ibu Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Ibu Internasional!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag 2014", "hover_text": "Fijne Moederdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Sretan Maj\u010din dan!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d \u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Mama", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zys3sPcTKhNsM8DqSlUrgw1evTawkvCneTYL4_45O7tgQGX4FmKisVKxFGO14EcWuYG8OCRDDOsDeKtqPIecUuNxUDnEiqhNdhocI-6P=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QYD6Bt-X8MJ0dyvnjse71uWmSW8G2BlHi-IMVgYvDk8LnV_Uu6Z-a1yfpmshFIqoRvuQAA-SJXjnFdv3QQDQ9AOVOGLJqUMbMGqPx2MJ", "query": "Mother's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "audrey-hepburns-85th-birthday", "title": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/audrey-hepburns-85th-birthday-5167261899816960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "hover_text": "85\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "is": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn f\u00e6ddist fyrir 85 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Breithl\u00e1 85\u00fa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Audrey Hepburn. Kugujwa iminyaka engu-85", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario do nacemento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "id": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Ulang Tahun ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn'un 85. Ya\u015fg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Odrija Hepb\u0113rna", "hover_text": "Odrijas Hepb\u0113rnas 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement d'Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. rojstni dan Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. godi\u0161njica ro\u0111enja Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "da": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburns 85 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 ", "hover_text": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d", "hover_text": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d 85 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88", "hover_text": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88 \ud0c4\uc0dd 85\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c", "hover_text": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c 85 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. Geburtstag von Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Hari Lahir ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WDiCN0jYNq_OfzjMwu07XJ9KWOa5AuMxeojLCgTrjCeAtBNd1AKAglIrJBNHbynsFY2HCE-gtOZQVrpN0eG7thFmydfv0STKREJhWaeklg=s660", "query": "Audrey Hepburn", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GNUyclkp4IO-40_0ovSw9u-p_vmhFT8zoawzs4zzAa8V4NLSgTuMrhaDZwYmdFmQKFvE8PeOQfeLiiqrbNx2CLwSxNyaShsE-FREwukr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "query": "Spring and Labor Day - Russia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "averroes-888th-birthday-born-1126", "title": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/averroes-888th-birthday-born-1126-5645446378684416-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Averro\u00e8s", "hover_text": "Le 888\u00e8me Anniversaire d'Averro\u00e8s", "share_text": ""}, "en": {"query": "Averroes", "hover_text": "Averroes' 888th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ibn Rusd Averrois", "hover_text": "888\u00e8 aniversari del naixement d'Averrois", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644888 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "Averroes-en jaiotegunaren 888. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00ba aniversario do nacemento de Averroes", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00aa aniversario del nacimiento de Averroes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk5ODrDXkJXCJ9z2lMnQdMb9m5-HKxDvn_Q67J8PBKPT9n67iCQFj37tB62ARaQQKnKwig-CcBT9NODmzoqdM56_UTUKZRELLYoz1lVU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mrfW4n7nR5loT_l3r-pSk4N2Cl7JX3jym72PCi5SHHc2puf012ZiHpUFeLfFuIdqVeIvz4gomVZ1__2sZfcYBv3pxOzvj2_RzRXF8aY"}, "tags": ["History", "National Park", "Landmark", "Mountains", "Stones", "Hikers", "Nature", "Landscape"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park #GoogleDoodle", "name": "the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park-5711279637397504.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622502, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chavela Vargas' 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chavela-vargas-94th-birthday", "title": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/chavela_vargas_94th_birthday-1209006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "Chavela Vargas-en jaiotegunaren 94. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00e8 aniversari del naixement de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94 aniversario do nacemento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g26_Qy7UZPw6jC1tEV-qLtXOapRwl9EvN8OCGL-5KKEhU32GFEKu9j21Yf11dIL2OZlqqi_VPEzNaFy_Ft9I2fv-fH1C24_HZ2BQY92G2Q=s660", "query": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9NXDRKgb7ga84PR6pv2rWYdWAPUjddl_JfpQsGwZo_3gWIRQrenjiwoAJ4qjjOmqaA43Yu_s1dYO7pfEcAlmOzAU6-ns_1iTlFwpbEhB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday", "title": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday-5727594141974528-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4wOjYIYtgNch3-ABh__ZGFvzUMVeDQsCSXaCAoG_Nr-VUsHVID1L24mbNyv6XCd-HGrhEPq_0U0SBMuvo5girCkPd52urf1YJIWCIE=s660", "query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhESPTcHJ2T4s7VL0mtk_ll7c-iF7uYazgafWr08krxKi_KGFzIpqQVTCIJ97TSdcmCIUf0aRTFP1EjHEjk_YtOKtctRhvZR343YboozzQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adam-frantisek-kollars-295th-birthday", "title": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adam_frantisek_kollars_295th_birthday-1430005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Adam Franti\u0161ek Koll\u00e1r", "hover_text": "295. v\u00fdro\u010die narodenia Adama Franti\u0161ka Koll\u00e1ra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1QaJw4MhbPiTbBMr0J320hwIJ7NiScdtK9AOTs3XMiyKo_Lo2wBVZm9GkawWh14SnV7tDAsRptJaEdfg05vKkZmleXHL3fYMkjGk4cZ=s660", "query": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QGW0qxkgZl1KquFkFcHTKQlrVjevzQ7zkGWbiP-UJs86hGQADjxmZbHlddVul1i-2BP6FXB0GexKspSUW4ovRl_0GYzXjXo2ti_qoNM4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Karen Blixen's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karen-blixens-125th-birthday", "title": "Karen Blixen's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/karenblixen10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "Karen Blixen", "hover_text": "Karen Blixens f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x53McLqlCU18V4QfaAdVQjFlB9kK7YSNJbQ14j6RHH-CwNWOuhwBQt1KINSfN6RwoaCSpSLA8rzstPK-CPlGg6GmyvEC6pS3egtTBGtj3A=s660", "query": "Karen Blixen's 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Josif Pancic's Birthday #GoogleDoodle", "name": "josif-pancics-birthday", "title": "Josif Pancic's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/pancic2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0408\u043e\u0441\u0438\u0444 \u041f\u0430\u043d\u0447\u0438\u045b", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0408\u043e\u0441\u0438\u0444\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0447\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPlbFgMd6I_zetESmm2dSX0mA4v6GiA07ugOB3XCvf6AhyzeazKVFQ93fUTsG_hAROXrgwLPH5zOpiTbKtWbdDX0sHN0Tx11Jui0C9kb9w=s660", "query": "Josif Pancic's Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 14], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk5ODrDXkJXCJ9z2lMnQdMb9m5-HKxDvn_Q67J8PBKPT9n67iCQFj37tB62ARaQQKnKwig-CcBT9NODmzoqdM56_UTUKZRELLYoz1lVU=s660", "query": "Averroes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mrfW4n7nR5loT_l3r-pSk4N2Cl7JX3jym72PCi5SHHc2puf012ZiHpUFeLfFuIdqVeIvz4gomVZ1__2sZfcYBv3pxOzvj2_RzRXF8aY", "id": 12935515, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park", "title": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park-5711279637397504.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/joEQHtAaT2sL3KJaVA2Tnu0qUjdRkSm2933EuE_piwZ94ERwYZdufnWlAo94zeCyCKgzVCrkBKTHeXZcu9b6eZAsLH3KVNVFQ_xsOMY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C8EasozXxwbS-qKWDBj8k3GPAo61PMJrBLeBVAHhxfXyZwV4qQZb6689hb5NnK2r4SOYgP08Jk0M7SgO0ReXomtV-TtZFGxY5fWxmLTh"}, "title": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "is_dynamic": false, "width": 560, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nasir-al-din-al-tusis-812th-birthday", "title": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nasir_al-din_al-tusis_812th_birthday-1054005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "Nasir Al Din Al Tusi", "hover_text": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nasir Al Din Al Tusi", "hover_text": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0633\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UBa5VOLYZNb9sqCZJeMrrS5ZW-KpDBZ7haT8aLPpHzeOZ8K_6TCP03_n-5VKIaewaRVqYkTF09OwvI4oQ2L2IqaUyWlTUkJb4E1uZF0=s660", "query": "Nasir Al Din Al Tusi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HXyZFjiX50cvfHpDjp7j4kdZDuPntiSQ3UFwpOm7spC0wVeuAZgKd6mPHLJePXaV_mhoxbWMfvk5O1TwS9UrJLxpqUIzMab5ZQPB4zs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qfYYMJRVAvWhRV4BgRyMYTI7NkXzRQI6Z4QANJZx-t3x3VvtZj5sI5I4vQCgIGtYKNntOib8VHrTwU9SdVHH3hWD1m38ZebbWU2GoAas8Q=s660", "query": "Sri Lanka Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DhvswCaTF5L8ZpfLz2xP6aEkAYfDQRYFBAg-k6vynpMKC91nxujLzEk-27ggzHN_GHypsXlv5_eL3lZPGgV6gFhcvICdWK30XxFuGl0s"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-shalyapins-140th-birthday", "title": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/fyodor_shalyapins_140th_birthday-1047005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4LZ5Re_6MKVBvYzoemS0gdQ7LXCEs_pEgn0mzuMCxcM55D-XrVhXFmok_0SSmw5ep6zDOlmChHk7vIsxeZK2bV75puVzWXUTdVl6JBZp=s660", "query": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPWCGu1Mf9s6iRuE1-rgkTO6kXNP98yva53iNjTKMQGDdbbf9vwkXbw9jv1efuFiKyq_uMg618w0oVEcajTSzZw9DAZwbFEsav3Y-e_S"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "d4g-russia-winner", "title": "D4G Russia Winner ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google \"\u041c\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\"", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbqlrBVqGaHn--PWTQfZpH5IWxBeBS37pDlfrZXptr_M2LGVUbfmOFZvAOYI_jvSu1xv7mCN-EbSjYcYVIBmVlzBHfoisXajvip_vXFrmw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tfhFT-kiwFefPis6EeVxZ33CbUZA7Uxzcotq5Z96A1zimS4pMRVAYvtPeLiyAHm54FrTyfsstHivnhK6G5hcxz9dapNimY0QnsePpOgB"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Averro\u00e8s", "hover_text": "Le 888\u00e8me Anniversaire d'Averro\u00e8s", "share_text": ""}, "en": {"query": "Averroes", "hover_text": "Averroes' 888th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ibn Rusd Averrois", "hover_text": "888\u00e8 aniversari del naixement d'Averrois", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644888 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "Averroes-en jaiotegunaren 888. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00ba aniversario do nacemento de Averroes", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00aa aniversario del nacimiento de Averroes", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Averroes' 888th Birthday (born 1126) #GoogleDoodle", "name": "averroes-888th-birthday-born-1126", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Spain", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/averroes-888th-birthday-born-1126-5645446378684416-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622501, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Leonardo da Vinci's 553rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonardo-da-vincis-553rd-birthday", "title": "Leonardo da Vinci's 553rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2005/da_vinci.gif", "run_date_array": [2005, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "en": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ko": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ja": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/juFaLepkCDx3vxlo0M4kApzrBWZfpfoUZgLht5FeRdjgVJFpTFT4t_h3mcPnXE1DGlbHjsz0lSi7oRAatJBCpVvfI4ygJbdWP2Wz-lhX6g=s660", "query": "leonardo da vinci", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday #GoogleDoodle", "name": "br-ambedkars-124th-birthday", "title": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/br-ambedkars-124th-birthday-5097871942615040-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0", "hover_text": "\u0aa1\u0ac9. \u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0\u0aa8\u0acb 124\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar", "share_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7c", "hover_text": "\u0d21\u0d4b. \u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d41\u0d1f\u0d46 124-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0", "hover_text": "\u09a1\u0983 \u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974", "hover_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144", "share_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd", "hover_text": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 124 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "sv": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d", "hover_text": "\u0c21\u0c3e. \u0c2c\u0c3f. \u0c06\u0c30\u0c4d. \u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d 124\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30", "hover_text": "\u0a21\u0a3e. \u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30 \u0a26\u0a3e 124\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "bg": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440", "share_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin", "share_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930\u093e\u0902\u091a\u0940 124 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930 \u0915\u093e 124 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u200d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124\u00ba cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar", "share_text": "124\u00ba Cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar"}, "is": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NObMS6eAkQz4GA6ne8ZGRN0KrRUJr6uqB3W-nxRHruXfNpZWnd3G-pEIVJTBaBlP2ptFIhoY50EfNjMIRzH4Ngp0TvzrCulIg5SreyQ=s660", "query": "B. R. Ambedkar", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk66VJ12cmvzjaxJJbWrpz8bDWPaRTxC5Ta6SNvi5hlUXlJfm3cH-yKHwzHG9pk3vWIz5cvYE-6xMiHGE_7s91fy_aLVBJqxSNWpf_E"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia", "name": "khmer-new-year-2015", "title": "Khmer New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/khmer-new-year-2015-6320676914855936.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Khmer New Year", "hover_text": "Happy Khmer New Year 2015", "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}, "km": {"query": "\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1785\u17bc\u179b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a", "hover_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A3dHHNRyaPr20Z-OAaci63fMdxE7lKF0THxnSsANr35e21behh14GNCjrGcwN6tG7x87mEgQRxPDv74ahfocIe-P0gON7gdYzlofkb8=s660", "query": "Khmer New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PfIFMCwSRi8iGsG15OE_rQ-baRqnnRVd08GfqiafY5-RdnNNdlAPPoPfBPZ71mrgPagtIFGYmvDVNXoJ_AZk1c4xIYcdLNFTy97GAlqPYQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Robert Doisneau's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "query": "Robert Doisneau", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-new-year-2015", "title": "Bangladesh New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-new-year-2015-5690564007690240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8", "share_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Bangla New Year", "hover_text": "Bangla New Year 1422", "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6RTzPzGtpD1aBDmWJc3ip80VsFmz_MJK4KPcwxjy4y5RZQV_ym_vDHcMjNaYoD5U7CTyD5MOGGdnSq0j4N7A9WR4p3leZDxnRq66o-K=s660", "query": "Bangla New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nCDaW029_Nbk8i4kUkBTDBozTqe9kB6ygZKub9rckhQ2-NZnLP0QhR_X-JrjqHy8AmtcxEiz8uSjMXXQP8UXJwjByZ6VGr5NwveNMCZR0w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alfredo Volpi's 117th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alfredo-volpis-117th-birthday", "title": "Alfredo Volpi's 117th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/alfredo_volpis_117th_birthday-1438005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Alfredo Volpi", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Alfredo Volpi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afdvcqs31qvoT8ePzRfJHZQjr4RKl2SzfpL-v23Ha6oTYAhsewK3W-g0twLF72ehCcZ8RS8Ga1fhKzUPWbAPmUIdTAOMJIrXC7zbI7dX=s660", "query": "Alfredo Volpi's 117th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c97_AfCFtoSembWp6IRWY_BjK-nHjL1Pq7P7OZ5ihwR9w1VZoHyMVT269UHsyi4dclDIvRJlirACiJiRbgoNmt0rAm-nBU0bTV2UPcOt"}, {"hires_height": 450, "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle", "name": "155th-anniversary-of-the-pony-express", "title": "155th Anniversary of the Pony Express", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 800, "translations": {"en": {"query": "when was the first mail delivered via the pony express", "hover_text": "155th Anniversary of the Pony Express", "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Pony Express h\u00f3f g\u00f6ngu s\u00edna", "share_text": "Komdu 100 br\u00e9fum til skila me\u00f0 Pony Express! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00b0 anniversario del Pony Express", "share_text": "Unisciti ai Pony Express per consegnare 100 lettere!  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed Pony Expressu", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1silek #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 155 \u0e9b\u0eb5 Pony Express (\u0ec4\u0e9b\u0eaa\u0eb0\u0e99\u0eb5\u0ea1\u0ec9\u0eb2\u0e94\u0ec8\u0ea7\u0e99)", "share_text": "\u0ec0\u0e82\u0ebb\u0ec9\u0eb2\u0eae\u0ec8\u0ea7\u0ea1 Pony Express \u0ec0\u0e9e\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0eaa\u0ebb\u0ec8\u0e87\u0e88\u0ebb\u0e94\u0edd\u0eb2\u0e8d 100 \u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb1\u0e9a\u0e81\u0eb1\u0e99! #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 155 \u0e1b\u0e35 Pony Express", "share_text": "\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21 Pony Express \u0e41\u0e25\u0e49\u0e27\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e08\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22 100 \u0e09\u0e1a\u0e31\u0e1a! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. rocznica Pony Express", "share_text": "Z\u0142ap Pony Express i dostarcz 100 list\u00f3w! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire du Pony Express", "share_text": "Rejoignez le Pony Express pour distribuer 100 lettres ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "share_text": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Expressa", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Expressu u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. Jahrestag des Pony Express", "share_text": "Achtung Kaktus! Schwing' dich in den Sattel und stelle 100 Briefe zu. #GoogleDoodle "}, "hu": {"query": "amikor a Pony Express az els\u0151 level\u00e9t k\u00e9zbes\u00edtette ", "hover_text": "A Pony Express 155. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Csatlakozzon a Pony Express-hez 100 lev\u00e9l k\u00e9zbes\u00edt\u00e9s\u00e9hez! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Express-a", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Express-u u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5feb\u99ac\u90f5\u905e", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u767c\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u7684\u884c\u5217\u6295\u905e100\u5c01\u90f5\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8", "hover_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8 155\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8\uc73c\ub85c 100\ud1b5\uc758 \ud3b8\uc9c0\ub97c \ubc30\ub2ec\ud574 \ubcf4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die Pony Expressu", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1sielok #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u53d1\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u7684\u884c\u5217\u6295\u9012 100\u5c01\u90ae\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pony Express", "hover_text": "Ulangtahun ke-155 Pony Express", "share_text": "Sertai Pony Express untuk menyampaikan 100 surat! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "hover_text": "155. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 -a", "share_text": "\u041f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438 \u0441\u0435 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0443 \u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u0440\u0443\u0446\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u1041\u1045\u1045 \u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a Pony Express ", "share_text": "Pony Express \u1014\u103e\u1004\u1037\u103a \u1005\u102c\u1021\u1005\u1031\u102c\u1004\u103a \u1041\u1040\u1040 \u1015\u102d\u102f\u1037\u1015\u1031\u1038\u1015\u102b! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592-hp2x.jpg", "query": "when was the first mail delivered via the pony express", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YYmuJ3RPEk93WIRxZ8EmrJVA4vHDZX2jIREH_Sc5G6KT8pnkG7kQB24NR_6HsB5wl50VpCSIYzlcIqZjjFapdQwSldLfmip27tLja1dZ"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 12], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbqlrBVqGaHn--PWTQfZpH5IWxBeBS37pDlfrZXptr_M2LGVUbfmOFZvAOYI_jvSu1xv7mCN-EbSjYcYVIBmVlzBHfoisXajvip_vXFrmw=s660", "query": "D4G Russia Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tfhFT-kiwFefPis6EeVxZ33CbUZA7Uxzcotq5Z96A1zimS4pMRVAYvtPeLiyAHm54FrTyfsstHivnhK6G5hcxz9dapNimY0QnsePpOgB", "id": 11991282, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "averroes-888th-birthday-born-1126", "title": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/averroes-888th-birthday-born-1126-5645446378684416-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Averro\u00e8s", "hover_text": "Le 888\u00e8me Anniversaire d'Averro\u00e8s", "share_text": ""}, "en": {"query": "Averroes", "hover_text": "Averroes' 888th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ibn Rusd Averrois", "hover_text": "888\u00e8 aniversari del naixement d'Averrois", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644888 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "Averroes-en jaiotegunaren 888. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00ba aniversario do nacemento de Averroes", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00aa aniversario del nacimiento de Averroes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk5ODrDXkJXCJ9z2lMnQdMb9m5-HKxDvn_Q67J8PBKPT9n67iCQFj37tB62ARaQQKnKwig-CcBT9NODmzoqdM56_UTUKZRELLYoz1lVU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mrfW4n7nR5loT_l3r-pSk4N2Cl7JX3jym72PCi5SHHc2puf012ZiHpUFeLfFuIdqVeIvz4gomVZ1__2sZfcYBv3pxOzvj2_RzRXF8aY"}, "title": "D4G Russia Winner", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Annie Coyle 'Flying High'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Flying High' le Annie Coyle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZJwYtvYvOOOnE90t0UqXt2qqO1LdwpWmlK2-D2pbToY5Fo5TicNsUvyK239WCcpUAx8oLnIW0R3B1mjZd1d3kqY985w9fP-8vu-9kYM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hong Xun Tao's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hong-xun-taos-85th-birthday", "title": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/hong_xun_taos_85th_birthday-1437005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6d2a\u6c5b\u6d9b \u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u300a\u795e\u7b14\u9a6c\u826f\u300b", "hover_text": "\u300a\u795e\u7b14\u9a6c\u826f\u300b\u7ae5\u8bdd\u6545\u4e8b\u4f5c\u8005\u6d2a\u6c5b\u6d9b\u5148\u751f85\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8hQCxFuC9hMtZQ5CQkBZrQtVrjBepuvJuuJ1ff59oE9ycZHMqf-L9GmgIaO8IC6xwgW9CSPHBOefa89Xs0gWeu6EDsCZl1oMXIDxIBnf=s660", "query": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_uCpp8HYqSmBPfTU-tDrhqHddcNKcsU-82EIz7ofpquANdHx8-cTJOK9GFt6Eg6QInnfgWRMSMTRJ7rrcFEF_y1mtE7LPntQk7LSi7US"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKC9mi5ed-aLwqKBFERsBUv5I4NIDSQ3rz9E8Opv1Uw6Zyr-d9f_k_NjX1MNQqE8e-CCRdSSolhy-mxPFatKG130G3WDVmazusfiJKze=s660", "query": "Senegal Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kWeQLA07fv43thFz1w3_VmbSYbBmMy-QrGlmla75v1ofv9GjJtbeBw_x_QuskXyG0AnlxEhalVsEInAiOROVPvKRVjakArrUNJ2cjaY_"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "percy-julians-115th-birthday", "title": "Percy Julian's 115th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/percy-julians-115th-birthday-born-1899-5688801926053888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Percy Julian", "hover_text": "Percy Julian's 115th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qdkIoKLhTga3sSjqZ8CwR6a7hPQo2XTxVU3tiAdYfAEDTM7QITZLib2cuURzp2q2Qu6Z7P6W3zVq3PwlZh6JjkEWZ-N7KHev34spJFlJ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qc-RSq74qjeRevbWEOHfquMirT_2ynfteLbMY7YeRBActqIm7UnayNoJR3yD8_ImEMR44_hkSSh0__Gvz-TayjqFilSlOmImi8kk6m1aeQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google \"\u041c\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\"", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "D4G Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "d4g-russia-winner", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6542922040213591, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Songkran Festival 2008 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2008", "title": "Songkran Festival 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Songkran Festival", "hover_text": "Songkran Festival", "share_text": ""}, "th": {"query": "", "hover_text": "\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "query": "Songkran Festival", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Meucci's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-meuccis-200th-birthday", "title": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/meucci08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Meucci", "hover_text": "Antonio Meucci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8WUFhHxRZrfe_yKn4C3QGDyVp2iq6xI61Et2hVe7rVYif2y86M4rMSLLMxWIRPHcT321Zl9wy9zdRGT9RA9ERkYvLNTJgavePEmHffSqA=s660", "query": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the First Man in Space #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "alternate_url": "", "query": "Yuri Gagarin"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 11], "height": 188, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qdkIoKLhTga3sSjqZ8CwR6a7hPQo2XTxVU3tiAdYfAEDTM7QITZLib2cuURzp2q2Qu6Z7P6W3zVq3PwlZh6JjkEWZ-N7KHev34spJFlJ=s660", "query": "Percy Julian", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qc-RSq74qjeRevbWEOHfquMirT_2ynfteLbMY7YeRBActqIm7UnayNoJR3yD8_ImEMR44_hkSSh0__Gvz-TayjqFilSlOmImi8kk6m1aeQ", "id": 12934962, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "d4g-russia-winner", "title": "D4G Russia Winner ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google \"\u041c\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\"", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbqlrBVqGaHn--PWTQfZpH5IWxBeBS37pDlfrZXptr_M2LGVUbfmOFZvAOYI_jvSu1xv7mCN-EbSjYcYVIBmVlzBHfoisXajvip_vXFrmw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tfhFT-kiwFefPis6EeVxZ33CbUZA7Uxzcotq5Z96A1zimS4pMRVAYvtPeLiyAHm54FrTyfsstHivnhK6G5hcxz9dapNimY0QnsePpOgB"}, "title": "Percy Julian's 115th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "alternate_url": "", "query": "Heinrich Rudolf Hertz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - New Zealand Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-new-zealand-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - New Zealand Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g_nz12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google New Zealand", "hover_text": "Doodle 4 Google 2011 National Winner - New Zealand", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X_n1fLt9GKpU0eQXizjRPGLsLbGSQErVLHmSfSmWmRL7VprF2jg5o0QPLzt3T6Ff7vy-dpOlpzKj7Se2WsP3aukFlzCCHFx91J2FziAG=s660", "query": "Doodle 4 Google New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dionisios-solomoss-216th-birthday", "title": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dionisios-solomoss-216th-birthday-5172753015504896-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03cc\u03c2 \u00ab\u039f \u039a\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2\u00bb", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03c5\u03c3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03bf\u03cd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGUUvR4oz27lmDjGIfAJFPWkkDxlfQRzhOWp8wyJhoCVnzPlyzxOkdX6YgA4j_WyS7TY3lJvZfAnoHl4ZqBYRpWg2gxAzzXfdPEc4G1o=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r4Qq0soacA8Lz1gwo81cC5NlsOJE60HCmXOrN7I-pr9dG7ucae83nFY3uBvnFn4G1e5XzcmPRmNUrMIZi-wpSq9e30G9HwQWka8coPc"}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "chemistry", "organic chemistry", "cortisone", "physostigmine", "laboratory", "synthesis"], "is_highlighted": true, "translations": {"en": {"query": "Percy Julian", "hover_text": "Percy Julian's 115th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>If you are intrigued by today&#39;s doodle on the U.S. Google homepage, celebrating organic chemist, Dr. Percy Julian, I can provide no better recommendation than to watch the&nbsp;<a href=\"http://www.pbs.org/wgbh/nova/physics/forgotten-genius.html\" target=\"_blank\">PBS documentar</a><a href=\"http://www.pbs.org/wgbh/nova/physics/forgotten-genius.html\" target=\"_blank\">y, Forgotten Genius</a>,&nbsp;illustrating both his personal life and life&#39;s work.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/ZB0eg0SOnV4Cvuz5yq3E48jqA2fsTMtTvEXuuSkrKzn3kJwpUY8VnePemaysEvnIjRzIbldLkU-4_DXBuIPdg1hRdN-PtTqsZnYI5nQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/ZB0eg0SOnV4Cvuz5yq3E48jqA2fsTMtTvEXuuSkrKzn3kJwpUY8VnePemaysEvnIjRzIbldLkU-4_DXBuIPdg1hRdN-PtTqsZnYI5nQ=s320\" style=\"height:304px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>It&#39;s no scientific revelation that it&#39;s the experiences from our everyday lives that inform our work, and in Dr. Julian&#39;s case, he used these experiences, overcoming tremendous challenges and racial barriers (and even a couple happy accidents) to become one of the most renowned and highly respected chemists in history.</p>\r\n\r\n<p>Visually, I was presented with a familiar challenge: to create something fun and engaging for us non-science types (<em>I confess to finding a way of skipping chemistry in high school</em>), while still calling attention to Julian&#39;s key achievements in an appropriate&nbsp;<em>(ie. correct and validated!)</em>&nbsp;way. Before getting too far into the research, I sketched thumbnails of the common association &ndash; that of a chemist in a lab full of beakers and tubes:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/0cFJ009srpX9jMdrv-v1AMzbjSCYc6K18VBBRFIQWn2E8Eke7xcyH49Z1eTUHhxRbm4MhTn5hzJfkL3-cWUpwrmc8IfUPKxT4xgr-iYl=s0\"><img alt=\"\" src=\"http://lh3.ggpht.com/0cFJ009srpX9jMdrv-v1AMzbjSCYc6K18VBBRFIQWn2E8Eke7xcyH49Z1eTUHhxRbm4MhTn5hzJfkL3-cWUpwrmc8IfUPKxT4xgr-iYl=s500\" style=\"height:312px; width:500px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>As I read more about his work, I became fascinated with his process in the specific field of organic chemistry, and how he discovered ways to take rare and exotic components and synthesize them or discover alternate organic substances in place of more cost-prohibitive resources. Yep, that&#39;s a mouthful! So here are two key examples: His most well known triumph was the synthesis of the alkaloid,&nbsp;<a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Physostigmine\" style=\"color: #90c0d0; text-decoration: none;\">physostigmine</a>, found in the african calabar bean, which led to a more readily available treatment of ailments such as glaucoma and Alzheimer&#39;s Disease. He also pioneered many uses from the soybean and soybean oil, developing a better process for obtaining&nbsp;<a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Cortisone\" style=\"color: #90c0d0; text-decoration: none;\">cortisone</a>&nbsp;to treat arthritis or to aid the body in the receiving of organ transplants.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>With these amazing feats in mind, I began to play with the idea of the chemical potential in plants, going as far as to have beakers growing on soy plants, or leaves growing out of metal tubes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/EBdMMqm3vnWcP8DjLmelKmN0k_wafHeFe5q0oiaNykCNvf1dGlF7YDWKL6O4TPO3B6b3aS07Kmkt97agium0JZXFnIn6ZWiS9GTKzQMP=s0\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/EBdMMqm3vnWcP8DjLmelKmN0k_wafHeFe5q0oiaNykCNvf1dGlF7YDWKL6O4TPO3B6b3aS07Kmkt97agium0JZXFnIn6ZWiS9GTKzQMP=s500\" style=\"border:0px none; height:313px; max-width:100%; width:500px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>However, I decided clever metaphors (or just really bad puns) wasn&#39;t the best way to go. But I did want to maintain a lighter graphical treatment, hopefully appealing to young future scientists. Combining that aesthetic with something resembling diagrams out of a school textbook was the direction I took, which felt appropriate considering the obstacles Julian personally overcame in receiving his own education.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/1mIywvL9jPPSB4mlmGte8xah26wpUZ0TMfGxFdIpvBKuRiRMefJVISe6EvcBaG_XEVOszvGSfr2N2iHTQgxcEIOF9vVgd8App-RKaUfU=s0\"><img alt=\"\" src=\"http://lh4.ggpht.com/1mIywvL9jPPSB4mlmGte8xah26wpUZ0TMfGxFdIpvBKuRiRMefJVISe6EvcBaG_XEVOszvGSfr2N2iHTQgxcEIOF9vVgd8App-RKaUfU=s750\" style=\"border:0px none; height:750px; max-width:100%; width:568px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Happy 115th birthday to the NOT Forgotten Genius, Dr. Percy Lavon Julian!</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/4pMY13tEBeOhc9PoOtNqRbdcv2kr9-Xjo5v5A8J4-M28CpRm7zDdLO5ydxA5p-QjP_OEbDga1OQDTLW4GcPeaeAYfhzQt516Y9-IZrU=s0\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/4pMY13tEBeOhc9PoOtNqRbdcv2kr9-Xjo5v5A8J4-M28CpRm7zDdLO5ydxA5p-QjP_OEbDga1OQDTLW4GcPeaeAYfhzQt516Y9-IZrU=s600\" style=\"border:0px none; height:83px; max-width:100%; width:600px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=mike+dutton\" style=\"color: #6611cc; text-decoration: none;\">Mike Dutton</a>, Doodler</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Percy Julian's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "percy-julians-115th-birthday", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/percy-julians-115th-birthday-born-1899-5688801926053888-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622500, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "Yuri Gagarin's Birthday #GoogleDoodle", "name": "yuri-gagarins-birthday", "title": "Yuri Gagarin's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2007/yuri_gagarin.gif", "run_date_array": [2007, 4, 11], "hires_width": 276, "translations": {"ru": {"query": "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0301\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0301\u0440\u0438\u043d", "share_text": ""}, "en": {"query": "yuri gagarin", "hover_text": "Yuri Gagarin", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/yuri_gagarin.gif", "alternate_url": "", "query": "yuri gagarin"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 8], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGUUvR4oz27lmDjGIfAJFPWkkDxlfQRzhOWp8wyJhoCVnzPlyzxOkdX6YgA4j_WyS7TY3lJvZfAnoHl4ZqBYRpWg2gxAzzXfdPEc4G1o=s660", "query": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r4Qq0soacA8Lz1gwo81cC5NlsOJE60HCmXOrN7I-pr9dG7ucae83nFY3uBvnFn4G1e5XzcmPRmNUrMIZi-wpSq9e30G9HwQWka8coPc", "id": 12934916, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "percy-julians-115th-birthday", "title": "Percy Julian's 115th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/percy-julians-115th-birthday-born-1899-5688801926053888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Percy Julian", "hover_text": "Percy Julian's 115th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qdkIoKLhTga3sSjqZ8CwR6a7hPQo2XTxVU3tiAdYfAEDTM7QITZLib2cuURzp2q2Qu6Z7P6W3zVq3PwlZh6JjkEWZ-N7KHev34spJFlJ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qc-RSq74qjeRevbWEOHfquMirT_2ynfteLbMY7YeRBActqIm7UnayNoJR3yD8_ImEMR44_hkSSh0__Gvz-TayjqFilSlOmImi8kk6m1aeQ"}, "title": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 430, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "alternate_url": "", "query": "Eadweard J. Muybridge"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 348, "name": "victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890", "title": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 7], "hires_width": 900, "translations": {"es-419": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jvENotsSgtMAJVBqn2Cc3owKIA8fH1jETIjs9ZpLwbEfmggIkPb4mGBFAjxcGvRJKQeUt6Z0HpAxE0ZBOGum8YaJ8UPCNKw7e0Cq60E"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Poetry", "woman", "moon", "ocean"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03cc\u03c2 \u00ab\u039f \u039a\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2\u00bb", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03c5\u03c3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03bf\u03cd", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dionisios Solomos's 216th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dionisios-solomoss-216th-birthday", "countries": ["Greece"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dionisios-solomoss-216th-birthday-5172753015504896-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622499, "youtube_id": "", "history_doodles": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 7], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp2x.jpg", "query": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jvENotsSgtMAJVBqn2Cc3owKIA8fH1jETIjs9ZpLwbEfmggIkPb4mGBFAjxcGvRJKQeUt6Z0HpAxE0ZBOGum8YaJ8UPCNKw7e0Cq60E", "id": 12935056, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dionisios-solomoss-216th-birthday", "title": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dionisios-solomoss-216th-birthday-5172753015504896-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03cc\u03c2 \u00ab\u039f \u039a\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2\u00bb", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03c5\u03c3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03bf\u03cd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGUUvR4oz27lmDjGIfAJFPWkkDxlfQRzhOWp8wyJhoCVnzPlyzxOkdX6YgA4j_WyS7TY3lJvZfAnoHl4ZqBYRpWg2gxAzzXfdPEc4G1o=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r4Qq0soacA8Lz1gwo81cC5NlsOJE60HCmXOrN7I-pr9dG7ucae83nFY3uBvnFn4G1e5XzcmPRmNUrMIZi-wpSq9e30G9HwQWka8coPc"}, "title": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Venezuela Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "venezuela-independence-day-2012", "title": "Venezuela Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/venezuela12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Venezuela", "hover_text": "Independencia de Venezuela", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i5B_dajFiiXJsz-zVlXY2KS_tky4ci2l9wAFWGRa_KQKkm3agLCIzGH_TMV0SULJoI1zrHq94YspbVte-S7RzEVqUGK3mwdMct-yyTM=s660", "query": "Venezuela Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Amelia Earhart's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "amelia-earharts-115th-birthday", "title": "Amelia Earhart's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/earhart12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Amelia Earhart", "share_text": ""}, "en": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart's 115th birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 115 ya kuzaliwa kwa Amelia Earhart", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00e8 aniversari del naixement d'Amelia Earhart", "share_text": ""}, "it": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00b0 anniversario della nascita di Amelia Earhart", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9\u05dc\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d4\u05d0\u05e8\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 115 \u05dc\u05d0\u05de\u05d9\u05dc\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d4\u05d0\u05e8\u05d8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Amelie Earhartov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0661\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Com\u00f3radh 115 bliain \u00f3 rugadh Amelia Earhart", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharti-ren jaiotegunaren 115. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharti 115. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 Aniversario do nacemento de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "es": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 Aniversario del nacimiento de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart's 115th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0438 \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "az": {"query": "Amelia Eirhart", "hover_text": "Amelia Eirhart-\u0131n 115-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115e Geboortedag Amelia Earhart", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart'\u0131n 115'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Am\u0113lija Erharte", "hover_text": "Am\u0113lijas Erhartes 115. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115-asis Amelios Earhart gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba cumplea\u00f1os de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "is": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Ameliu Earhart", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart - 115. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00e8me anniversaire d'Amelia Earhart", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0415\u044a\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0415\u044a\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0456\u044f \u0415\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u0456\u0457 \u0415\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. rojstni dan Amelie Earhart", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Amelie Earhart", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u098f\u09ae\u09c7\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0987\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09be\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099f-\u098f\u09b0 \u09e7\u09e7\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. Geburtstag von Amelia Earharts", "share_text": ""}, "da": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 vuotta Amelia Earhartin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 \u00e9ve sz\u00fcletett Amelie Earhart", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2 \u30a4\u30a2\u30cf\u30fc\u30c8", "hover_text": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2 \u30a4\u30a2\u30cf\u30fc\u30c8 \u751f\u8a95 115 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 ani de la na\u0219terea Ameliei Earhart", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhartning 115chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u7b2c\u4e00\u4f4d\u55ae\u4eba\u98db\u8d8a\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u5973\u98db\u884c\u54e1 Amelia Earhart 115\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 ani de la na\u0219terea Ameliei Earhart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uba5c\ub9ac\uc544 \uc5d0\uc5b4\ud558\ud2b8", "hover_text": "\uc544\uba5c\ub9ac\uc544 \uc5d0\uc5b4\ud558\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 115\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Amelia Earharts", "hover_text": "Amelia Earharts 115:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010die narodenia Amelie Earhartovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u7b2c\u4e00\u4f4d\u72ec\u81ea\u98de\u8d8a\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u5973\u98de\u884c\u5458 Amelia Earhart 115\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Hari lahir Amelia Earhart ke 115", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u0906\u092e\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0907\u0930\u0939\u093e\u0930\u094d\u091f\u091a\u093e \u0967\u0967\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SvjUe0hSdUMRDHSlDKOf8cQchTX9rVjElACimGtH4rbAfhgsLv3RxU-rLAXxz9sidvbxaLjYTZQttD_FG7EKexHaOKtPpK-u_1TaJy5RYA=s660", "alternate_url": "", "query": "Amelia Earhart"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fencing 2012 #GoogleDoodle", "name": "fencing-2012", "title": "Fencing 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fencing-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mchezo vitara", "hover_text": "London 2012, Mchezo wa Vitara", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, esgrima", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 scherma", "hover_text": "Scherma, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05d9\u05e3 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05e1\u05d9\u05e3, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Pions\u00f3ireacht", "hover_text": "Londain 2012, Pions\u00f3ireacht", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 vehklemine", "hover_text": "London 2012, vehklemine", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 q\u0131l\u0131ncoynatma", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Q\u0131l\u0131ncoynatma", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "schermen", "hover_text": "Londen 2012 Schermen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "no": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 eskrim", "hover_text": "Londra 2012, Eskrim", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 pauko\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, pauko\u0161ana", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Esgrima Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 esgrima", "share_text": ""}, "is": {"query": "skylmingar", "hover_text": "Skylmingar, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 szermierka", "hover_text": "Londyn 2012, szermierka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Escrime Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, escrime", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 sabljanje", "hover_text": "London 2012 sabljanje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 fencing", "hover_text": "\u0985\u09b8\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fechten", "hover_text": "London 2012 - Fechten", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00e6gtning", "hover_text": "London 2012, f\u00e6gtning", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Esgrima", "hover_text": "London 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Miekkailu", "hover_text": "Lontoo 2012 Miekkailu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "v\u00edv\u00e1s", "hover_text": "London 2012, v\u00edv\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 scrim\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Scrim\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Esgrima", "hover_text": "Londres 2012 Esgrima", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "mo": {"query": "scrim\u0103", "hover_text": "London 2012, scrim\u0103", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud39c\uc2f1", "hover_text": "\ud39c\uc2f1", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 f\u00e4ktning", "hover_text": "London 2012 F\u00e4ktning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51fb\u5251", "hover_text": "\u51fb\u5251", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lawan pedang", "hover_text": "London 2012 Lawan Pedang", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u64ca\u528d", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u64ca\u528d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qi8iowgwioC0lpQm56mjaPTbYY21vJrntwobAnFhQvWfdq1MNOYldPynG9b4cKPmmgdKp8Q7qVM48NYnqky7B_BPuwjApH3KHovbCPk6aA=s660", "alternate_url": "", "query": "London 2012 Fencing"}], "hires_height": 348, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cricket-t20-world-cup-2014-final", "title": "Cricket T20 World Cup 2014 Final", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cricket-t20-world-cup-2014-final-5735702968926208-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f", "hover_text": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c T20 ", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c\u200c T20 \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cruic\u00e9ad T20", "hover_text": "Corn Cruic\u00e9ad T20 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20", "hover_text": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20 \u0935\u0930\u094d\u0932\u094d\u0921 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "VM i Cricket T20 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd, 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hD7chqnmpXdFFdwg0mnd8idRMfjYehSFSXjyOMxc0L8DF1Sae_RkeSrCdqSqV74eh2S22Ep4wx6T39dk9pgC5TmV4FbAfYURl9dHOgz1=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dkDq8Ll4CX2jatthSHozO3hCQpJQzdg4ccwaqbrMVElNQvWM2c55rrr8RVkbnfAKmMM-6MXhtnNmIvvVcD1RdGrV4asVc-EdHe6vqkp7"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "writer", "magazine", "Sur"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890) #GoogleDoodle", "name": "victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp.jpg", "hires_width": 900, "persistent_id": 6594907250622497, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day", "name": "mothers-day-2015-armenia", "title": "Mother's Day 2015 (Armenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-armenia-5638125451739136-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"}, "hy": {"query": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580"}, "en": {"query": "Mothers Day", "hover_text": "Mothers Day 2015", "share_text": "Mothers Day"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n6fMDWL4QyeM7jg9afrypZNlYlYmrKcnsGCerJ9xwTv8YODYUwQ-_cD4es8fMeu8xJeeNHjiDPbtAAChgSIJXVFN-uJZoK-_2KyggBFVkw=s660", "query": "Mothers Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co-g9l9sZ-yCuYaR3CxfGWz63NbvBHIjqcOu_fSV6I_ZpD8C4DNZh2r-l4eEPD9jtabFcNXuDR-vDIMvhI-6tvYAcyN7Dx6cWYlYUigq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriela-mistrals-126th-birthday", "title": "Gabriela Mistral\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gabriela-mistrals-126th-birthday-5301646531756032-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "share_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday", "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784", "hover_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral", "share_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral", "share_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Aniversario 126 de Gabriela Mistral", "share_text": " Aniversario 126 de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum", "share_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1JCGioIpgZiPzg1WUk5Z0LuyN3A0LJo5av3gzcs3zRbqbzukET8GcVUOnxvYrPeZIUF2vboY0LfJeseYPhIcgqkNV9SZk54g-3yG9XQ=s660", "query": "Gabriela Mistral", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7fRrquBpC5Y6AdhoiuIkxMViMD-fnEU024CCkPQnJiiQeKKt_XhHviaZ9yxqf_YPwWbPdtibLAFuT-wPWgJknEInFnOUX8sigDdlGnyZRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "500th Anniversary of the Piri Reis Map #GoogleDoodle", "name": "500th-anniversary-of-the-piri-reis-map", "title": "500th Anniversary of the Piri Reis Map", "url": "//www.google.com/logos/2013/500th_anniversary_of_the_piri_reis_map-1696005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Piri Reis", "hover_text": "Piri Reis Haritas\u0131'n\u0131n 500. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9tn671PjT5omvyhJ6xEIiTkkw4ck0vaTeHpyOtwCOE-SEumZbBdKLVFm2sKFRJ6Gkq_uPtYP2Fbss7yxkXgH6IJQruo4c4JT9iILFJZP8A=s660", "query": "500th Anniversary of the Piri Reis Map", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xl1OjMUS6XGnSHASTqcWL5iZYs_eW2B1efoFHaaXYNtProhMQINlLCsMdPsIxKcZkFgomnz8cYI0p_G20lKSsmp5-K7yVCJm1JLIJSQK"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 4, 6], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hD7chqnmpXdFFdwg0mnd8idRMfjYehSFSXjyOMxc0L8DF1Sae_RkeSrCdqSqV74eh2S22Ep4wx6T39dk9pgC5TmV4FbAfYURl9dHOgz1=s660", "query": "Cricket T20", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dkDq8Ll4CX2jatthSHozO3hCQpJQzdg4ccwaqbrMVElNQvWM2c55rrr8RVkbnfAKmMM-6MXhtnNmIvvVcD1RdGrV4asVc-EdHe6vqkp7", "id": 12934398, "next_doodle": {"hires_height": 348, "name": "victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890", "title": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 7], "hires_width": 900, "translations": {"es-419": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jvENotsSgtMAJVBqn2Cc3owKIA8fH1jETIjs9ZpLwbEfmggIkPb4mGBFAjxcGvRJKQeUt6Z0HpAxE0ZBOGum8YaJ8UPCNKw7e0Cq60E"}, "title": "Cricket T20 World Cup 2014 Final", "is_dynamic": false, "width": 588, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Cambodia's Independence Day #GoogleDoodle", "name": "cambodia-independence-day-2015", "title": "Cambodia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cambodia-independence-day-2015-5639146689265664-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u67ec\u57d4\u5be8\u72ec\u7acb\u65e5", "hover_text": "\u67ec\u57d4\u5be8\u72ec\u7acb\u65e5", "share_text": "\u67ec\u57d4\u5be8\u72ec\u7acb\u65e5 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cambodia's Independence Day", "hover_text": "Happy Cambodia's Independence Day", "share_text": "Cambodia's Independence Day #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "hover_text": "\u179a\u17b8\u1780\u179a\u17b6\u1799 \u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "share_text": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cambodia-independence-day-2015-5639146689265664-hp2x.jpg", "query": "Cambodia's Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rpqMpuSUqd0hhygteUf9GwESGkkNX9ETkiKFwXMB3_hxZuX6l1KGfNHX-Vjq12rgI46AHSXVGpSRe0nK8zxJSVDQXerS_Db0hGv8lVp_"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Angola Independence Day", "name": "angola-independence-day-2015", "title": "Angola Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/angola-independence-day-2015-5716691585597440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia da Independ\u00eancia de Angola", "hover_text": "Feliz Dia da Independ\u00eancia de Angola!", "share_text": "Feliz Dia da Independ\u00eancia de Angola! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "", "hover_text": "Happy Independence Day Angola", "share_text": "Angola Independence Day"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/angola-independence-day-2015-5716691585597440-hp2x.jpg", "query": "Angola Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5KpMAjWrw0orWHwT2Nijq49lCQBayoSy6F5ztHsxoG9MIHAtTU61AobgVJKkaCJ6qAOuVortC5bEb0PCv6nhIkSlnpq5Vy3CNf6qaXNR"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Nadine Gordimer's 92nd Birthday! #GoogleDoodle", "name": "nadine-gordimers-92nd-birthday", "title": "Nadine Gordimer\u2019s 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadine-gordimers-92nd-birthday-6532875008606208-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Nadine Gordimer", "hover_text": "Nadine Gordimer's 92nd Birthday!", "share_text": "Nadine Gordimer's 92nd Birthday! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Nadine Gordimer", "hover_text": "Nadine Gordimer se 92e verjaarsdag!", "share_text": "Nadine Gordimer se 92e verjaarsdag! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadine-gordimers-92nd-birthday-6532875008606208-hp2x.jpg", "query": "Nadine Gordimer", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PM-KIELQO5UjiX3vyp549bbPaO4tdYa6mthLGgVIUKpYAcvblyuOBCahRHwUQI1uggT1iiEO6D9NJKCyc5oVTBM_NV0cFFnJROCM14U8"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "octavio-pazs-100th-birthday-born-1914", "title": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 31], "hires_width": 914, "translations": {"en": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz's 100th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Octavio Paz ", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Octavio Paz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Y8tfjgNJJFbmwfvxFknress25Lv38IHj8C4StNg1sg5zA4gT0Wni_xNyWXQMStM-99CPjj3Op_EFxA3jrE4i_PzqI_IFIv_dgHztMyy"}, "tags": ["Current Event", "Sports", "Cricket", "T20 World Cup", "Guest Artist"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f", "hover_text": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c T20 ", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c\u200c T20 \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cruic\u00e9ad T20", "hover_text": "Corn Cruic\u00e9ad T20 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20", "hover_text": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20 \u0935\u0930\u094d\u0932\u094d\u0921 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "VM i Cricket T20 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd, 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Illustrated by guest artist <a href=\"http://nickiluzada.com/\" target=\"_blank\">Nick Iluzada</a>.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cricket T20 World Cup 2014 Final #GoogleDoodle", "name": "cricket-t20-world-cup-2014-final", "countries": ["Australia", "Bangladesh", "Denmark", "India", "Ireland", "New Zealand", "Sri Lanka", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cricket-t20-world-cup-2014-final-5735702968926208-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622495, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka #GoogleDoodle", "name": "5th-birthday-of-astro-boy-and-80th-anniversary-of-osamu-tezuka", "title": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka", "url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "run_date_array": [2008, 4, 6], "hires_width": 350, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u9244\u8155\u30a2\u30c8\u30e0 \u751f\u8a955\u5468\u5e74\u3001\u624b\u585a\u6cbb\u866b \u751f\u8a9580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "query": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle", "name": "leonora-carringtons-98th-birthday", "title": "Leonora Carrington\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/leonora-carringtons-98th-birthday-5654572718620672-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday", "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Hari lahir ke-98 Leonara Carrington", "share_text": "Hari lahir ke-98 Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington", "share_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Leonora Carrington", "hover_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum", "share_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134", "hover_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis", "share_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Leonora Karington", "hover_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington", "share_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d ", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington", "share_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin", "share_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ac8rT7e_3qg99iVEEU2wwQMpMjpbsflxEzWQw5Qgq7YBy3MR4Iw7GAXTi9gDLVsc6fVE9jE99YCSTsPHQTI5ZedF0nFIwWjjA45c9vzshQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q5ZKRg4d8JJRtTeO2-RSdRZD-sK_RESH6O-PITipDNDADSX26VrGOTfoiYHjXiyN7nvMqkDedJoJDDpw-O7oLuBHtEiJBb6MqA1lShMovQ", "query": "Leonora Carrington"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
