<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Republic Day Turkey 2013</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Republic Day Turkey 2013" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="584" />
  <meta property="og:image:height" content="200" />
    <meta property="og:description"
          content="Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="edith-heads-116th-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="agustin-laras-113th-birthday-latam/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Republic Day Turkey 2013">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">October 29, 2013</div>
        <h2>Republic Day Turkey 2013</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ľudovít Štúr's Birthday" href="ludovit-sturs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stur08.gif" alt="Ľudovít Štúr's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2015" href="turkey-national-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg" alt="Turkey National Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday" href="niki-de-saint-phalles-84th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg" alt="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2014" href="turkish-republic-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg" alt="Turkish Republic Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo" href="asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="asterix09.gif" alt="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2011" href="turkish-national-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-2011-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2010" href="turkish-national-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey10-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lotfia El Nady's 107th Birthday" href="lotfia-el-nadys-107th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg" alt="Lotfia El Nady's 107th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2008" href="turkey-national-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkeynational08.gif" alt="Turkey National Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Google Beta" href="google-beta.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googlebeta.jpg" alt="Google Beta">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shin Saimdang's 510th Birthday" href="shin-saimdangs-510th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg" alt="Shin Saimdang's 510th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bob Ross' 70th Birthday" href="bob-ross-70th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bob_ross12-hp.jpg" alt="Bob Ross' 70th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2009" href="turkish-national-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey09.gif" alt="Turkish National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2007" href="turkish-republic-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_republic07.gif" alt="Turkish Republic Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2012" href="republic-day-turkey-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2012">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw", "id": 10093575, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm"}, "title": "Republic Day Turkey 2013", "is_dynamic": false, "width": 584, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladmir-vysotskys-74th-birthday", "title": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/vysotsky12-hp.png", "run_date_array": [2012, 1, 25], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vladimir Vysotsky", "hover_text": "74 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vysotsky", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCptPYfV2x_kG9nZKTLR_teRym87HSwc5X-PVW8QGATnkCdApXSPvEAhlROLuEYp7LF70cXIh_IXUo0dzAEkdi9ma-I_EvjpkXrbtUA=s660", "query": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "atahualpa-yupanquis-104th-birthday", "title": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yupanqui12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Atahualpa Yupanqui", "hover_text": "104\u00ba Aniversario del nacimiento de Atahualpa Yupanqui", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gH_78tOBrTfz_yCkeUPkntt-thHXaxMN7hKvBX1VMgbwkP3No1CdU188fgR-Z-Ae5h2NMY0EgMwONCMTlpY02-DYfT9mXBoGSKoqurAV7g=s660", "query": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "125th Anniversary of the Largest Snowflake #GoogleDoodle", "name": "125th-anniversary-of-the-largest-snowflake", "title": "125th Anniversary of the Largest Snowflake", "url": "//www.google.com/logos/2012/largest_snowflake-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Record du monde du plus gros flocon de neige observ\u00e9", "hover_text": "125\u00e8me Anniversaire du plus gros flocon de neige", "share_text": ""}, "en": {"query": "World record for the largest observed snowflake", "hover_text": "125th Anniversary of the Largest Snowflake", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WQkFE0cSVtfQiWA-f9AER0ETawqAUbtzrm0XWKXioVnnZl73pvIdzZdg8flXJWoqpEaTUReOkNjVZNeejDJIXFVuWjI0l9sNLdkFZ5Q=s660", "query": "World record for the largest observed snowflake", "alternate_url": ""}], "hires_height": 200, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "edith-heads-116th-birthday", "title": "Edith Head's 116th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw"}, "tags": ["National Holiday", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "hires_width": 584, "persistent_id": 5772779643207680, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2013, 10, 31], "height": 220, "standalone_html": "/logos/2013/halloween13/halloween13.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM", "id": 10094060, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "day-of-the-dead-2013", "title": "Day of the Dead 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/day-of-the-dead-2013-6205506188214272-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de muertos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUSNI1Jw5QGR2Hkt1vidxzH7zwTwx6CmmHPe7PqpsuSYV1bgDa1X9_3O1IlRNrkmK9hWBnjX0sjnM5BSYmF_HY2DZAGggpqSs6VISwly=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KH8q7KBTilD9RRuq1e7wneIwtfRbekADhNpzULUVBnmBBMdQ6C-cB5ohLGIjpMSjF41Yi73Js0QWBJu__RCrIEJk9y222ZJ6_rcFoE4"}, "title": "Halloween 2013", "is_dynamic": true, "width": 461, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "audrey-hepburns-85th-birthday", "title": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/audrey-hepburns-85th-birthday-5167261899816960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "hover_text": "85\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "is": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn f\u00e6ddist fyrir 85 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Breithl\u00e1 85\u00fa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Audrey Hepburn. Kugujwa iminyaka engu-85", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario do nacemento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "id": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Ulang Tahun ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn'un 85. Ya\u015fg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Odrija Hepb\u0113rna", "hover_text": "Odrijas Hepb\u0113rnas 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement d'Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. rojstni dan Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. godi\u0161njica ro\u0111enja Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "da": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburns 85 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 ", "hover_text": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d", "hover_text": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d 85 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88", "hover_text": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88 \ud0c4\uc0dd 85\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c", "hover_text": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c 85 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. Geburtstag von Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Hari Lahir ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WDiCN0jYNq_OfzjMwu07XJ9KWOa5AuMxeojLCgTrjCeAtBNd1AKAglIrJBNHbynsFY2HCE-gtOZQVrpN0eG7thFmydfv0STKREJhWaeklg=s660", "query": "Audrey Hepburn", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GNUyclkp4IO-40_0ovSw9u-p_vmhFT8zoawzs4zzAa8V4NLSgTuMrhaDZwYmdFmQKFvE8PeOQfeLiiqrbNx2CLwSxNyaShsE-FREwukr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2014", "title": "Israel Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/israel-independence-day-2014-6430999319674880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yom Ha'atzmaut", "hover_text": "Israel Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGn3FtQgDbEHH4bKOOMRjGy5_rlM5W4rZyefUkTQeqtulfNjo_75IPIpvtKqc3TTUYxI2FVhXbs0cAoW--j-Q8u7nfKCSRD33OA4qwO-3A=s660", "query": "Yom Ha'atzmaut", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3dsX7NVAiR0v-502d1_ohEOFyG1hYznGnETXSRGFN8DquCEk33EzQ7NZCmRwQvYog0acIkeRzU26F9KoQ3PKlcr_BkMzcqdBFfQgWwB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Otto Lilienthal's 166th Birthday #GoogleDoodle", "name": "otto-lilienthals-166th-birthday", "title": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/otto-lilienthals-166th-birthday-5104263319519232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "Il y a 166 ans naissait Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "de": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166. Geburtstag von Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "it": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166\u00b0 anniversario della nascita di Otto Lilienthal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wX36dmT4b4lZc1OvkJhZjpJ1BZGi2kuJsHw5-Qbe7gjzBfmbjXyto5BLAGO7BPCaSCVU-bJhZQy-3FuYjoAlfR9FeC6Yc6UpaFcFcHKg8A=s660", "query": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vCUQqRHs2VbOaLCyo9QWvUl6owqsD0ZcsmFLxuN08A2rzv6bzCATSODG2QMQEWtCGwECIEOmZtDCCTCnjFahYrZj71m0ABpOZrgvsKvk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm"}, "tags": ["witch", "spell", "brew", "animation", "stop-motion", "interactive", "mummy", "ghosts", "zombies", "cat", "pumpkins", "jack-o-lantern"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "countries": ["Argentina", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Belize", "Bolivia", "Canada", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "El Salvador", "France", "Germany", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Iceland", "India", "Indonesia", "Ireland", "Japan", "Kenya", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "New Zealand", "Nicaragua", "Nigeria", "Panama", "Peru", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Romania", "Russia", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Switzerland", "Taiwan", "Thailand", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Venezuela", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5105650963054592, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 30], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "query": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm", "id": 10094751, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "is_dynamic": false, "width": 517, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "India Counting Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-counting-day-2014", "title": "India Counting Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"te": {"query": "\u0c0e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f\u0c15\u0c32 \u0c2b\u0c32\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41", "hover_text": "\u0c13\u0c1f\u0c4d\u0c32 \u0c32\u0c46\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c24\u0c47\u0c26\u0c40 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091a\u0941\u0928\u093e\u0935 \u092a\u0930\u093f\u0923\u093e\u092e", "hover_text": "\u0935\u094b\u091f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0917\u093f\u0928\u0924\u0940 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Election Results", "hover_text": "Election Results 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lv7ySAceOo6-LztERAgw8N3hzHQZnMJtrPBg-9F0Lxw1BLumOcdbBHfFrgg3KkdEQmBVqSEprafNiGv8hf_BT_yv--0rMsRUfRIUqzgA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u2uWr12SY8Yn8gpdP0lWcFVGyI1IDHObDdV-W7K416pEwBa_TUXPtWvwQAFoLhhObLc-3bxApZHN-A9pmxSZzJHBy52GbfmVpQC7Sdk", "query": "Election Results"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_cM2sta8djj0d_WLnU2mHLCCpN_lWQfwAGooZZk4FyTWPXys4MLFy5_XRfnSHlPOjbZRi918PfrAU-jj0N0LT8-nmkse8M4WMLX_MJs=s660", "query": "Colombia Presidential Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6bOjAKRhWRS8s0dVeFtUK8izEe-J10ck7Nj_BJzJpfDLaAKkdcWeqYj7LH66HyBZGCl1rLDTQtnMNut4NxRtOoSEqmDOppKKcNlOicY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X7hZf70OZv6p8AtY2Xl3bC1eVzZFRG_wJuMb8jsBCR6ZvbMUZqiiRunmzbztBdh66hc64Zt95m395U_aQ1mgbHKJ-P4N24eqlg_cK7w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RiNDKqrg83cll1X6Ap42YZ1jrao5jxM7IcPI08YmaXL24PNt9T0VxWlFHPl1pw7ZMMxQq5Nx2VjnztuTQPa2x3-v4WPw2Ab9CL-FnnU", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 200, "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, "tags": ["Birthday", "Music", "composer", "romantic", "boleros", "flaco", "piano", "suit", "scar", "sparkles"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam) #GoogleDoodle", "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "countries": ["Colombia", "Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5079606281371648, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2005 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2005", "title": "Halloween 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/halloween05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "nl": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "de": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "it": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "da": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "sv": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "ja": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OgKmAQgMFj4vD66TB6PyCEr6YOFt14GiNDgoECM_ZFu90hCeTw03MzIIYHa5_xUTeAfzXeYRMz5IVsTF__kFSKZ5fWaijLJzMbHBH26Rew=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Izquierdo's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "query": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk"}, {"hires_height": 125, "share_text": "Halloween 2006 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2006", "title": "Halloween 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/halloween06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 30], "hires_width": 330, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/halloween06.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2004 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2004", "title": "Halloween 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/halloween04.gif", "run_date_array": [2004, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8FDdMUSuOF8VS6ZGF_od4Y-UNyJb_pHdwnpBXQhhfFZ0aaYnsm3XDAsRcj6W91jrBwbfYTkCoX6oiFeyZbTA_43XTbwHGQwinJt8XjLX=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw", "id": 10093575, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm"}, "title": "Republic Day Turkey 2013", "is_dynamic": false, "width": 584, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladmir-vysotskys-74th-birthday", "title": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/vysotsky12-hp.png", "run_date_array": [2012, 1, 25], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vladimir Vysotsky", "hover_text": "74 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vysotsky", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCptPYfV2x_kG9nZKTLR_teRym87HSwc5X-PVW8QGATnkCdApXSPvEAhlROLuEYp7LF70cXIh_IXUo0dzAEkdi9ma-I_EvjpkXrbtUA=s660", "query": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "atahualpa-yupanquis-104th-birthday", "title": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yupanqui12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Atahualpa Yupanqui", "hover_text": "104\u00ba Aniversario del nacimiento de Atahualpa Yupanqui", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gH_78tOBrTfz_yCkeUPkntt-thHXaxMN7hKvBX1VMgbwkP3No1CdU188fgR-Z-Ae5h2NMY0EgMwONCMTlpY02-DYfT9mXBoGSKoqurAV7g=s660", "query": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "125th Anniversary of the Largest Snowflake #GoogleDoodle", "name": "125th-anniversary-of-the-largest-snowflake", "title": "125th Anniversary of the Largest Snowflake", "url": "//www.google.com/logos/2012/largest_snowflake-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Record du monde du plus gros flocon de neige observ\u00e9", "hover_text": "125\u00e8me Anniversaire du plus gros flocon de neige", "share_text": ""}, "en": {"query": "World record for the largest observed snowflake", "hover_text": "125th Anniversary of the Largest Snowflake", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WQkFE0cSVtfQiWA-f9AER0ETawqAUbtzrm0XWKXioVnnZl73pvIdzZdg8flXJWoqpEaTUReOkNjVZNeejDJIXFVuWjI0l9sNLdkFZ5Q=s660", "query": "World record for the largest observed snowflake", "alternate_url": ""}], "hires_height": 200, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "edith-heads-116th-birthday", "title": "Edith Head's 116th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw"}, "tags": ["National Holiday", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "hires_width": 584, "persistent_id": 5772779643207680, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs", "query": "Turkey National Day 2015"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw", "query": "Niki de Saint Phalle"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "alternate_url": "", "query": "Turkish National Day 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "alternate_url": "", "query": "Turkey National Day 2008"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 28], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "query": "Edith Head", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw", "id": 10093574, "next_doodle": {"hires_height": 200, "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, "title": "Edith Head's 116th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 700, "related_doodles": [{"hires_height": 126, "share_text": "Jaakonp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle", "name": "jaakonpaiva", "title": "Jaakonp\u00e4iv\u00e4", "url": "//www.google.com/logos/2012/jaakonpaiva-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 25], "hires_width": 364, "translations": {"fi": {"query": "Jaakko heitt\u00e4\u00e4 kylm\u00e4n kiven veteen", "hover_text": "Jaakonp\u00e4iv\u00e4 - Jaakko heitt\u00e4\u00e4 kylm\u00e4n kiven veteen", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/jaakonpaiva-12-hp.jpg", "query": "Jaakonp\u00e4iv\u00e4", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 207, "share_text": "Opening Ceremony 2012 #GoogleDoodle", "name": "opening-ceremony-2012", "title": "Opening Ceremony 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/opening_ceremony-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 27], "hires_width": 530, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u0388\u03bd\u03b1\u03c1\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u03a4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u0388\u03bd\u03b1\u03c1\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "opening ceremony london 2012", "hover_text": "London 2012 Opening Ceremony", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 openingseremonie", "hover_text": "Londen 2012 Openingseremonie", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac1c\ub9c9\uc2dd", "hover_text": "\uac1c\ub9c9\uc2dd", "share_text": ""}, "ca": {"query": "cerim\u00f2nia d'obertura Londres 2012", "hover_text": "Cerim\u00f2nia d'obertura de Londres 2012", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u12ad\u1348\u127b \u1260\u12d3\u120d 2012", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1218\u12ad\u1348\u127b \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 cerimonia d'apertura", "hover_text": "Londra 2012, Cerimonia d'apertura dei Giochi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d8\u05e7\u05e1 \u05d4\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05d4 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d8\u05e7\u05e1 \u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05d4 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "zahajovac\u00ed ceremoni\u00e1l", "hover_text": "Zahajovac\u00ed ceremoni\u00e1l - Lond\u00fdn 2012", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0641\u0644 \u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 2012", "hover_text": "\u062d\u0641\u0644 \u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646\u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Searmanas Tosaigh Londain 2012", "hover_text": "Searmanas Tosaigh Londain 2012", "share_text": ""}, "zu": {"query": "opening ceremony london 2012", "hover_text": "Umcimbi wokuvula we-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 irekiera ekitaldia", "hover_text": "Londres 2012 irekiera ekitaldia", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 avatseremoonia", "hover_text": "London 2012 avatseremoonia", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cerimonia inaugural Londres 2012", "hover_text": "Cerimonia de Inauguraci\u00f3n de Londres 2012", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ceremonia de inauguraci\u00f3n de Londres 2012", "hover_text": "Ceremonia de inauguraci\u00f3n de Londres 2012", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "opening ceremony london 2012", "hover_text": "London 2012 Opening Ceremony", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f", "share_text": ""}, "az": {"query": "london 2012 olimpiada a\u00e7\u0131l\u0131\u015f m\u0259rasimi", "hover_text": "London 2012 Olimpiada Oyunlar\u0131n\u0131n A\u00e7\u0131l\u0131\u015f M\u0259rasimi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "openingsceremonie", "hover_text": "Londen 2012 Openingsceremonie", "share_text": ""}, "no": {"query": "london 2012 \u00e5pningsseremoni", "hover_text": "London 2012 \u00c5pningsseremoni", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f seremonisi", "hover_text": "Londra 2012 A\u00e7\u0131l\u0131\u015f Seremonisi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 atkl\u0101\u0161anas ceremonija", "hover_text": "Londonas 2012 atkl\u0101\u0161anas ceremonija", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ceremonia de inauguraci\u00f3n de Londres 2012", "hover_text": "Ceremonia de inauguraci\u00f3n de Londres 2012", "share_text": ""}, "is": {"query": "\u00f3lymp\u00eduleikar 2012", "hover_text": "Opnunarh\u00e1t\u00ed\u00f0, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "ceremonia otwarcia", "hover_text": "Londyn 2012, ceremonia otwarcia", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u0451 \u0430\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d\u0435", "hover_text": "\u0426\u044b\u0440\u044b\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u0430\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture Londres 2012", "hover_text": "C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux Olympiques de Londres 2012", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 majlis perasmian", "hover_text": "London 2012 Majlis Perasmian", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ceremonija otvaranja", "hover_text": "London 2012. ceremonija otvaranja", "share_text": ""}, "bn": {"query": "opening ceremony london 2012", "hover_text": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09b0\u09ae\u09cd\u09ad\u09bf\u0995 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Er\u00f6ffnungsfeier London 2012", "hover_text": "London 2012 - Er\u00f6ffnungsfeier", "share_text": ""}, "da": {"query": "\u00e5bningsceremoni", "hover_text": "London 2012 \u00e5bningsceremoni", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Cerim\u00f4nia de Abertura", "hover_text": "Londres 2012, Cerim\u00f4nia de Abertura", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ceremonija otvaranja", "hover_text": "London 2012. ceremonija otvaranja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "avajaisseremonia", "hover_text": "Lontoo 2012 Avajaisseremonia", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nyit\u00f3\u00fcnneps\u00e9g", "hover_text": "Nyit\u00f3\u00fcnneps\u00e9g", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u958b\u4f1a\u5f0f", "hover_text": "\u958b\u4f1a\u5f0f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ceremonie de deschidere londra 2012", "hover_text": "Londra 2012 Ceremonia de Deschidere", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Ochilish Marosimi", "hover_text": "2012 Yozgi Olimpiada O'yinlari - Ochilish Marosimi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Cerim\u00f3nia de Abertura", "hover_text": "Londres 2012, Cerim\u00f3nia de Abertura", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b\u958b\u5e55\u5f0f", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b\u958b\u5e55\u5f0f", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ceremonia de deschidere", "hover_text": "London 2012, ceremonia de deschidere", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 sherehe za kufungua michezo", "hover_text": "London 2012, Sherehe za kufungua michezo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 \u00f6ppningsceremoni", "hover_text": "London 2012 \u00d6ppningsceremoni", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "otv\u00e1rac\u00ed ceremoni\u00e1l", "hover_text": "Otv\u00e1rac\u00ed ceremoni\u00e1l - Lond\u00fdn 2012", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5f00\u5e55\u5f0f", "hover_text": "\u5f00\u5e55\u5f0f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0438\u0433\u0430\u0440\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0447\u0430\u043d\u043e \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0456\u0433\u043e\u0440", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0456\u0433\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 otvoritvena slovesnost", "hover_text": "London 2012 otvoritvena slovesnost", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0909\u0926\u0918\u093e\u091f\u0928 \u0938\u092e\u093e\u0930\u0902\u092d", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0909\u0926\u0918\u093e\u091f\u0928 \u0938\u092e\u093e\u0930\u0902\u092d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/opening_ceremony-2012-hp.jpg", "query": "opening ceremony london 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Inauguration of Hartland Bridge #GoogleDoodle", "name": "inauguration-of-hartland-bridge", "title": "Inauguration of Hartland Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/hartland-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Pont couvert de Hartland, Nouveau-Brunswick", "hover_text": "111\u00e8me anniversaire du pont couvert le plus long du monde", "share_text": ""}, "en": {"query": "hartland covered bridge, new brunswick", "hover_text": "111th anniversary of world's longest covered bridge", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4GSHfUV3zdXLvz83D4roFY8qzc-rQIcKwcX-xYqGl3q1HGc2nEYzFrhFpS6tSsT73gUfXbGSaVi5qM-evQ1jmsVrVq5mTspAryDfagkk=s660", "query": "hartland covered bridge, new brunswick", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, "tags": ["Birthday", "Fashion", "Film", "Costumes", "Movies", "Glasses", "Dresses"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<i>\"You can have anything you want in life if you dress for it.\" -- Edith Head</i><br />\n<br />\nEdith Head was an American costume designer during the Golden Age of Hollywood. Throughout the course of her incredibly prolific career, she won eight Academy Awards -- more than any other woman -- and designed some of the most iconic dresses of the 20th century.<br />\n<br />\nWhen the opportunity arose for us to celebrate Miss Edith's birthday, I snatched it up. It seemed like a dream doodle for me -- it perfectly combined my interests in clothing design and classic Hollywood cinema and also provided the ultimate test for my amateurish forays into fashion illustration (i.e. drawing my own outfits from time to time)!<br />\n<br />\nFor this doodle, I wanted to depict Edith standing tall and strong amongst a gallery of six of her drawings, which were chosen based on how iconic they were and how well they fit in with the colors of the Google logo. Recreating her drawings was great fun and incredibly inspiring.<br />\n<br />\nEdith's costume designs were worn by countless celebrities and seen by millions of movie-watchers,&nbsp;but she herself stayed relatively behind-the-scenes. This strange balance of high-profile artwork with personal anonymity shares some interesting parallels to our work as Google Doodlers, so I am happy to have been able to pay tribute to a kindred spirit.<br />\n<i><br /></i>\n<i>Posted by Sophie Diao, Doodler</i><br />\n<br />\n<br />", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Edith Head's 116th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-heads-116th-birthday", "countries": ["Canada", "Ireland", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5668600916475904, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jonas Salk's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-salks-100th-birthday", "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw", "query": "Jonas Salk"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 26], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g", "id": 10093865, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "edith-heads-116th-birthday", "title": "Edith Head's 116th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw"}, "title": "Austria National Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 486, "related_doodles": [{"hires_height": 420, "share_text": "Republic Day Italy 2015 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-italy-2015", "title": "Republic Day Italy 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/republic-day-italy-2015-5148358477873152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 2], "hires_width": 1050, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Repubblica", "hover_text": "Festa della Repubblica Italiana", "share_text": "Festa della Repubblica Italiana #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/republic-day-italy-2015-5148358477873152-hp2x.jpg", "query": "Republic Day Italy 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3ephw2zA2n66bAWsipwcER3-DYdwhDcVpVf-McupNtK8FX7Yzu5VjWokxNo-Re9tPe4q4KeuiHoGapgkJT_6rgNOkZTgGjojBtp3JBdr"}, {"hires_height": 215, "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle", "name": "800th-anniversary-of-the-magna-carta", "title": "800th Anniversary of the Magna Carta", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "hover_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "share_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0", "hover_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00e8 aniversari de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800\u00e8 aniversari de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta", "share_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "hover_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "share_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena", "share_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627"}, "cs": {"query": "Magna Charta", "hover_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod", "share_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\" #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When was the Magna Carta signed?", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "hover_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "share_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna", "share_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta", "share_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta", "share_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 Jahre Magna Carta", "share_text": "800 Jahre Magna Carta #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Magna Carta perustuslaki", "hover_text": "800 vuotta Magna Cartan julkaisusta", "share_text": "800 vuotta Magna Cartan alkuper\u00e4isversion julkaisusta #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5927\u61b2\u7ae0", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Magna charta", "hover_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d", "share_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Velika povelja slobode", "hover_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode", "share_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode"}, "uk": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din", "share_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776.2-hp2x.gif", "query": "Magna Carta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LDwkxsntYpkescuVGklN73bfkYxHRcqQbAl1o_VsC4NdPXPvTCl3Hj65mGWx3ZaLRffGmNID_h-ew0BkLHCa97Kg9yww9nz-btqNDNoc"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Portugal National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2015", "title": "Portugal National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 10], "hires_width": 1050, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": "Dia de Portugal #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp2x.jpg", "query": "Portugal National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RjfY_WblOwx0y8zmfceG_UfPj08Srh4vH_Z_rESkyMHHoFa9JTqdD_Ayx9x4uQRECG6gNaozYnf4BMWJKrO_Fyk1KyeYyvly9jcy65Ev"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 200, "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "countries": ["Austria"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5262331370012672, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "alternate_url": "", "query": "Austria National Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2013, 10, 22], "height": 200, "standalone_html": "/logos/2013/parachute/parachute.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "query": "when was the first parachute jump?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ", "id": 10093214, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "is_dynamic": true, "width": 700, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "momofuku-andos-105th-birthday", "title": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/momofuku-andos-105th-birthday-4907468660408320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "hover_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105 vuotta Momofuku Andon syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Hari Lahir Momofuku Ando ke-105", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443 \u0430\u043d\u0434\u043e", "hover_text": "105. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443 \u0410\u043d\u0434\u0430 ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 105 tangu kuzaliwa kwa Momofuku Ando", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "momofuku ando", "hover_text": "105. ro\u0111endan Momofuku Anda", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Momofuku Ando - 105. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "hover_text": "105 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Momofuku Ando. Kugujwa iminyaka engu-105", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba aniversario del nacimiento de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5b89\u85e4\u767e\u798f", "hover_text": "\u5b89\u85e4\u767e\u798f \u751f\u8a95 105 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6xy1lqxirmLA9i9qD6CVQqJjbGmkMBNc4tYZ6jmHaoqe-PQBMMQlV_Y8Wr6XGwjUlrQAkyOOj-0DejIuSFoFK9cYGRaC96i3G1o2xV8=s660", "query": "Momofuku Ando", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sa1x4VDsWUnESEWXZCIdJeEl6WZ0UypNDi_37r-0FYOx13hHTYQFRyHjkX4T6Qc6Hk-ZX0gSLWO13__2JQHldd45KtdYsc0ASutPz5KN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly", "name": "seif-wanlys-109th-birthday", "title": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/seif-wanlys-109th-birthday-5736658133581824.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly", "share_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly #SeifWanly"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a #\u0633\u064a\u0641_\u0648\u0627\u0646\u0644\u064a"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7yfbEmHnCL3grSD4dGIPt_vXLoDywepoRmIfxYm0aEuSzTBGbBjobnxSPsNSE2iFo3m-mng3mGH7O_9Ymm_XTYb4KbjIh14h9v3oFXPp=s660", "query": "Seif Wanly", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gw2vlJ0_yvzgq4bYA6SvjI-9nw0OO-hUd4d1Nf6-PHKgqBkA6pjiSLB3rM6zSW_TD81dRQV2I4eOJWNzv_lPAQw2qKA56bHMd8SSzeaL5w"}], "hires_height": 200, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P"}, "tags": ["Interactive", "parachute", "balloon", "sky", "History", "Sciences", "basket", "top hat", "carriages", "town", "ocean", "iceberg", "island", "clouds", "lighthouse", "whale", "penguins", "steamboat", "sailboat", "elephant"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "216th Anniversary of the First Parachute Jump #GoogleDoodle", "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "countries": ["Algeria", "Argentina", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahrain", "Brazil", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "Colombia", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Egypt", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Morocco", "New Zealand", "Nigeria", "Oman", "Palestine", "Peru", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Russia", "Saudi Arabia", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Tunisia", "Turkey", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "hires_width": 700, "persistent_id": 5878607637381120, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Franz Liszt's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "franz-liszts-200th-birthday", "title": "Franz Liszt's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/liszt11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Franz Liszt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "Franz Liszts 200. Geburtstag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Franz Liszt", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Liszt Ferenc", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Liszt Ferenc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sDd8miVTFsRgeRz6W6T42it0ice0HY1YLL8F1avQHkimfLTnzVIO1_I0wva-KLeqQkS637BU0j4mrmdVIxO-FyZ5GM-c3E_qlk4NxmMX=s660", "query": "Franz Liszt's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mei Lanfang's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mei-lanfangs-birthday", "title": "Mei Lanfang's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/meilanfang09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6885\u5170\u82b3", "hover_text": "\u6885\u5170\u82b3\u8bde\u8fb0115\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OlK0I-7oGT7TTP2dRhU_cyGgaPsFv9LPLA26-saxcjuUlB2H4xzSpaRj5CROZkg84jeeUeP8zBp3sJ2aZM_4MLfWT1-wri6P8ILsGgU5TQ=s660", "query": "Mei Lanfang's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of Deltawerken #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-deltawerken", "title": "50th Anniversary of Deltawerken", "url": "//www.google.com/logos/2008/deltawerken50th.gif", "run_date_array": [2008, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "deltawerken", "hover_text": "50 jaar bescherming door Deltawerken", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDyRrSL4FELD7eidyfdYS7TSZwYvd8UG339YKoGwcadpzs7vl74EaU_6ziGvzR_kCDW0RD9qe_yA4C5usk-WSSwqjv6jP_Y0dFLWNu0=s660", "query": "50th Anniversary of Deltawerken", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abu Simbel #GoogleDoodle", "name": "abu-simbel", "title": "Abu Simbel", "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "query": "Abu Simbel Solar phenomena", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 21], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "query": "Celia Cruz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P", "id": 10093568, "next_doodle": {"hires_height": 200, "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}, "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 385, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Johannes Kepler's 442nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "johannes-keplers-442nd-birthday", "title": "Johannes Kepler's 442nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/johannes-keplers-442nd-birthday-5097900694568960.4-hp.gif", "run_date_array": [2013, 12, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Johannes Kepler's 442nd Birthday", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Le 442eme anniversaire de Johannes Kepler ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Johannes Kepler's 442nd Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "442. Geburtstag von Johannes Kepler", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Keplero", "hover_text": "442\u00b0 anniversario della nascita di Giovanni Keplero", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0643\u064a\u0628\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 442 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0643\u064a\u0628\u0644\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Breithl\u00e1 442\u00fa Johannes Kepler", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hVXnqbaOLae7uJ1AOSDaBWjZ9FT-X5ZAOIvAnu1EhSfx6WzH2sCdGDg_cio40vJJ0vAV-YHoPzDNpwCP0k4iUYX8Gz4S0y0-eC12BY=s660", "query": "Johannes Kepler", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_VQEgmc50rUMT6RI2fFjYpkRMdZwIkXa-AQzClPWm6PXtgD4IGUKuIeKCjJ4VCUbBYSFS76cl05rmTQ1uMEWJwD_0Ky2ggG0XhhxlTXlQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2013 #1 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-1", "title": "Holiday Series 2013 #1", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-1-4826655121997824-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "V\u00e1noce 2013", "hover_text": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 pro\u017eit\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona de Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices vacacions", "hover_text": "\u00a1Felices vacacions de parte de Google!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Malam Natal", "hover_text": "Selamat Liburan dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea felices fiestas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Nuotaiking\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": "bella Festa", "hover_text": "Google giavischa ina bella festa!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l fr\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Badnjak", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretne blagdane!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099b\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig jul fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 \u30a4\u30f4", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4f73\u7bc0\u6109\u5feb", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce 2013", "hover_text": "Pr\u00edjemn\u00e9 pre\u017eitie viano\u010dn\u00fdch sviatkov v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8282\u65e5\u5feb\u4e50", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti Dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "bo\u017ei\u010dni ve\u010der", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Likizo yenye Heri na Fanaka", "hover_text": "Likizo yenye Heri na Fanaka kutoka Google!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t43Jz49yuZbfs_n3j4ozBa38bWevSw2YGYA92QFhPEQvOH_gzs9eCX2DFE4SnF5Zjf-TJ4jvm_Xm6LoZJhiSyGw9uGIZ2E5Nyy8Zqd0=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TfQc3f_Jm_frDYvotnjx2DwA7zw-JsgTDHXlEMMdzYX4x7kbu1tKuMG6-IDygA227FvPEV4lE_l0s1dd4ndz5z8lOyFsx7EZBSWWnJX7PQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-tutchevs-210th-birthday", "title": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/fyodor-tutchevs-210th-birthday-4917353154347008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432", "hover_text": "210 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tKvv4P_kD1Wd4Vz6jtcU_UxhO4SfNMoBSRPhyvhdKO5ZtUcsnRjKI1N0mz9YQ5pGZVnRm-awTomZ1gAjxFatoVcZgGpchtQwXnvSaCLO=s660", "query": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D0dAbaG0ErOuTmibYBXkMAvei5ju9OR29vpQsgV0SNXalWGC3DJDhCGp97u6vaMPsCn2rITKkGQ6g-kHG_VllpWZvag5ufEqT1KgktbZRQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2013-kenya-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-kenya-winner-5431877351505920-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Happy Mashujaa Day | Doodle by Doodle 4 Google 2013 Winner - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Heri ya Sikukuu ya Mashujaa | Imechorwa na Mshindi wa shindano la Doodle 4 Google 2013 - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yHTWoUlcrHXCBQI9O2I-9-D-GchIhHQVS6anpvr6uRoYMwCZF0fPx_t6pI4skSXor4xCC47j691yS2qdsEXzJqku9arupl594-XLwJY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iqLXIaLBOvnBjaqYPPSOzJp_MHgnpT40-7uBbWz85cGIkh-eiOnRGcJqwvFzo_JH08TJ0sf2GXTMFJqpobZXTAaKqEohXlOtD750IPY3Q"}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "Music", "gold", "peacock", "wig", "singer", "salsa", "queen of salsa"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celia Cruz's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "countries": ["Argentina", "Belize", "Bolivia", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Guatemala", "Honduras", "Mexico", "Nicaragua", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Puerto Rico", "Spain", "Trinidad & Tobago", "United States", "Uruguay"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5720827718795264, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 191, "share_text": "Dizzy Gillespie's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dizzy-gillespies-birthday", "title": "Dizzy Gillespie's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "run_date_array": [2010, 10, 21], "hires_width": 432, "translations": {"el": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "\u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03af\u03b6\u03b9 \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ad\u03c3\u03c0\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Happy Birthday, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "share_text": ""}, "et": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Palju \u00f5nne s\u00fcnnip\u00e4evaks, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespie\u8a95\u8fb093\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Aniversari del naixement de Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "de": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Anniversario della nascita di Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Vse najbolj\u0161e, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespien syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Dizzy Gillespie trompetist", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc", "hover_text": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "query": "Dizzy Gillespie", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rampo Edogawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rampo-edogawas-birthday", "title": "Rampo Edogawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/rampo09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69", "hover_text": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ulH8b2tNXuFUvMtluQXW12dc81VnZGUjqqAgHlXHB3oY_l6EgOj8GPjREQS_2gUbmstA-zk_2hpMz1ys6vObg4pLqzBDTPr09vtopBQl=s660", "query": "Rampo Edogawa's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Blair's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-blairs-100th-birthday", "title": "Mary Blair's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/mary_blair-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Blair", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 anys del naixement de Mary Blair", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Blair", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Blairov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Blair", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-in 100-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Mary Blair", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100e geboortedag Mary Blair", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair'in 100. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Marijas Bleiras 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100-asis Mary Blair gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mary Blair", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?pq=mary+blair+artystka&hl=pl&cp=10&gs_id=38&xhr=t&q=mary+blair&gbv=2&gs_sm=&gs_upl=&bav=on.2,or.r_gc.r_pw.,cf.osb&biw=1280&bih=564&bs=1&um=1&ie=UTF-8&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi", "hover_text": "100. rocznica urodzin Mary Blair", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0bb0\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Blair", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Blair", "share_text": ""}, "bn": {"query": "mary blair", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09ac\u09cd\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Mary Blair", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 vuotta Mary Blairin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Blair", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2 \u751f\u8a95 100  \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Bliar-\u10d8\u10e1 100 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Mary Blair", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u58eb\u5c3c\u85dd\u8853\u5bb6\u3001 \u611b\u9e97\u7d72\u5922\u904a\u4ed9\u5883\u52d5\u756b\u7247\u8272\u5f69\u8a2d\u8a08\u5e2b Mary Blair 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Blair", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Blair", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0455 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6 Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u7231\u4e3d\u4e1d\u68a6\u6e38\u4ed9\u5883\u52a8\u753b\u7247\u8272\u5f69\u8bbe\u8ba1\u5e08 Mary Blair 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=mary+blair&biw=1920&bih=1115", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Blair", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u092c\u094d\u0932\u0947\u092f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RVtwSeu8ZWL-IjY0o6IVDzjQ01BEqNBGUFn0n73enrORfVFmpK6AGHFDWZ2nYKMGXIaI4FXBHqMvPah36UvPiTq3b2i0EZ1uIR377Aw=s660", "query": "Mary Blair", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "query": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 20], "height": 202, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yHTWoUlcrHXCBQI9O2I-9-D-GchIhHQVS6anpvr6uRoYMwCZF0fPx_t6pI4skSXor4xCC47j691yS2qdsEXzJqku9arupl594-XLwJY=s660", "query": "Mashujaa Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iqLXIaLBOvnBjaqYPPSOzJp_MHgnpT40-7uBbWz85cGIkh-eiOnRGcJqwvFzo_JH08TJ0sf2GXTMFJqpobZXTAaKqEohXlOtD750IPY3Q", "id": 10454880, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P"}, "title": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner", "is_dynamic": false, "width": 425, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qfYYMJRVAvWhRV4BgRyMYTI7NkXzRQI6Z4QANJZx-t3x3VvtZj5sI5I4vQCgIGtYKNntOib8VHrTwU9SdVHH3hWD1m38ZebbWU2GoAas8Q=s660", "query": "Sri Lanka Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DhvswCaTF5L8ZpfLz2xP6aEkAYfDQRYFBAg-k6vynpMKC91nxujLzEk-27ggzHN_GHypsXlv5_eL3lZPGgV6gFhcvICdWK30XxFuGl0s"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2013 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2013", "title": "Lithuania Act of Independence 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lithuania_act_of_independence_2013-1040005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ma9x3OgNGt2Y6TtvTTlsEyabpkZbTcb5f5k3GefgCXQQqorIv1sBguDJCaMtTA-tultUno5po2jdMI4iojyEpYSplXjZfhG83_rNloik=s660", "query": "Lithuania Act of Independence 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UXurVoUZU-3RZUbwMZRVPyn9mFmOYmG2s7Pbr-tgRU5rYTux2va9SnyUHgrgzFDdHXCzIWX4AuWsPWUU8n3Me1_6pyR2h-eKnbjKPCFc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vinicius-de-moraess-100th-birthday", "title": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/vinicius-de-moraess-100th-birthday-5825281323433984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F_v5dEKJbyKKCk5sxNBcQUi3WIYkHUhW9lTZstmn895E3qiuDdI95QKx8Ghdkv4Bo9qq8L-JOSNVFYuEpcKdEsnJ9j96NZfnqDc926ew=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ue0tt256WhK1vik_mdHfK8lSlJwx5VSa_OCXCgbDv6wvYmG5ROe9ZNMjoiNPygqgwWIELRJyvV_uH4oOPAw16iUco-gS5ZTHv1_Avdw"}, "tags": ["Doodle 4 Google", "Runner", "Flag", "Track", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Happy Mashujaa Day | Doodle by Doodle 4 Google 2013 Winner - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Heri ya Sikukuu ya Mashujaa | Imechorwa na Mshindi wa shindano la Doodle 4 Google 2013 - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-kenya-winner", "countries": ["Kenya"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-kenya-winner-5431877351505920-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5431877351505920, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House #GoogleDoodle", "name": "35th-anniversary-of-the-opening-of-the-sydney-opera-house", "title": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "url": "//www.google.com/logos/2008/sydneyopera08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sydney opera house opens", "hover_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MAANNNIqsqgkI1KFPa9_igLM0H9vVNXy9eZY5tNf--J6vFMsjF3y4-DkHmZhNg8ZqMW-sfHChHY43UauGfHfXe0wJ5esWNgR3Eb3YxHztw=s660", "alternate_url": "", "query": "Sydney opera house opens"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Day of Trees 2008 #GoogleDoodle", "name": "day-of-trees-2008", "title": "Day of Trees 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/dayoftrees08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Den strom\u016f", "hover_text": "Den strom\u016f", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wz7wJ-im461LZu-vLkqQ64ZmcTW43Hx0l2w3AyBC3i6YttVVA2jXGzK24OiD0lQ-uoHbqyOr4jlKeyMFGby4VXC_HZXS4IxeMdN0si1T=s660", "query": "Day of Trees 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 219, "share_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "query": "Christopher Wren", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Wan-suh's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-wan-suhs-80th-birthday", "title": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/park_wan_suh11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc644\uc11c", "hover_text": "\ubc15\uc644\uc11c \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6c6wsj6RsY2aKgy3-XkfKoVyOXuez-aHOe5Sw-nEmjtNnHu7gJEkAspO76PATmWHdxGjuFllDxSKBvR40wQ2xxdMRBetbNSrBK6IM3UJ=s660", "query": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 19], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F_v5dEKJbyKKCk5sxNBcQUi3WIYkHUhW9lTZstmn895E3qiuDdI95QKx8Ghdkv4Bo9qq8L-JOSNVFYuEpcKdEsnJ9j96NZfnqDc926ew=s660", "query": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ue0tt256WhK1vik_mdHfK8lSlJwx5VSa_OCXCgbDv6wvYmG5ROe9ZNMjoiNPygqgwWIELRJyvV_uH4oOPAw16iUco-gS5ZTHv1_Avdw", "id": 10094054, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2013-kenya-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-kenya-winner-5431877351505920-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Happy Mashujaa Day | Doodle by Doodle 4 Google 2013 Winner - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Heri ya Sikukuu ya Mashujaa | Imechorwa na Mshindi wa shindano la Doodle 4 Google 2013 - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yHTWoUlcrHXCBQI9O2I-9-D-GchIhHQVS6anpvr6uRoYMwCZF0fPx_t6pI4skSXor4xCC47j691yS2qdsEXzJqku9arupl594-XLwJY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iqLXIaLBOvnBjaqYPPSOzJp_MHgnpT40-7uBbWz85cGIkh-eiOnRGcJqwvFzo_JH08TJ0sf2GXTMFJqpobZXTAaKqEohXlOtD750IPY3Q"}, "title": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 667, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit #GoogleDoodle", "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "query": "mangalyaan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "azerbaijan-independence-day-2013", "title": "Azerbaijan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/azerbaijan-independence-day-2013-5852562955698176-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "hover_text": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043da", "share_text": ""}, "az": {"query": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3M6hsERkDhCX64WG2ck1CnXBjF-GvVV6ZCISttxwsd1Wo42gA0qE9BRSbSqETmpJXYMxCmbU8uBW8aAezSpyGtOWXD7X2PNQyft_IYs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHsYZfLtZl_JKbkfhao6w5PQltVCw25sIuKa-_hQQZgt-g3zrWRiTeIMXnPxpv5-sbfiWpdX4pi3eOYd_DYl4fQNngbdrFpZYGRP2ls"}, "tags": ["brazil", "ipanema", "sidewalk", "guitar", "samba", "mountains", "beach", "sunset"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vinicius-de-moraess-100th-birthday", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/vinicius-de-moraess-100th-birthday-5825281323433984-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5825281323433984, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-argentina", "title": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-argentina-5091944321515520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/itsI6mCQtxVWhX0zGbKPlwXTpAVocheJ5X_tjASgZ-07cY11NGzCfqyooUeFNcv7-31VxRdGOIVAWSblWnt6ybNyYOfP_RL9Zt8zSJzw=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xWdHUmhT3VJ6sn9KxjWzBsjjdP1KPX5dwlvQRi9wf69cQ2eJJ9ht1wc6_K4W2CFeixUTelrNrYxsVizPta0nGHYLoZ8Rz3Z62dr85qgO"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle", "name": "canada-elections-2015", "title": "Canada Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 19], "hires_width": 951, "translations": {"fr": {"query": "r\u00e9sultats des \u00e9lections", "hover_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015", "share_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "election results", "hover_text": "Canada Federal Election 2015", "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp2x.gif", "query": "election results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wndbkuMH31wPCY_vdGWnEGGoN6KN-BOBzDYARL7WlUlToxF_R1xlfq0TjqeIDm34Lfbhj43kzW5gZCNT4NnwXIPBB_MX59-saWFMkUbd"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 18], "height": 194, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3M6hsERkDhCX64WG2ck1CnXBjF-GvVV6ZCISttxwsd1Wo42gA0qE9BRSbSqETmpJXYMxCmbU8uBW8aAezSpyGtOWXD7X2PNQyft_IYs=s660", "query": "Azerbaijan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHsYZfLtZl_JKbkfhao6w5PQltVCw25sIuKa-_hQQZgt-g3zrWRiTeIMXnPxpv5-sbfiWpdX4pi3eOYd_DYl4fQNngbdrFpZYGRP2ls", "id": 10093861, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vinicius-de-moraess-100th-birthday", "title": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/vinicius-de-moraess-100th-birthday-5825281323433984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F_v5dEKJbyKKCk5sxNBcQUi3WIYkHUhW9lTZstmn895E3qiuDdI95QKx8Ghdkv4Bo9qq8L-JOSNVFYuEpcKdEsnJ9j96NZfnqDc926ew=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ue0tt256WhK1vik_mdHfK8lSlJwx5VSa_OCXCgbDv6wvYmG5ROe9ZNMjoiNPygqgwWIELRJyvV_uH4oOPAw16iUco-gS5ZTHv1_Avdw"}, "title": "Azerbaijan Independence Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 435, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Claude Debussy's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "claude-debussys-151st-birthday", "title": "Claude Debussy's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/claude_debussys_151st_birthday-2009007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03bb\u03c9\u03bd\u03c4 \u039d\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03c5\u03c3\u03c3\u03cd", "hover_text": "151\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bb\u03c9\u03bd\u03c4 \u039d\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03c5\u03c3\u03c3\u03cd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud074\ub85c\ub4dc \ub4dc\ubdd4\uc2dc", "hover_text": "\ud074\ub85c\ub4dc \ub4dc\ubdd4\uc2dc \ud0c4\uc0dd 151\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00e8 aniversari del naixement de Claude Debussy", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ad\u120b\u12cd\u12f5 \u12f4\u1265\u1235\u12ed", "hover_text": "151\u129b\u12cd \u12e8\u12ad\u120b\u12cd\u12f5 \u12f4\u1265\u1235\u12ed \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00b0 anniversario della nascita di Claude Debussy", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05dc\u05d5\u05d3 \u05d3\u05d1\u05d9\u05e1\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 151 \u05dc\u05e7\u05dc\u05d5\u05d3 \u05d3\u05d1\u05d9\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Clauda Debussyho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644\u0648\u062f \u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0644\u0648\u062f \u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Com\u00f3radh 151 bliain \u00f3 rugadh Claude Debussy", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy-ren jaiotegunaren 151. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Claude Debussy. Kugujwa iminyaka engu-151", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba cumpleanos de Claude Debussy", "share_text": ""}, "id": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Ulang Tahun Claude Debussy ke-151", "share_text": ""}, "es": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba aniversario del nacimiento de Claude Debussy", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151e Geboortedag Claude Debussy", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy'nin 151'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Klods Debis\u012b", "hover_text": "Kloda Debis\u012b 151. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba aniversario del nacimiento de Claude Debussy", "share_text": ""}, "is": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy f\u00e6ddist fyrir 151 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy - 151. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Il y a 151 ans naissait Claude Debussy", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussy's 151st birthday", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. godi\u0161njica ro\u0111enja Claudea Debussyja", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "\u0995\u09cd\u09b2\u09a6 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c1\u09b8\u09c0\u09b0 \u09e7\u09eb\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. Geburtstag von Claude Debussy", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Claude Debussy", "share_text": ""}, "da": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba Anivers\u00e1rio de Claude Debussy", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. godi\u0161njica ro\u0111enja Claudea Debussyja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 vuotta Claude Debussyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 \u00e9ve sz\u00fcletett Claude Debussy", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc \u751f\u8a95 151 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151 de ani de la na\u0219terea lui Claude Debussy", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151\u00ba Anivers\u00e1rio de Claude Debussy", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fb7\u5e03\u897f151 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 151 tangu kuzaliwa kwa Claude Debussy", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "Claude Debussys 151:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u0438\u0441\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. v\u00fdro\u010die narodenia Clauda Debussyho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5fb7\u5f6a\u897f", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5fb7\u5f6a\u897f\u8bde\u8fb0 151\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0456", "hover_text": "151 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Claude Debussy", "hover_text": "151. rojstni dan Claude Debussy", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S878uYfwajDDAICw9JJRFAjJ-m2WCZNddATruw78-X3tgngRBGRAz-MN-WCKuimwoMcemoM1fpcAAFXktxpueTIeBmgZI6R-DpeK-G0T=s660", "query": "Claude Debussy", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/punK1aoXsQGJbuIAB4pjm4YbJAQjz0Z1JLusHMgr4oDUTJl60L7DI6pXe9qhGHZFXbuZvSwENOuxvN1W7hj70thPiyGr6eicEcR_DEu3"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abebe Bikila's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "abebe-bikilas-81st-birthday", "title": "Abebe Bikila's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/abebe_bikilas_81st_birthday-2064005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Abebe Bikila", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Abebe Bikila's 81st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Abebe Bikila se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u1260\u1260 \u1262\u1242\u120b 81\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 tangu kuzaliwa kwa Abebe Bikila", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Abebe Bikila. Kugujwa iminyaka engu-81 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R013jFkDWfk0YQdjfHeljcUFtGm9BlvnuDFHJE5mCJplG3e3s2e3pFr4l-RqZPKzcVnvhIOOr3iCokS0ybzFLuzGswevmR7Pcb8HShk=s660", "query": "Abebe Bikila", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BNqmR6Z3X0o0e6NWYK7rJW7t0HIt-q3sRyRnwaJs1MsWn2vigOJjoVP5nwz30Ie9S6WEgiYZp4XeKLQ4JaE31ADgdZmbaxjWqUpHhSBy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2013", "title": "First Day of School 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/first_day_of_school_2013-4779115336957952-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kxTndmkOCbxUUQKfYh347GMYdcFF0DltgdRAwDthwFFdA_nY9QQw6TK7alxi3rx4D27l5-GRbUJ8MJCqI2tFncuQ0zEbZEfx3Cfo1Fbo=s660", "query": "First Day of School 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1xzhCk4TRIaitwcYGVPDhzQeDetpwmTL1dcNFInSYFM6_xsUdmsJ88PCFRveRyMbNcNuM16FLfhPrBa__y9gtFi3ZrJRm6Y_PIpvrjk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 199, "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "run_date_array": [2013, 10, 15], "hires_width": 600, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "hover_text": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043da", "share_text": ""}, "az": {"query": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Azerbaijan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "azerbaijan-independence-day-2013", "countries": ["Azerbaijan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/azerbaijan-independence-day-2013-5852562955698176-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5852562955698176, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 334, "share_text": "Switzerland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "switzerland-elections-2015", "title": "Switzerland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 951, "translations": {"rm": {"query": "Elecziuns federalas 2015", "hover_text": "Elecziuns federalas 2015", "share_text": "Elecziuns federalas 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "hover_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "share_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "hover_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "share_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Elezioni federali 2015", "hover_text": "Elezioni federali 2015", "share_text": "Elezioni federali 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp2x.jpg", "query": "Switzerland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3iaBrHNdsk5uz_AG4xqACbkR8gMS9uC-JMxGpVZ5YWqPuVtfNv_PaZ1MTEJKng_d9kvV7jGmJOnEP2bbj9EO019mFXpaldTNSCYaubHy"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-argentina", "title": "Mother's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HYvxFTAhaYoJDnyk83r04FcplR5IiE8vAthi6lb8BgJT4znG0RkJE373P0NZhbJBBvrmXZFwpcv_XYAkcHZKM8PrVDiXGXD0AqZRMl89OQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing #GoogleDoodle", "name": "161st-anniversary-of-moby-dicks-first-publishing", "title": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing", "url": "//www.google.com/logos/2012/moby_dick12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd \u039c\u03ad\u03bb\u03b2\u03b9\u03bb", "hover_text": "161\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03bc\u03c0\u03b9 \u039d\u03c4\u03af\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Herman Melville books", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "af": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161ste herdenking van die eerste uitgawe van Moby Dick", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 tangu kuchapishwa kwa riwaya ya Moby Dick", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniversari de Moby Dick", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12b8\u122d\u121b\u1295 \u121c\u120d\u126a\u120d", "hover_text": "\u12e8\u121e\u1265\u12ed \u12f2\u12ad 161\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00b0 anniversario di Moby Dick", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "hover_text": "161 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0661 \u0644\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain de Moby Dick", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby-Dick-en 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Moby Dick", "hover_text": "Moby Dicki 161. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "id": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Perayaan Moby Dick ke-161", "share_text": ""}, "es": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "az": {"query": "Herman Melvil", "hover_text": "Mobi Dik n\u0259\u015friyyat\u0131n\u0131n 161-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161e Verjaardag van Moby Dick", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "no": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick'in Yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n 161. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hermanis Melvils", "hover_text": "Mobijs Diks 161. gadadiena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "is": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Mob\u00fd Dick kom fyrst \u00fat fyrir 161 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. rocznica wydania powie\u015bci Moby-Dick", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bc6\u0bb0\u0bcd\u0bae\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0bcb\u0baa\u0bbf \u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb5\u0bb2\u0bcd 161-\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Moby-Dick", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. obletnica Moby Dicka", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick - 161. obljetnica", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "'\u09ae\u09ac\u09bf \u09a1\u09bf\u0995' \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. Geburtstag von Moby Dick", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Moby Dick", "share_text": ""}, "da": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dicks 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dickin 161. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e9ves a Moby Dick", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af", "hover_text": "\u300c\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la publicarea primei edi\u021bii a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u767d\u9be8\u8a18", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u767d\u9be8\u8a18\u554f\u4e16 161\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la prima edi\u021bie a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubaa8\ube44 \ub515", "hover_text": "<\ubaa8\ube44 \ub515> \ucd9c\ud310 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r sedan f\u00f6rsta utg\u00e5van av Moby DIck", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die vydania rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u767d\u9cb8\u8bb0", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u300a\u767d\u9cb8\u8bb0\u300b\u95ee\u4e16 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0456\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u0456\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u201e\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IClXxB9PkyCrJfouay1y50ZvXSr7fXFev5qS62WCzw9hMH5sV2gYuvb2qVpBawbdbM_7zvNofXTCWE-hp0PNJ67I2Lpg4dmo5sNm0Bu1jQ=s660", "query": "Herman Melville books", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 381, "share_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "melina-mercouris-95th-birthday", "title": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/melina-mercouris-95th-birthday-5724286262181888-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 938, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7", "hover_text": "95\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1\u03c2 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7", "share_text": "\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Melina Mercouri", "hover_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday", "share_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/melina-mercouris-95th-birthday-5724286262181888-hp2x.jpg", "query": "Melina Mercouri", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/73EItR0sfQiLyoEAxwJx54iuZlKLbXb-pDoENqTDFD0VOY_qzxA-yozq3DLVDc9XjyACB9gxjw8JhfgSvcOBrpmCDeNuCclZMDnGCEuOjg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 15], "height": 199, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "query": "Friedrich Nietzsche", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE", "id": 10093576, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "azerbaijan-independence-day-2013", "title": "Azerbaijan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/azerbaijan-independence-day-2013-5852562955698176-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "hover_text": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043da", "share_text": ""}, "az": {"query": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3M6hsERkDhCX64WG2ck1CnXBjF-GvVV6ZCISttxwsd1Wo42gA0qE9BRSbSqETmpJXYMxCmbU8uBW8aAezSpyGtOWXD7X2PNQyft_IYs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHsYZfLtZl_JKbkfhao6w5PQltVCw25sIuKa-_hQQZgt-g3zrWRiTeIMXnPxpv5-sbfiWpdX4pi3eOYd_DYl4fQNngbdrFpZYGRP2ls"}, "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dorothy-hodgkins-104th-birthday", "title": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-hodgkins-104th-birthday-born-1910-5134139112030208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8", "hover_text": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8 \ud0c4\uc0dd 104\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin f\u00e6ddist fyrir 104 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 104 \u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 104 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Breithl\u00e1 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin-en jaiotegunaren 104. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Dorothy Hodgkin. Kugujwa iminyaka engu104", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario do nacemento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Ulang Tahun ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442-\u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Dorotija Hod\u017ekina", "hover_text": "Dorotijas Hod\u017ekinas 104. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin 104-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00e8 aniversari del naixement de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Il y a 104 ans naissait Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Hari Lahir ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkins 104 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3", "hover_text": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3 \u751f\u8a95 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba Anivers\u00e1rio de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b78\u5bb6 \u591a\u863f\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1 104 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 104 ya kuzaliwa kwa Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b66\u5bb6\u591a\u841d\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1\u8bde\u8fb0 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "104 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104. rojstni dan Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vAeuGO1o6w_lzjc1_RXM2wTqWGGfC1KUV0_k0dd_akZbnTAC7psqoLwnhrMIz8r6xMcyP8qqGv8HxAXKDNTXq-uEpf3DNNLyuRpqk-mZzw=s660", "query": "Dorothy Hodgkin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngG_zUJYWOrmhx2Vj6jcbvzC0GMAXEk3RT0-vIwSE2PRc8MNHoAbIKthkJ7w_b3YVLVNvOj3kDxX6jEVHKqJoZgCR1MP1Ws49EiFniik"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday", "title": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday-4899462098976768-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 29], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "\u09a8\u09b0\u09ae\u09be\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0\u09bf\u0995 \u09b9\u09c7\u09a5\u09be\u09b0\u09bf\u0982\u099f\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ef\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Norman Hetherington ", "hover_text": "Norman'o Hetherington'o 93-as gimtadienis", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FSzRFqN_GfuxPmQNQrMAJVGRJebhTAThXYirpObmXQHn7ANHtf25na7ZT8oOIu03HbHKHGTZQ-UAJd7V8txYlJYumSWTUazEEvFRmsk=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LjX-GoUFhKul3YcVI83DYqePOnFfy9Y8-omkkDO0ndQTEpcKGk46p7u_aNQKLw3C8Zep-qO2ZXXHG7wmoJqukYqZcHt1Flfv_Nx_-W2t2Q", "query": "Norman Hetherington"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Olympe de Gouges's 266th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk", "query": "Olympe de Gouges's 266th Birthday"}], "hires_height": 199, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "katherine-mansfields-125th-birthday", "title": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/katherine-mansfields-125th-birthday-5872285445521408-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Katherine Mansfield", "hover_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z6T4xq4O1H-_TDdlsp4mgzBtOMlO-H_V7klkRjOjOxnkDIPdNWNXT8uOFUm9B-RdnJ1tTHHwZCax9BPNahu3TViFsx3cHxXhcVGVP40=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpQAtIPwiCTBC1-k60jKxEa_pA7pSuC0nLRY8NOLqgqOEtj1PtALZ4gu2uXSwAyh8BhUUhMDxed8Jl8OQ41uDpcbG07fr8a_zhnvoNwG"}, "tags": ["Birthday", "Brain", "Moustache", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "countries": ["Austria", "China", "Colombia", "Denmark", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Hong Kong", "Lithuania", "Mexico", "Romania", "South Africa", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "hires_width": 600, "persistent_id": 5767282085068800, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Italo Calvino's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "italo-calvinos-88th-birthday", "title": "Italo Calvino's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/italo_calvino-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Italo Calvino", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Italo Calvino", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_8al9N-y3lJo90Ws9vU6nSQUz0QSeZYcXet47YA73jUyEFipwlsJzgCaiRvYb9J1U9pO8wrzISVHPl2Qaw3fhmX9oK1mxQCaFvYnjDE=s660", "query": "Italo Calvino's 88th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday #GoogleDoodle", "name": "mikhail-lermontovs-birthday", "title": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/lermontov09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XMR3Tt0t2naR0jNQ6NG0oKSKSuLzA3RDtPouNfu6ZYxS_LlKOO3D0R4BFq9WWQT15EmsWkdyXK1R0IzefBap3hDLHxMBzW2k-GFdd4g7=s660", "alternate_url": "", "query": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland #GoogleDoodle", "name": "107th-anniversary-of-little-nemo-in-slumberland", "title": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "url": "//www.google.com/logos/2012/nemo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "af": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107de herdenking van Winsor McCay se 'Little Nemo in Slumberland'", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya vibonzo vya 'Little Nemo in Slumberland' vilivyochorwa na Winsor McCay", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniversari de Little Nemo de Winsor McCay", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed \u1275\u1295\u1239 \u1290\u121e \u1260\u1235\u1208\u121d\u1260\u122d\u120b\u1295\u12f5 107\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00b0 anniversario della nascita di 'Bubi nel Paese del dormiveglia' di Winsor McCay", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010d\u00ed Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaye", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0667 \u0644\u0640", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Com\u00f3radh 107 bliain de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay-ren Little Nemo in Slumberland-en 107.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay 'Little Nemo in Slumberland' koomiksi 107. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Perayaan 'Little Nemo in Slumberland' oleh Winsor McCay ke-107", "share_text": ""}, "es": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u0430 '\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432'", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107e Verjaardag van Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "no": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "K\u00fc\u00e7\u00fck Nemo Hayaller Diyar\u0131nda'n\u0131n 107. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Vinsora Makkoja komiksa 'Mazais Nemo' 107. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay sukurto komikso \u201eMa\u017easis Nemo Miego \u0160alyje\u201c 107-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario del Peque\u00f1o Nemo En La Tierra Del Sue\u00f1o de Winsor McCay", "share_text": ""}, "is": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Nem\u00f3 litla \u00ed draumalandi eftir Winsor McCay", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. rocznica wydania komiksu \u201cMa\u0142y Nemo w Krainie Sn\u00f3w\u201d Winsora McCay'a", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8me anniversaire de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. obletnica Winsor McCayevega stripa Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. godi\u0161njica Malog Nema u zemlji snova Winsora McCaya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "\u0989\u0987\u09a8\u09b8\u09b0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7\u09b0 '\u0998\u09c1\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09a8\u09bf\u09ae\u09cb'-\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ed-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. Geburtstag von Winsor McCays Der kleine Nemo im Schlummerland", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Windsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 'Little Nemo in Slumberland' Winsor McCay", "share_text": ""}, "da": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Lille Nemo i Dr\u00f8mmeland af Winsor McCay fylder 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCayn Pikku Nemo H\u00f6yhensaarilla 107. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e9ves Winsor McCay Kis Nemo Szundiorsz\u00e1gban c\u00edm\u0171 m\u0171ve", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2", "hover_text": "\u300c\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 ani de la apari\u021bia benzii desenate 'Micu\u021bul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Little Nemo in Slumberland de Winsor McCay", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u201e\u041c\u0430\u043b\u0438 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0443 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u201d \u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "'Micul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay \u00eempline\u0219te 107 ani", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8", "hover_text": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8 107\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCays Lille Nemo i Dr\u00f6mrike fyller 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u043e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041d\u0435\u043c\u043e'", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010die Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaya", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f", "hover_text": "\u201c\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f\u201d\u9996\u520a\u9762\u4e16107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0423\u0456\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u0456\u043a\u0441\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0441\u043d\u0456\u0432", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa", "hover_text": "Winsor McCay \u7684\u7d93\u5178\u6f2b\u756b \u201c\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa\u201d \u9996\u520a107\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7BZoVoJ3rHITQ6ovCFzrFBI0AKCW-TtUykd7_raAvsBk9XhJ7lA-aPAclFhSMdTBTMzIyb-t_tXEio_klVcJ7v5TMUq3EMluT87NYeen=s660", "query": "Winsor McCay", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 14], "height": 207, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z6T4xq4O1H-_TDdlsp4mgzBtOMlO-H_V7klkRjOjOxnkDIPdNWNXT8uOFUm9B-RdnJ1tTHHwZCax9BPNahu3TViFsx3cHxXhcVGVP40=s660", "query": "Katherine Mansfield", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpQAtIPwiCTBC1-k60jKxEa_pA7pSuC0nLRY8NOLqgqOEtj1PtALZ4gu2uXSwAyh8BhUUhMDxed8Jl8OQ41uDpcbG07fr8a_zhnvoNwG", "id": 10112909, "next_doodle": {"hires_height": 199, "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "run_date_array": [2013, 10, 15], "hires_width": 600, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE"}, "title": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 420, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-3", "title": "Holidays 2015 (Day 3)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-3-6399865393250304-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 25], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "santa tracker", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Noel Tatili", "hover_text": "Tatil sezonu!", "share_text": "Tatil sezonu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Su \u0161vent\u0117mis!", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "share_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "te": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weihnachten 2015", "hover_text": "Frohe Weihnachten!", "share_text": "Frohe Weihnachten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Juleaften", "hover_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de", "share_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Br\u012bvdienu sezona!", "hover_text": "Br\u012bvdienu sezona!", "share_text": "Br\u012bvdienu sezona! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Tis the season!", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabon-jai zoriontsuak!", "hover_text": "Gabon-jai zoriontsuak!", "share_text": "Gabon-jai zoriontsuak! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Isikhathi samaholidi", "hover_text": "Isikhathi samaholidi!", "share_text": "Isikhathi samaholidi! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u5723\u8bde\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5723\u8bde\u8282 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas 2015! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "hover_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "share_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni Blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff01", "share_text": "\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff01 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Boas Festas!", "share_text": "Boas Festas! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Bones festes!", "share_text": "Bones festes! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce!", "share_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Saison an rive!", "hover_text": "Saison an rive!", "share_text": "Saison an rive! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ur": {"query": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "hover_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "share_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inilah musim nya!", "hover_text": "Inilah musim nya!", "share_text": "Inilah musim nya! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u8056\u8a95\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u8056\u8a95\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "af": {"query": "Dis Oukersdag!", "hover_text": "Dis Oukersdag!", "share_text": "Dis Oukersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "hover_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "share_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": "Buone Feste da Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631"}, "et": {"query": "P\u00fchadeaeg!", "hover_text": "P\u00fchadeaeg!", "share_text": "P\u00fchadeaeg! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Selamat hari libur!", "hover_text": "Selamat hari libur!", "share_text": "Selamat libur! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Feestdagen 2015", "hover_text": "Fijne feestdagen gewenst!", "share_text": "Fijne feestdagen gewenst! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "julaften", "hover_text": "Tid for \u00e5 spre glede!", "share_text": "Tid for \u00e5 spre glede! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses F\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Fa la la!", "hover_text": "Fa la la!", "share_text": "Fa la la! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sq": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God helg!", "hover_text": "God helg!", "share_text": "God helg! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "st": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce!", "share_text": "Vesel\u00e9 Vianoce! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "so": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vesele praznike!", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi", "hover_text": "Furahia msimu wa Krismasi!", "share_text": "Furahia msimu wa Krismasi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-3-6399865393250304-hp2x.jpg", "query": "Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/noOsoOicQvuuY1sUhbFsBQdGzYP8aJLYSuaQ9WiweZZNtymTFqqxG-ukdTPsGeRSfdoqt83jkWtPSKmiCX9S8EvSxNgjshkw2qnbwSiw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Qatar National Day", "name": "qatar-national-day-2015", "title": "Qatar National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/qatar-national-day-2015-5658045484892160-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Qatar National Day", "hover_text": "Qatar National Day", "share_text": "Qatar National Day"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0642\u0637\u0631 ", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0642\u0637\u0631 ", "share_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0642\u0637\u0631 "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/qatar-national-day-2015-5658045484892160-hp2x.jpg", "query": "Qatar National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wF74ZoYz-595vE_1NEBF_rUkZni_yjF6HizVAwFv6KhnYaGJiy1YJ2fW-QJtBPtJJGZ_tPpUbyRFVJ6kgneBbkgWhIF-69AhcvoraP5O"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Kenya Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2015", "title": "Kenya Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kenya-independence-day-2015-5680725579792384-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Kenya's Independence", "hover_text": "Happy Jamhuri Day Kenya!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Uhuru wa Kenya\"", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya uhuru nchini Kenya!", "share_text": "Maadhimisho ya siku ya uhuru nchini Kenya! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kenya-independence-day-2015-5680725579792384-hp2x.jpg", "query": "Kenya's Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/toP0cpaoQ2rOBnzsXfdwy76Fe6w--KYQlYZEcGhgIZ3A8V3TGo9m2s9nduNWp_wo0EORtMGbL7rS6f2_3Dks0Wm9um-0yyuqFiLignYc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "The Garden Party", "short stories", "author"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Katherine Mansfield", "hover_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "katherine-mansfields-125th-birthday", "countries": ["Australia", "New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/katherine-mansfields-125th-birthday-5872285445521408-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5872285445521408, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday", "title": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday-5660389819809792-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "miles franklin", "hover_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a4YX5AHftFQQOn030_TE3n3akoJdXfZ4WlnAlEi8yxfyMHmT2NNUcqgRjxzsG8Cyb61rTDx1c7hM88hUzz1Z8knicBWVrn3Co4sNujChzw=s660", "query": "miles franklin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ehDgXpQtNI3n-QIFG7jUc-D8k6N-hGrBKduiuMbaWqMAm2AYrjQg-f_W4XLwfZxwM8pBSrCgyQfycG0BKU0fMoJSv6ud-k80CQ8-Pf8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hannah-arendts-108th-birthday", "title": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hannah-arendts-108th-birthday-5114476927909888-hp.png", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "hover_text": "108\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00e8 aniversari de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "it": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00b0 anniversario della nascita di Hannah Arendt", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 108 \u05dc\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt-en jaiotegunaren 108. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Hannah Arendt. Kugujwa iminyaka engu-108", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario do nacemento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Ulang Tahun ke-108 Hannah Arendt", "share_text": ""}, "es": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario del nacimiento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hanna \u0100rente", "hover_text": "Hannas \u0100rentes 108. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt 108-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt f\u00e6ddist fyrir 108 \u00e1rum", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Il y a 108 ans naissait Hannah Arendt", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "hover_text": "108 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. godi\u0161njica ro\u0111enja Hannah Arendt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. Geburtstag von Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u7c4d\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u6f22\u5a1c\u00b7\u963f\u502b\u7279 108 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8", "hover_text": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 108\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hari lahir Hannah Arendt ke-108", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPjRIYEZFBLJkejdt6TH-M-MQr7SEnzF2tXitQk_k4gRTvAdJzhQMJkf4quir-pDRQrjCkoEI2P-NhgmMU1Cy_0d8oYZDZm_l4r6535d=s660", "query": "Hannah Arendt", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9fFv9fHQzn7YUYkxsQ2zSNfgI-mzATt9c779LL69415Oc3Hv8NokND8-02wL2Yo_qFAG4XKoNSRhpAHr9JTfbA0yiXTI2gODTQRwooQ"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2002 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2002", "title": "Canadian Thanksgiving 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/thanksgiving_ca.gif", "run_date_array": [2002, 10, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/thanksgiving_ca.gif", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Belarus) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-belarus", "title": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "share_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0441 \u0414\u043d\u0451\u043c \u041c\u0430\u0446\u0456 2015!  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I8acBxkSYJvDaQX-WHlHbbHYKCfwN9fcDlNnv3HbYIJSBvRM_zq4gnj2qixMSC8cDtTQQhmgfVi16zUxx42veglrqTEQy5sPzP_0xXY"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 12], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "query": "Children's Day 2013 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo", "id": 10091061, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "katherine-mansfields-125th-birthday", "title": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/katherine-mansfields-125th-birthday-5872285445521408-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Katherine Mansfield", "hover_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z6T4xq4O1H-_TDdlsp4mgzBtOMlO-H_V7klkRjOjOxnkDIPdNWNXT8uOFUm9B-RdnJ1tTHHwZCax9BPNahu3TViFsx3cHxXhcVGVP40=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpQAtIPwiCTBC1-k60jKxEa_pA7pSuC0nLRY8NOLqgqOEtj1PtALZ4gu2uXSwAyh8BhUUhMDxed8Jl8OQ41uDpcbG07fr8a_zhnvoNwG"}, "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "is_dynamic": false, "width": 517, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Aleksander Fredro's 220th birthday #GoogleDoodle", "name": "aleksander-fredros-220th-birthday", "title": "Aleksander Fredro's 220th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/_aleksander_fredros_220th_birthday-1412005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 20], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Aleksander Fredro", "hover_text": "Aleksander Fredro - 220. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t66dR3dK5qSd7m02S01ybeWtVlbV9GI6KW2jk0t9YLDdzg_KnIpGQbFL7XJFMbUJArXUFbmSNM0YlN32gUKoAOYZ9alK_KjyHXwhPR72=s660", "query": "Aleksander Fredro's 220th birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gYjNiKjfWfGOZ_lnFk2mZeLa5mdiwdcOsSt4SrG8ceAWFCqq_JkQiGDR-oL6DR2TJeGXTXOAj97NcVeplhWn5j4aUfb5DKRjxJVklg4u"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "federico-garcia-lorcas-115th-birthday", "title": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/federico_garca_lorcas_115th_birthday-1521005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "Federico Garcia Lorca-ren jaiotegunaren 115. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00e8 aniversari del naixement de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba cumpleanos de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "es": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba aniversario del nacimiento de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qy9rJSzpOotqSoeSzEPf0OCHx9By-mykAx5MnJ04f_RB-SPljxoymbeBSP5r3wxSrKCFZtnTm1vcmV6JEd6-BIsSppj1oesmnwDC6JI=s660", "query": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3KtxkElT4v5xx2DhDmS3XJwZ2zCx4zIf2604vuTc_mfciGaM3tNvxbY6Wyu7eNhQDnMTdMuByCZqM33e1qExheCNTQSO9WAxKadecI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Thomas Chippendale's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "thomas-chippendales-295th-birthday", "title": "Thomas Chippendale's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/thomas_chippendales_295th_birthday-1520005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thomas Chippendale", "hover_text": "Thomas Chippendale's 295th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Va6TzAxhRRmdiZECs8KZCezLWgt9FeARTkFFTsRnVra_UcwMwOx-KFj82LTjxdO8NjgtfPKphF-RiLx-Mos9cqR4btu9rGOEmeXJGb4=s660", "query": "Thomas Chippendale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R6cLsU54RlW0sU-sspxAyDuAJ9g_pgyHTVHtH4ACu7jyurbaaafDDzxI3Vb3uhy1NdBSZNBUicoip_JerIpynM1plkYbc8s_r63DDyw1"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM"}, "tags": ["National Holiday", "Kites", "Children", "Hill"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2013 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-brazil", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5695057915019264, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "nadezda-petrovics-142nd-birthday", "title": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "share_text": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107", "hover_text": "142 godine od ro\u0111enja Nade\u017ede Petrovi\u0107", "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107, slikarka #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp2x.jpg", "query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fy6_Bu1We285xDTHwk1gLSOW71fApd7ZPhYscqsMfG70kOma6k_GP5HAYoCyVsKTdunp7uFumXpqrLIkOLZbXWiPT2ABCi3bbMr2DvOM"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-south-america-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 12], "hires_width": 277, "translations": {"es-419": {"query": "Dia de la Raza", "hover_text": "D\u00eda de la Raza: Ganador Regional Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2009 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2009", "title": "Canadian Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/cdn_thnksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ces", "hover_text": "Action de gr\u00e2ces", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeFb9BKy-q2sndh9WqCDj_Ig-M6MRy4UJP-7PAWhK22HDzLrbNLLmWhNgZWJghMwl3snH2GFH6hUToFUx0ZlJMQBNnHPIOeq__Nu8aTRjw=s660", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "query": "Children's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-brazil", "title": "Children's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as! #GoogleDoodle #DiaDasCrian\u00e7as"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L5ifL98Ku5K93nxHsCAa_2GCZJILMXtKTHxqfkOz5q0_BidK9t5EhH2VFz5BChX9AgTM2mscI1FS3-QDk47BoGJVCDsmFHYlV9Ko8nkV", "query": "Children's Day 2015 (Brazil)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "luciano-pavarottis-72nd-birthday", "title": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2007/pavarotti.gif", "run_date_array": [2007, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Luciano Pavarotti", "share_text": ""}, "it": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Il compleanno di Luciano Pavarotti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RhKxi33Mayhv42yjNKTYA_3GQZYAxim8JkG6UaDjBMnSQUBIM--2U93h7opqKX8UyowkJCURuDdxlFNQfHj1aurZB0au2Ugv6gOrqiw=s660", "query": "Luciano Pavarotti", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Art Clokey's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "art-clokeys-90th-birthday", "title": "Art Clokey's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gumby-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Art Clokey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey se 90ste verjaardag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 aniversari del naixement d'Art Clokey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Art Clokey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 90 \u05dc\u05d0\u05e8\u05ea\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey - 90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064490 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0631\u062a \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Com\u00f3radh 90 bliain \u00f3 rugadh Art Clokey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey-ren jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey 90. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario do nacemento do Art Clokey", "share_text": ""}, "es": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90e geboortedag Art Clokey", "share_text": ""}, "no": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey'nin 90. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Arta Klokija 90.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90-asis Art Clokey gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Art Clokey", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?tbm=isch&hl=pl&source=hp&biw=1280&bih=564&q=art+clokey&gbv=2&oq=art+clo&aq=1L&aqi=g-L8&aql=&gs_sm=c&gs_upl=2545l4737l0l6051l7l7l0l0l0l0l150l587l4.3l7l0", "hover_text": "Art Clokey - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf 90-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8me anniversaire d'Art Clokey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0439", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Arta Clokeya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "art clockey", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u0995\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8m Ani\u00e8vs\u00e8 Art Clokey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as e 90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. ro\u0111endan Arta Clokeya", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 vuotta Art Clokeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e9ve sz\u00fcletett Art Clokey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30fc", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30c8 \u30af\u30ed\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 90 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u015fterea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=art+clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u0219terea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4", "hover_text": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 90\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die narodenia - Art Clokey", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u7c98\u571f\u52a8\u753b\u5927\u5e08\u3001\u201c\u5c0f\u7eff\u4eba\u5188\u6bd4\u201d \u521b\u9020\u8005\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa 90 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u9ecf\u571f\u52d5\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u5361\u901a\u4eba\u7269 \"Gumby\" \u5275\u9020\u8005 Art Clokey 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0906\u0930\u094d\u091f \u0915\u094d\u0932\u094b\u0915\u0940\u091a\u093e \u096f\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RbbHxdgszeXHJj8KYNRijh-8BLAuQh7RAeIChn9mwxDVaEaiqtZxsHTes2jZGp6o0GDHhUOneSyAXqvgxhJE853Yh4SndG1P884A6Ufx=s660", "query": "Art Clokey", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 10], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "query": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM", "id": 10089773, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}, "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sarojini Naidu's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sarojini-naidus-135th-birthday", "title": "Sarojini Naidu's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sarojini-naidus-135th-birthday-5138057430827008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sarojini Naidu", "hover_text": "Sarojini Naidu's 135 birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b8\u09b0\u09cb\u099c\u09bf\u09a8\u09c0 \u09a8\u09be\u0987\u09a1\u09c1", "hover_text": "\u09b8\u09b0\u09cb\u099c\u09bf\u09a8\u09c0 \u09a8\u09be\u0987\u09a1\u09c1\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb8\u0cb0\u0cc6\u0cc2\u0cd5\u0c9c\u0cbf\u0ca8\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0caf\u0ccd\u0ca1\u0cc1", "hover_text": "\u0cb8\u0cb0\u0cc6\u0cc2\u0cd5\u0c9c\u0cbf\u0ca8\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0caf\u0ccd\u0ca1\u0cc1 \u0c85\u0cb5\u0cb0 \u0ce7\u0ce9\u0ceb\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942", "hover_text": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942", "hover_text": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942 \u0915\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c38\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c3f\u0c28\u0c40 \u0c28\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c21\u0c41", "hover_text": "\u0c38\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c3f\u0c28\u0c40 \u0c28\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c21\u0c41 135\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcb\u0b9c\u0bbf\u0ba9\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0baf\u0bc1\u0b9f\u0bc1", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcb\u0b9c\u0bbf\u0ba9\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0baf\u0bc1\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 135\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tabvT0WlHDdbpN1ewXps72Wh7u8Z_AMFuGKVx4t4HoiSzGj04QovBKSWwAweyiRdhJQZmPDnlCwy5acZP-7pFy9I58QEQzoQ2nDKKI6TgQ=s660", "query": "Sarojini Naidu", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_t4E434WA0vGFR-BnO3Q-0XLLhxQd9DzXx9CePb952RwIt5qwwS0dMw3MAY40Rk1XbuW98aMSxAXJhlnMWlbr7nD-K8Bxvu0CJo8x1s"}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Leyla Gencer's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5905064635924480, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Giuseppe Verdi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giuseppe-verdis-birthday", "title": "Giuseppe Verdi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/verdi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Giuseppe Verdi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Giuseppe Verdi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DKxIRFP3rZzBh7Hl7wuTIP1AYopq-hQOYsZRNZ4DleMZcxgMj1wCbL6EhIkGzvLjDSMD3bIE5CNenprt9rXrcNwPUniKULNQwCdkHTcz=s660", "query": "Giuseppe Verdi's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 201, "share_text": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "query": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "R. K. Narayan's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-narayans-108th-birthday", "title": "R. K. Narayan's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/r-k-narayans-108th-birthday-5703924145192960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3\u0aa8\u0acb 108\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "RK Narayan", "hover_text": "R.K. Narayan's 108th Birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d7a", "hover_text": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 108-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8", "hover_text": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 108\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28", "hover_text": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28 \u0a26\u0a3e 108 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 108 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u0915\u0940 108 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d 108\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 108\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4IqJxBL9DOm-9HtXXmZ-lZtvOpNzbAKAMyBRu1ulPZng2n19Xs-6IkDDCQFvbW494xsfeAWUCQopC1-0gAk9yyMbifHZaMzXrA3OFXM=s660", "query": "RK Narayan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jDipyIb4UimkT_xR6sDZ63qOsGvxvwGJ2AyxnVq2UiG3Z_RSXUJU9NSkOFnoMLJxT2AcI_h1ePjRbGqFE5c_cnXmqRQRXuq3-vpNCavf"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fridtjof-nansens-150th-birthday", "title": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nansen11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Fridtjof Nansen", "hover_text": "Fridtjof Nansens 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V1csnLzE8lSf0-M5Zui1cwvk_dhG4Elpzep-v-NGYhEq2TAhL6cID3ydo-ldfXaqIJaRiP0c4p-lHdrmf9a9l_-7dcraBgnkY9AlHDoh=s660", "query": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 9], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM", "id": 10091451, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM"}, "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "is_dynamic": false, "width": 517, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chinese New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-new-year-2012", "title": "Chinese New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/lunar_new_year12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 23], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9f99\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u6625\u5feb\u4e50\uff0c\u9f99\u5e74\u8fdb\u6b65\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ud558\uc2e0\ub144", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u9f8d\u5e74\u884c\u5927\u904b\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41OCHMV1K_JYKZTqZ4U63DKWn0T1yHDMdrbLCj4w9I-_SrE1SKLN1jZplRohZBlPEHThLoJwCccWRJ7lrG1YRYZG9V0VoN657-18DiM=s660", "query": "Chinese New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 176, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Australia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-australia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Australia Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g_australia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 26], "hires_width": 395, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Australia", "hover_text": "Doodle 4 Google 2011 National Winner - Australia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/d4g_australia12-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jo\u017ee Ple\u010dnik's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "joze-plecniks-140th-birthday", "title": "Jo\u017ee Ple\u010dnik's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/joze_plecnik-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 23], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Jo\u017ee Ple\u010dnik", "hover_text": "140. rojstni dan Jo\u017eeta Ple\u010dnika", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e5L6nWBLLWGIvRT1AUSJADDqMImB1oyJ8DOAhtUYaD8SnexHV0rFSXBECk1iY-lkqIOd2oJ6xHhV_lGDAeClbXcVSfTeLtyLS0GYDs6Uqw=s660", "query": "Jo\u017ee Ple\u010dnik's 140th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, "tags": ["Birthday", "poet", "writer", "theatre", "television", "screenplays", "film", "director", "journalist", "lyricist", "songs", "Music"], "is_highlighted": false, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "countries": ["Poland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5707702298738688, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 9], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ", "id": 10090462, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}, "title": "Uganda Independence Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 378, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leyla Gencer's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "query": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celia Cruz's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "query": "Celia Cruz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "countries": ["Uganda"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5747559595245568, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 8], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "query": "William John Swainson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw", "id": 10090460, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-poland-nicaragua", "title": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": "Dzie\u0144 Ojca #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MjwCKd5-y2R1-aPeUFF1P7A4DyGcQ4X6ZxMYQYE_CqqN8t-7n2xTAAJbIi-Dx8mkHpsdrjzG1wpcfgfj99Wn2PN0zqoxCyhQLwHVb-u_"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Chile v Peru in the Copa Am\u00e9rica 2015 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-semifinals-1-chile-v-peru", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #1 - Chile v Peru", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-1-5749576480849920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #1 - Chile v Peru", "share_text": "Chile v Peru in the Copa Am\u00e9rica 2015 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-1-5749576480849920-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VHCYk_Pw3NFJQqK_3fYf7cZnDqLtWGUJXlvV0p7BgTX1WsIaOWSpb0RLllMhxpOq1mE4eghweLzQyOaacmz6OHzsDg4-Ae_CdSxlUQck"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015-brazil", "title": "Valentine's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-brazil-5402756772790272-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Dia dos Namorados", "share_text": "Feliz Dia dos Namorados! #DiaDosNamorados #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-brazil-5402756772790272-hp2x.gif", "query": "Valentine's Day 2015 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jV7BaWmCKjhua3IT8ewEmIA2shEj7FbxHJAMqy6tVbvBJvXc99SaCPrmEpcqgwDyCdlkhc6CapoaZQRvJ-5VWlRDmuSTXg_kDy7piXw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, "tags": ["nature", "birds", "parrot", "toucan", "fish", "shells", "flower", "flowers", "humming bird", "biology", "botany"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5655612935372800, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 130, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2008", "title": "Hangul Proclamation Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 8], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatia Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2011", "title": "Croatia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/croatian_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti Republike Hrvatske", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti Republike Hrvatske!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LHzYbnCPsNm4A97-IO-voT5DdDQksnAC0jKYz-eXgd5mlU3JiHZ5yOV1_rMHp2uZxv5xqdzx0gY3CEwC1S2hzMYyYQU4MOhA-429CYfXJw=s660", "query": "Croatia Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2005", "title": "Hangul Proclamation Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/hangul_day.gif", "run_date_array": [2005, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\\355\\225\\234\\352\\270\\200\\353\\202\\240", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aMUAQk8g_SR78Hyxawn2Wo_juBMmZ5E1koY2e70lYQOgXrzP8IEd2pKPn3nPemJW-tckhblAFKXSJf96mjA04xZM8_i1TteWzgXRvcQwZg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatian Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "croatian-independence-day-2014", "title": "Croatian Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/croatian-independence-day-2014-5656986997751808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti ", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti 2014.!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0cc_HinafdRAHykjqVJAeBZB7onnbA1wmVsYrcvEEdF8uaB0GhNOBHZ_lOHju_eORu0tIhr4QEI3y9nU5ruCrbUYkQLPllf-RKFg1eEm=s660", "query": "Croatian Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3D4oaj_j0RhaVPaJo1nmLZDW5A6gfsflFJ-buw3qdrrPtsSo2E6dgJ6Yu-cPToGc9KGo6Gj1X0NQ9BV2oCM14-21ObDTYatLYEK6xPXlw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday", "title": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 709, "translations": {"ru": {"query": "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439", "share_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "marina tsvetaeva", "hover_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp2x.png", "query": "marina tsvetaeva", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UahmrZUjrvhW-hduZpNA10Yc4j1kmWuObLq8DtW5SI8vFpfWLZd8nQcZ_vFRGsAx5mO1rR_x-KOwGQYADzKLkKZo7Ynm17zoe5El8k"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Croatia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2015", "title": "Croatia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti", "hover_text": "Dan neovisnosti 2015.", "share_text": "Dan neovisnosti #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp2x.jpg", "query": "Croatia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fT0kcJuqiQzc7LIyT_QDQAdzVYkJo4dhs9MOqV8Xwgn5Pvdli2HGlXR4zhr1_IGJfo6rf65w4dYddBjFhoIfYM6ZgtKFhZXRUN6j0Dxp"}, {"hires_height": 140, "share_text": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-milsteins-73rd-birthday", "title": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 410, "translations": {"es": {"query": "Cesar Milstein", "hover_text": "Cumplea\u00f1os C\u00e9sar Milstein", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "query": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "John Lennon's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-lennons-70th-birthday", "title": "John Lennon's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/lennon10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John Lennon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Happy 70th Birthday, John Lennon! Click to play.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Anivers\u00e1rio de John Lennon", "share_text": ""}, "vi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 70 n\u0103m ng\u00e0y sinh John Lennon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00e8 aniversari del naixement de John Lennon", "share_text": ""}, "it": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00b0 anniversario della nascita di John Lennon. Fai clic qui!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Johna Lennona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon-en jaiotegunaren 70. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennoni 70. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ulang Tahun John Lennon ke-70", "share_text": ""}, "es": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70 Aniversario del nacimiento de John Lennon. \u00a1Haz clic y disfruta!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e Verjaardag John Lennon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Gratulerer med 70-\u00e5rs dagen John Lennon! Klikk for \u00e5 spille av.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eonas Lenonas", "hover_text": "70-asis D\u017eono Lenono gimtadienis. Spausk \u010dia, kad pamatytum animacij\u0105!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eons Lenons", "hover_text": "D\u017eona Lenona 70 gadu jubileja", "share_text": ""}, "tl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ika-70 kaarawan ni John Lennon", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 70 \u0e1b\u0e35 \u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Aniversario del nacimiento de John Lennon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon - 70. rocznica urodzin. Kliknij tu.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d", "hover_text": "\u0417 70-\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d! \u041d\u0430\u0446\u0456\u0441\u043d\u0456\u0446\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0439\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e anniversaire de la naissance de John Lennon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. rojstni dan Johna Lennona.  Kliknite za ogled.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. ro\u0111endan Johna Lennona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70ster Geburtstag von John Lennon. Klicken Sie hier.", "share_text": ""}, "da": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennons 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Klik for at afspille.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. Ro\u0111endan John-a Lennon-a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennonin syntym\u00e4st\u00e4 70 vuotta. Klikkaa ja katso.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja - Kattints a lej\u00e1tsz\u00e1shoz!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3002 \u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u518d\u751f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a070\u00a0\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon \u8a95\u8fb070\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube44\ud2c0\uc988 \uc874 \ub808\ub17c", "hover_text": "\uc874 \ub808\ub17c \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144. \uc5ec\uae30\ub97c \ud074\ub9ad\ud574 \ubcf4\uc138\uc694", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon 70-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d! \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430.", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010die narodenia - John Lennon", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eaa\u5ff5\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac\u8bde\u8fb0 70 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0435\u0434\u0430\u043c\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDAOb5W74D-S21m3YQiciDsuNjGeOE6IN6UBrWY5M4G8Dgu1XRiNbPXz1e0zgfmj2TV9KwxEJNKu9iSU0qfL25UQ7g-RbgK-6ek8A1E=s660", "alternate_url": "", "query": "John Lennon"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 3], "height": 155, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7", "id": 10089772, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}, "title": "German Reunification Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 554, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "eugene-viollet-le-ducs-200th-birthday", "title": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/eugene-viollet-le-ducs-200th-birthday-6078230066888704-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0436\u0435\u043d \u0412\u0438\u043e\u043b\u043b\u0435-\u043b\u0435-\u0414\u044e\u043a ", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043e\u043b\u043b\u0435-\u043b\u0435-\u0414\u044e\u043a\u0430 ", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Il y a 200 ans naissait Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Hari Lahir ke-200 Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Ducs 200 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Ducs 200 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc f\u00e6ddist fyrir 200 \u00e1rum", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc'\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d6'\u05df \u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d5\u05d9\u05d5\u05dc\u05d4-\u05dc\u05d4-\u05d3\u05d5\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05d0\u05d6'\u05df \u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d5\u05d9\u05d5\u05dc\u05d4-\u05dc\u05d4-\u05d3\u05d5\u05e7", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc \u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb \u30f4\u30a3\u30aa\u30ec \u30eb \u30c7\u30e5\u30af", "hover_text": "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc \u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb \u30f4\u30a3\u30aa\u30ec \u30eb \u30c7\u30e5\u30af \u751f\u8a95 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "lv": {"query": "E\u017e\u0113ns Viol\u0113 le Diks", "hover_text": "E\u017e\u0113na Viol\u0113 le Dika 200. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\ufef3\ufeee\ufe9f\ufef4\ufee6 \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a\u0648\u0644\u064a\u0647 \u0644\u064a \u062f\u0648\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \ufef3\ufeee\ufe9f\ufef4\ufee6 \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a\u0648\u0644\u064a\u0647 \u0644\u064a \u062f\u0648\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Breithl\u00e1 200\u00fa Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc ke-200", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i_7xOYvTJB65DHhPpTjh_rH4MiTgfKNsM54VergcwZQB6jMHJQJmLPnd5OmMP740w-bAX4_DufO3KNXIoCITJrbqcwtWVyEfFLxf-x4xBQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V3VseV042DqeqYWw-SyyB7aFdMVVUvrFl_unNfhHJyqWP50GplbhcMABCtV3f-ixQAlGyXOJgGOi3GCCai1XrOEhaVlEYh4lg7oB0gzG", "query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2014-korea", "title": "Lunar New Year 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lunar-new-year-2014-korea-5267851342512128-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "2014 \uc124\ub0a0", "hover_text": "2014 \uc124\ub0a0 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Ze8HWVz4qYgFNoRROfTg60Zs7yn03Fe-qt20mua6iYUfwSD0nv4F_y0BVmXeD0NXFuReiXgVr5RtYfgnaMs77KMAUa-L2UtiZeMAO0=s660", "query": "Lunar New Year 2014 - Korea", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CJ0iQJaEMLZt526oIyV07oeUeeLceqKJLK25hBDv96dKaA7FKCc6AWYoqgbum-JTlq6DGfChPYCdou30oNngzBMLRtG0SXRVY0ox2gdl"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday #GoogleDoodle", "name": "annette-von-droste-hulshoffs-217th-birthday", "title": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/annette-von-droste-hulshoffs-217th-birthday-5701007384248320.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 10], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217e anniversaire de la naissance d'Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}, "de": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217. Geburtstag von Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}, "it": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217\u00b0 anniversario della nascita di Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhDwTAqY8jrjvt-bj9oCdz28Sq72rBVwW0KuOrw_x_rikvhY9YJF1rND81kvyvX27r0tPeaN8m-hLRgSTCl54mPNbM3KNV50A0o8Ut8U=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qi3DL8RBlyWmbcYpFq7GC5ucyWbh23mVHj_450xX2nfxtSeMDYNFjAQPmKCG9giK7x2TxtmG01Ur6HQww-loO0COX5wJZlBnQ5td63Zd", "query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, "tags": ["Trabant", "Trabbi", "Checkpoint Charlie", "Fall of Berlin Wall", "History", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5865619656278016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 1], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s", "id": 10089771, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "is_dynamic": false, "width": 569, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "comtesse-de-segurs-215th-birthday", "title": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/comtesse-de-segurs-215th-birthday-5671619221520384-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0433\u044e\u0440", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b \u0421\u0435\u0433\u044e\u0440", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Comtesse de S\u00e9gur", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Sophie Rostopchine, Comtesse de S\u00e9gur", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BW5ClXsKQXEthVdTmxkGKhyaeE_iZm778zc3Qk6hoYFlF3LHeoB09axRgbIytp4XbQqG3tHWA1ggU7mb5OHg6gpD9a4PC6CobmMbvYRy=s660", "query": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nmFGUffKviv7FU7f6kOJRUvUM5_IKlxn-jCKiCP4irVLMu3S1o76zCo9ksEizKL3u3i0KYwFyPnoEmjnunTn4teO1MC9qxDUcRFy8YM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2014 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-taiwan", "title": "Father's Day 2014 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-taiwan-5903697242488832-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 8], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": " \u7236\u89aa\u7bc0", "hover_text": " \u7236\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4Ax6X8hAZXTWxcwMm-qyRRdgWaJBi8Cbng55IsbcPOoUMM6xq2hsLx84WUYtQ160VF2WEEBKhfL7LI8E3_3e6r1meqZ4vpHIn_jYrX2tsQ=s660", "query": "Father's Day 2014 (Taiwan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UYQKcgyu9V4k0hlWbdyXP6hWh2ZX_Xbj2YDGmROxYswa1DC1hrLU91HpghJhWv1BlbpTv1EgGuKncaDe6P93zNxo91Z3Cb-WPOkgnA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Qixi Festival/Chilseok 2014 #GoogleDoodle", "name": "qixi-festivalchilseok-2014", "title": "Qixi Festival/Chilseok 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/qixi-festivalchilseok-2014-5717788031188992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Qixi Festival 2014", "hover_text": "Qixi Festival 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uce60\uc11d 2014", "hover_text": "\uce60\uc11d 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d0u40Ef6Sd2qaZpwzHB_LTH5eu-_UinCl6-3O1r-xLrHFSqiYYW86lzuk1ASXegq11B9MM3N_67gStlREjWSGqvnVgdHxxzqltPlsroE=s660", "query": "Qixi Festival 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P39o_Vz3t3zG1El4fDxoVCzlWF_94WIb7Wwjukse2QZuQbpKlo5Whk2YNhP3SaELV2O83aHqFM7IWu0KQ_mL1h0IyrQ977LVwVQUAK-pvQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}, "tags": ["el salvador", "kids", "children", "flowers", "flags"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "countries": ["El Salvador"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5733953138851840, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "alternate_url": "", "query": "nigerian independence day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "alternate_url": "", "query": "Castellers 2006"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB", "query": "Annie Besant"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp", "query": "Nigeria Independence Day"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "alternate_url": "", "query": "China National Day 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 1], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg", "id": 10091051, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "is_dynamic": false, "width": 517, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kobayashi Issa's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kobayashi-issas-250th-birthday", "title": "Kobayashi Issa's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/kobayashi_issas_250th_birthday-1531005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5c0f\u6797\u4e00\u8336", "hover_text": "\u300c\u3086\u3046\u7136\u3068\u3057\u3066\u5c71\u3092\u898b\u308b\u86d9\u304b\u306a\u300d\u5c0f\u6797\u4e00\u8336 \u751f\u8a95 250 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/svbp5OI48PqfTUHUsvLqVFfV0NzUJGM6g4pKqxeBIVynmwaUinGS9txVGC_SmTGuHYoZsV2qXzulzCsT9iVgOWBAdF03XPheO-JsWL8=s660", "query": "Kobayashi Issa's 250th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4k3OC56zl50PYLuX3CybEtZ4oyohekMCNOvFkNtMmXeO-0f-JlcLxAJDaDbW1VIfR9ulkpOdzcEh6O0CKpJ5huANrgjSKkVe68eMIA4p"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mt. Fuji becomes a World Heritage site #GoogleDoodle", "name": "mt-fuji-becomes-a-world-heritage-site", "title": "Mt. Fuji becomes a World Heritage site", "url": "//www.google.com/logos/2013/mt_fuji_becomes_a_world_heritage_site-2110005.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 6, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5bcc\u58eb\u5c71", "hover_text": "\u5bcc\u58eb\u5c71 \u4e16\u754c\u907a\u7523\u767b\u9332", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V46ivCz8JRYKh9I30A64K8Xh_Auu7l3oz4zPg66I39hSnLAes5i2NLd-C_jTV0OXbovqLQdD0J9gqDaVXYJxrv0gmwk8bfgRw28jHmQ=s660", "query": "Mt. Fuji becomes a World Heritage site", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/62lDHYkigcmLDBblCKsrUT9MoDKcgpR4UMbp0D3pcwji8L3Qyy2HY8SjYIq9WQC_d3OdpPSmDeMhB6dIMUGegKP7z9tDKCbLkPX2q3tN"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Zlatko Grgi\u0107's 82nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "zlatko-grgics-82nd-birthday", "title": "Zlatko Grgi\u0107's 82nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/zlatko_grgis_82nd_birthday-1537005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 21], "hires_width": 466, "translations": {"hr": {"query": "Zlatko Grgi\u0107, Profesor Baltazar", "hover_text": "82. godi\u0161njica ro\u0111enja Zlatka Grgi\u0107a, koautora crtanog serijala Profesor Baltazar", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Zlatko Grgi\u0107, Profesor Baltazar", "hover_text": "82. rojstni dan Zlatka Grgi\u0107a, soavtorja risanke Profesor Baltazar", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/zlatko_grgis_82nd_birthday-1537005-hp.jpg", "query": "Zlatko Grgi\u0107's 82nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kCM_tQPK4zJWOZn9KJsRHcsiSxzQsK4Twh96WsfuZXPUBkhCQjZV1Hd7PqDdrg3F71fErKPJSYL1cFzeoF_fSb5Q0rGaz3Rk3kiCfSk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, "tags": ["National Holiday", "Children", "Hat", "Dress"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "countries": ["Guatemala"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5838406743490560, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 1], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq", "id": 10797184, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "is_dynamic": false, "width": 567, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Doodle 4 Google - Ukraine winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-ukraine-winner", "title": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 6], "hires_width": 698, "translations": {"ru": {"query": "http://www.google.com.ua/doodle4google/", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b-\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0441\u0435\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u201c\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\u201d ", "share_text": ""}, "uk": {"query": "http://www.google.com.ua/doodle4google/", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b-\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u0436\u0435\u0446\u044c \u0412\u0441\u0435\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044f\u0440\u0456\u0432 \u201c\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\u201d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jPtB9X3XQ7JFqeqD9RwFg5gUu7SPtlLhkmAnUv6fj2Dd3IpiOdJJ9PTm3C6seb3_LMiLGPVZYQXUFjrPNWHUJLe5mqzUfuE9Bh41EOE", "query": "Doodle 4 Google - Ukraine winner"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939) #GoogleDoodle", "name": "hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939", "title": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 948, "translations": {"fr": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "75e anniversaire de Hassan Ala'eddine (Chouchou)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "Hassan Alaa Eddin's (Chouchou) 75th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0634\u0648\u0634\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 75 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0634\u0648\u0634\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp2x.jpg", "query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DZgHx9sTPd9GrNA90BsnW3nDOBJKPMDpolzyCvvmpDTmU2rcKfPmBhGhlbeOg7eGAz4DW6zpYanDHQtEz-06CLj4JiYgWXfUj8tepFIbqw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sarojini Naidu's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sarojini-naidus-135th-birthday", "title": "Sarojini Naidu's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sarojini-naidus-135th-birthday-5138057430827008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sarojini Naidu", "hover_text": "Sarojini Naidu's 135 birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b8\u09b0\u09cb\u099c\u09bf\u09a8\u09c0 \u09a8\u09be\u0987\u09a1\u09c1", "hover_text": "\u09b8\u09b0\u09cb\u099c\u09bf\u09a8\u09c0 \u09a8\u09be\u0987\u09a1\u09c1\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb8\u0cb0\u0cc6\u0cc2\u0cd5\u0c9c\u0cbf\u0ca8\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0caf\u0ccd\u0ca1\u0cc1", "hover_text": "\u0cb8\u0cb0\u0cc6\u0cc2\u0cd5\u0c9c\u0cbf\u0ca8\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0caf\u0ccd\u0ca1\u0cc1 \u0c85\u0cb5\u0cb0 \u0ce7\u0ce9\u0ceb\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942", "hover_text": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942", "hover_text": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942 \u0915\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c38\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c3f\u0c28\u0c40 \u0c28\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c21\u0c41", "hover_text": "\u0c38\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c3f\u0c28\u0c40 \u0c28\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c21\u0c41 135\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcb\u0b9c\u0bbf\u0ba9\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0baf\u0bc1\u0b9f\u0bc1", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcb\u0b9c\u0bbf\u0ba9\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0baf\u0bc1\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 135\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tabvT0WlHDdbpN1ewXps72Wh7u8Z_AMFuGKVx4t4HoiSzGj04QovBKSWwAweyiRdhJQZmPDnlCwy5acZP-7pFy9I58QEQzoQ2nDKKI6TgQ=s660", "query": "Sarojini Naidu", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_t4E434WA0vGFR-BnO3Q-0XLLhxQd9DzXx9CePb952RwIt5qwwS0dMw3MAY40Rk1XbuW98aMSxAXJhlnMWlbr7nD-K8Bxvu0CJo8x1s"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, "tags": ["embroidery", "national park", "half dome", "el capitan", "junior ranger", "JMT", "patches", "embroidered patches"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p style=\"text-align: center;\">Creating a doodle for Yosemite has been a long-time item on the &ldquo;Dream Doodle&rdquo; checklist. Perhaps as long as the three-plus years I&#39;ve been at Google&hellip; actually wait. Longer! When I was first approached by Google <em>four</em> years ago to become a full-time &ldquo;doodler&rdquo; they asked me to do an art test. Part of the test was to draw a famous landmark. Without hesitating, I chose Yosemite:<a href=\"http://lh3.ggpht.com/_tOz__2hDjA2sOPeGhroRcovsXVgeaYgsP7LehtYLFsh2XP-egJaF_u0kXZGkRy6fMXljjwQGN4QGetnTc0rDcf9Ocx1Ihw8DB7S2ObV=s0\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/_tOz__2hDjA2sOPeGhroRcovsXVgeaYgsP7LehtYLFsh2XP-egJaF_u0kXZGkRy6fMXljjwQGN4QGetnTc0rDcf9Ocx1Ihw8DB7S2ObV=s624\" style=\"height:384px; width:624px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Yes&hellip;. that test piece is pret-ty rough to look at <em>(they graciously asked me to draw a second landmark. I went with Santorini)</em>. But I think it&rsquo;s good to show this sketch now because the rest of what I&rsquo;m about to write here may also be a little freeform and messy. So please bear with me.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>I guess my point is &ndash; Yosemite and I have always been close. Of course, I may be one out of four million annual visitors, but it&#39;s that easy for a place like Yosemite to give you that unique, once-in-a-lifetime sensation and you can&#39;t help but develop a bond with the place. Memories include family camping trips as a youngster, early rockclimbing days on Glacier Apron and the Five Open Books, and swinging 200 feet above the treetops on a rope swing anchored to El Capitan. Just last year, I attended my best friend&rsquo;s wedding in the chapel right in the heart of the Valley... I guess you can say a lot of my Yosemite memories revolve around knot-tying. So when my boss asked me to draw a doodle for Yosemite with only a couple weeks to spare &ndash; not to mention I had just returned from two months of down-time due to a debilitating injury &ndash; I thought&hellip;.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<strong>...</strong></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>...Well, I&rsquo;ll be honest, I thought it might not be a good idea! The recent fires in and around Yosemite have managed to destroy hundreds of square miles <em>(though mostly contained, it continues to burn as of this writing)</em>. If doodles are all about bringing surprise, joy, and delight to our users, wouldn&#39;t it be better to wait for a less bummer of a period? As I&rsquo;m seeing the doodle go live on U.S. homepages this evening, I&rsquo;m also seeing Yosemite is once again in the news, as part of a potential mass closure of national parks threatened by a federal government shutdown.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>So why do I think we should run with this doodle after all? Well, part of it is in the messaging behind the visuals.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><br />\r\n<strong><img src=\"http://lh4.ggpht.com/oqDn_-zhxnZ1negbFlBc7gwHBNDbYecudUJuq_Pe_CZNZZMN4b0Sdo4-zmM-z8FN0orR88hEBBM8NKEUIAUYGHv1cBlOHi3KK8utfbk7MA=s500\" style=\"height:190px; width:500px\" /></strong></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>I chose to go with embroidered patches similar to what you might see a park ranger or a backpacker wearing. I wanted a variety of patches that, when combined, created a sense of history, symbolic of the kinds of people that have made Yosemite &ndash; or national parks, or even state parks &ndash; a greater part of their lives. In return, they are the stewards of some of our greatest natural treasures. People like the National Park Service, park rangers, Search and Rescue medics, firefighters, and volunteers. Personal heroes like rockclimbing legend Lynn Hill, or the aspirational hiker who decides to walk some or all 211 miles of the John Muir Trail. The patches include the next generation of stewards, little &quot;Junior Rangers&quot; or the Youth in Yosemite.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nOf course, ultimately it does come down to being a somewhat personal piece. You see, this doodle is also a kind of &quot;love note&quot; to the park rangers who came to my rescue after I broke my neck on a mountain biking crash in Lake Tahoe over the summer <em>(that debilitating injury I mentioned earlier)</em>. They huffed it for four miles on foot, carrying 35 pounds of emergency equipment until they found me at the bottom of the hill. Then they sat with me for three hours, taking turns letting me lean against them for support, and shielded me from the harsh sun and relentless insects, and kept me alert in conversation until more help and a helicopter arrived. They even called me a few days later to see if I was okay. Part of me knows this is just part of the job. But the other part of me knows that being surrounded by nature in all its beauty tends to bring out the best in people, and that is usually followed by overcoming difficult challenges, natural or manmade. For that reason alone, I hope you&rsquo;ll agree this doodle has a place on the homepage today.&nbsp;<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by <a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=mike+dutton\">Mike Dutton</a>, Doodler </em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6124274398003200, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 1], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG", "id": 10090455, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}, "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 580, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-kenya-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-kenya-winner-5431877351505920-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Happy Mashujaa Day | Doodle by Doodle 4 Google 2013 Winner - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Heri ya Sikukuu ya Mashujaa | Imechorwa na Mshindi wa shindano la Doodle 4 Google 2013 - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yHTWoUlcrHXCBQI9O2I-9-D-GchIhHQVS6anpvr6uRoYMwCZF0fPx_t6pI4skSXor4xCC47j691yS2qdsEXzJqku9arupl594-XLwJY=s660", "query": "Mashujaa Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iqLXIaLBOvnBjaqYPPSOzJp_MHgnpT40-7uBbWz85cGIkh-eiOnRGcJqwvFzo_JH08TJ0sf2GXTMFJqpobZXTAaKqEohXlOtD750IPY3Q"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5891733057437696, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 1], "height": 151, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8", "id": 10091056, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, "title": "Nigeria Independence Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 434, "related_doodles": [{"hires_height": 278, "share_text": "Mozambique Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "mozambique-independence-day-2015", "title": "Mozambique Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mozambique-independence-day-2015-5635873655750656-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 25], "hires_width": 666, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia da Independ\u00eancia de Mo\u00e7ambique", "hover_text": "Feliz Dia da Independ\u00eancia de Mo\u00e7ambique!", "share_text": "Feliz Dia da Independ\u00eancia de Mo\u00e7ambique! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mozambique Independence Day", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya uhuru nchini Mozambique", "share_text": "Maadhimisho ya siku ya uhuru nchini Mozambique! #GoogleDoodle"}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mozambique-independence-day-2015-5635873655750656-hp2x.gif", "query": "Mozambique Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mfoWssCaYt-5GF6gDO2U1Pea_H8k2PK-sYDZK5fbLOYj2VUFs_wtW9SftiSoDmXHgQ8MpTx1blPpxKQrqdLmGMhpxjFSFJB_bJBXqQPcxw"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Portugal National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2015", "title": "Portugal National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 10], "hires_width": 1050, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": "Dia de Portugal #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp2x.jpg", "query": "Portugal National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RjfY_WblOwx0y8zmfceG_UfPj08Srh4vH_Z_rESkyMHHoFa9JTqdD_Ayx9x4uQRECG6gNaozYnf4BMWJKrO_Fyk1KyeYyvly9jcy65Ev"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Chile v Peru in the Copa Am\u00e9rica 2015 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-semifinals-1-chile-v-peru", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #1 - Chile v Peru", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-1-5749576480849920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #1 - Chile v Peru", "share_text": "Chile v Peru in the Copa Am\u00e9rica 2015 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Chile - Per\u00fa #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-1-5749576480849920-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VHCYk_Pw3NFJQqK_3fYf7cZnDqLtWGUJXlvV0p7BgTX1WsIaOWSpb0RLllMhxpOq1mE4eghweLzQyOaacmz6OHzsDg4-Ae_CdSxlUQck"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "countries": ["Nigeria"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5785905063264256, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 10, 1], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f", "id": 10088482, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, "title": "China National Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 634, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nederland is jarig!", "name": "200th-anniversary-of-the-dutch-kingdom", "title": "200th Anniversary of the Dutch Kingdom", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/200th-anniversary-of-the-dutch-kingdom-5189566323490816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "200 jaar koninkrijk", "hover_text": "It's the Netherlands' Birthday!", "share_text": "Nederland is jarig!"}, "nl": {"query": "200 jaar koninkrijk", "hover_text": "Nederland is jarig!", "share_text": "Nederland is jarig!"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/200th-anniversary-of-the-dutch-kingdom-5189566323490816-hp2x.jpg", "query": "200 jaar koninkrijk", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rUq-_a5Wxi0hNX0714CcETCDkwTX43Zk27S5-0BS0N-Z42-00fewvDlteHlNLxRLBi8psqP7tC4AG_TrR4m5RFSfJgO2lR24Y3uecbsr-A"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Chuseok 2015 #GoogleDoodle", "name": "chuseok-2015", "title": "Chuseok 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chuseok-2015-4845952112263168-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 624, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud55c\uac00\uc704 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud55c\uac00\uc704 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chuseok-2015-4845952112263168-hp2x.jpg", "query": "Chuseok 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NLdGb8rNokYKiyCYmS_mRs84DRE-U66vG79uQeB6DfYpSAaJS6dNzIpMhjqnlJdudRBEXgqFFdg-P_c2f-FHSGIYQkVhKSRopXBqlhlssg"}, {"hires_height": 424, "share_text": "The Rugby World Cup starts today #GoogleDoodle", "name": "rugby-world-cup-2015-opening-day", "title": "Rugby World Cup 2015 Opening Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rugby-world-cup-2015-opening-day-6330768880041984-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 18], "hires_width": 1008, "translations": {"en-GB": {"query": "Rugby", "hover_text": "The Rugby World Cup starts today", "share_text": "The Rugby World Cup starts today #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Rugby", "hover_text": "La coupe du monde rugby commence aujourd'hui", "share_text": "La coupe du monde de rugby commence aujourd'hui #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rugby", "hover_text": "The Rugby World Cup starts today", "share_text": "The Rugby World Cup starts today #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Mundial de Rugby", "hover_text": "Inicio de la Copa Mundial de Rugby", "share_text": "Inicio Copa Mundial de Rugby 2015 #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo di Rugby 2015", "hover_text": "Coppa del Mondo di Rugby 2015", "share_text": "Inizia la Coppa del Mondo di Rugby 2015! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Rugby 2015", "hover_text": "Campionatul Mondial de Rugby 2015", "share_text": "\u00cencepe Campionatul Mondial de Rugby 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rugby-world-cup-2015-opening-day-6330768880041984-hp2x.gif", "query": "Rugby", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDQXRqBZEi0G0gtppueN1lMHpx51A-sAjvYeMM3Z0mQbIkffVgQ4FuxXXmPxlnlbyngvwzvR_uDbfI_xMX_ON_SmFBQPy8o93Qyj4tk14w"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austria-elections-2013", "title": "Austria Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-elections-2013-6542922040213504-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalratswahlen", "hover_text": "Nationalratswahlen 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vMb7t7dx-elKkDnycG5aDzQQV5Yh03uecNjkCTX6ofJqYynHX8MeKxN-CMvW5oFAhbi7LX4fj9q87W965iDbTdIyxT207nFnwt3bGfA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H1q4ayv9CQu7cYefPFb_R9aFrBiH0IbbGyoXDqIH_pEylFCyR2ArCYa4zrcOBGNtOVvkwBkSoNJac9h7TDMnXY8sfFeH1CSKOOTRz7IH"}, "tags": ["National Holiday", "flag", "lantern", "shopping", "kids", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "countries": ["China", "Hong Kong"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 5681726336532480, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
