<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Rukmini Devi’s 112th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Rukmini Devi’s 112th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="937" />
  <meta property="og:image:height" content="400" />
    <meta property="og:description"
          content="Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/leap-year-2016"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="st-davids-day-2016.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Rukmini Devi’s 112th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 29, 2016</div>
        <h2>Rukmini Devi’s 112th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>Today&rsquo;s Doodle celebrates the legacy of Rukmini Devi on what would have been the classical dancer and choreographer&rsquo;s 112th birthday. Inspired by the bright fabrics and flowing ribbons that accompany Bharata Natyam--a traditional Indian dance form with roots stretching back over a thousand years--the illustration honors Devi&rsquo;s role in popularizing and spreading the dance all over the world. Originally performed in Hindu temples, Bharata Natyam had almost disappeared until Devi rescued it from obscurity, modernized its style and infused it with elements of the music, dramatic performances and costumes she encountered in her travels.<br />
<br />
Happy birthday, Rukmini.</p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Marcela Paz's 110th Birthday" href="marcela-pazs-110th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Marcela_Paz-2012-hp.jpg" alt="Marcela Paz's 110th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012" href="gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="rossini12-hp.jpg" alt="Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. David's Day 2004" href="st-davids-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_david.gif" alt="St. David's Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Korean Independence Day 2008" href="korean-independence-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="korea08.gif" alt="Korean Independence Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Leap Year 2016" href="leap-year-2016.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif" alt="Leap Year 2016">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4", "id": 25558968, "next_doodle": {"hires_height": 420, "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 469, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sophie Scholl's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "sophie-scholls-93rd-birthday", "title": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sophie-scholls-93rd-birthday-6565738684874752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sophie Scholl", "hover_text": "93. Geburtstag von Sophie Scholl", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ir-wy5BXY4oafX3cB_T6bouQ7FsdCFb4_p2YzjkvXAvsh3sojo4zCqLdnNXXpEiWH9rN8PC81VBirTO1og0VW6ci2PNTtgv3u8rWVdV-=s660", "query": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVf7pxhG76CnZaTti3YO-qYrLaumRuHZi2WQ_EX5Qy8a5siS7YGUy6FVxytYdDYmc_xM8TvZ4c3nYRI7JuVGgXSscF4ebeq_hsu1GUjP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Olympe de Gouges's 266th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "query": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Counting Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-counting-day-2014", "title": "India Counting Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"te": {"query": "\u0c0e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f\u0c15\u0c32 \u0c2b\u0c32\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41", "hover_text": "\u0c13\u0c1f\u0c4d\u0c32 \u0c32\u0c46\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c24\u0c47\u0c26\u0c40 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091a\u0941\u0928\u093e\u0935 \u092a\u0930\u093f\u0923\u093e\u092e", "hover_text": "\u0935\u094b\u091f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0917\u093f\u0928\u0924\u0940 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Election Results", "hover_text": "Election Results 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lv7ySAceOo6-LztERAgw8N3hzHQZnMJtrPBg-9F0Lxw1BLumOcdbBHfFrgg3KkdEQmBVqSEprafNiGv8hf_BT_yv--0rMsRUfRIUqzgA=s660", "query": "Election Results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u2uWr12SY8Yn8gpdP0lWcFVGyI1IDHObDdV-W7K416pEwBa_TUXPtWvwQAFoLhhObLc-3bxApZHN-A9pmxSZzJHBy52GbfmVpQC7Sdk"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}, "tags": ["Birthday", "dancer", "Bharatnatyam", "choreographer"], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s Doodle celebrates the legacy of Rukmini Devi on what would have been the classical dancer and choreographer&rsquo;s 112th birthday. Inspired by the bright fabrics and flowing ribbons that accompany Bharata Natyam--a traditional Indian dance form with roots stretching back over a thousand years--the illustration honors Devi&rsquo;s role in popularizing and spreading the dance all over the world. Originally performed in Hindu temples, Bharata Natyam had almost disappeared until Devi rescued it from obscurity, modernized its style and infused it with elements of the music, dramatic performances and costumes she encountered in her travels.<br />\r\n<br />\r\nHappy birthday, Rukmini.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "hires_width": 937, "persistent_id": 6594907250623400, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "query": "why is there a leap day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4", "id": 25558968, "next_doodle": {"hires_height": 420, "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 469, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wisawa-szymborskas-90th-birthday", "title": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/wisawa_szymborskas_90th_birthday-2075005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 7, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Wis\u0142awa Szymborska", "hover_text": "Wis\u0142awa Szymborska - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUfQKRMFK_-AFGEBsXt-jhGagS0cSTgKvuzw-KJcLuPUGHzl-cVMoNxxYtUUtKcoQSHBBJPCVJU0PytZZZFE4p2c-VNxjom7kI-SUS0=s660", "query": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qp8p5mhQZXPrRfKZIQpZuyC86EyDo5l2l9Uq1ZL1OPnkuIwp3mqNRDK5fpvl3e_xUHqco1nLAXD2SlYhtoFjOjAhDxrppIoZ-JeYnHvR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Roswell's 66th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "roswells-66th-anniversary", "title": "Roswell's 66th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/roswells_66th_anniversary_-1984005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442", "hover_text": "66 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Incident Ovni Roswell", "hover_text": "66\u00e8me anniversaire de l'affaire Roswell", "share_text": ""}, "en": {"query": "Roswell UFO incident", "hover_text": "66th anniversary of the Roswell UFO incident's reporting", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Incidente OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00ba aniversario del reporte sobre el incidente OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7f85\u65af\u5a01\u723e\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u7f85\u65af\u5a01\u723e\u4e8b\u4ef666\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Incident OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00e8 aniversari de l'incident OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "it": {"query": "Incidente di Roswell", "hover_text": "66\u00b0 anniversario dell'incidente di Roswell", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e7\u05e8\u05d9\u05ea \u05e8\u05d5\u05d6\u05d5\u05d5\u05dc", "hover_text": "66 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e7\u05e8\u05d9\u05ea \u05e8\u05d5\u05d6\u05d5\u05d5\u05dc", "share_text": ""}, "da": {"query": "Roswell UFO-h\u00e6ndelsen", "hover_text": "66 \u00e5rs jubil\u00e6um for Roswell UFO-h\u00e6ndelsen", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Incidente do OVNI de Roswell", "hover_text": "66 aniversario do incidente do OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u65af\u5a01\u5c14\u98de\u789f\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u7f57\u65af\u5a01\u5c14\u98de\u789f\u4e8b\u4ef6 66\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Incidente com OVNI em Roswell", "hover_text": "66\u00ba anivers\u00e1rio do relato sobre o incidente com OVNI em Roswell", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0456\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442", "hover_text": "66 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0420\u043e\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0456\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443", "share_text": ""}, "et": {"query": "Roswelli UFO-intsident", "hover_text": "66 aastat Roswelli UFO-intsidendist", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Roswell OHE gertakaria", "hover_text": "Roswelleko OHE-ren gertakariaren 66. urteurrena", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Roswell UFO-tapaus", "hover_text": "66 vuotta Roswellin UFO-tapauksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Roswell UFO baleset", "hover_text": "A roswelli UFO baleset 66. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Incidentul OZN de la Roswell", "hover_text": "66 de ani de la incidentul OZN de la Roswell", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Incidentul OZN de la Roswell", "hover_text": "Incidentul OZN de la Roswell \u00eempline\u0219te 66 de ani", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u30ed\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u4e8b\u4ef6 66\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Incidente OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00ba aniversario del incidente OVNI de Roswell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0XVkBECr7YxpxkJfdxJSz3rBhEV8_9tMcHciSV737fGhA8D22Hf-IvJze4_4sDdSvh5e-Hb6-Rzl_FDfpHcJuxX3DDMb27PiEx67aU84=s660", "query": "Roswell UFO incident", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05k_ftRW-TzZqBXXVjEqL20l0K65RRX0oRWCZs2TVNncfCY2GiwcLhb7ihbgLPy-aneN5kq7-4X4z46gJLa20EuF7JKmX6g3UZy1EVAL8g"}, {"hires_height": 190, "share_text": "Children's Day 2013 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-indonesia", "title": "Children's Day 2013 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013-2000005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 23], "hires_width": 491, "translations": {"id": {"query": "Hari Anak Nasional 2013", "hover_text": "Hari Anak Nasional 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013-2000005-hp.jpg", "query": "Children's Day 2013 (Indonesia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vg1hAlX5D5nXdNhj-v0xy9-x0Y2M7loG2Qd-j7j-GimpTW1Q8eh2fes5Rgn7w_yH3qVgy8qSwj-zjXKZMArPFAf5njP8Rn_DygQqBZ-x"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}, "tags": ["Birthday", "dancer", "Bharatnatyam", "choreographer"], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s Doodle celebrates the legacy of Rukmini Devi on what would have been the classical dancer and choreographer&rsquo;s 112th birthday. Inspired by the bright fabrics and flowing ribbons that accompany Bharata Natyam--a traditional Indian dance form with roots stretching back over a thousand years--the illustration honors Devi&rsquo;s role in popularizing and spreading the dance all over the world. Originally performed in Hindu temples, Bharata Natyam had almost disappeared until Devi rescued it from obscurity, modernized its style and infused it with elements of the music, dramatic performances and costumes she encountered in her travels.<br />\r\n<br />\r\nHappy birthday, Rukmini.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "hires_width": 937, "persistent_id": 6594907250623400, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "query": "why is there a leap day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 29], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "query": "why is there a leap day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw", "id": 25553722, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}, "title": "Leap Year 2016", "is_dynamic": false, "width": 550, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Venezuela National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "venezuela-national-day-2015", "title": "Venezuela National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/venezuela-national-day-2015-6223405485391872.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Venezuela", "hover_text": "Independencia de Venezuela", "share_text": "Independencia de Venezuela #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/venezuela-national-day-2015-6223405485391872-hp2x.jpg", "query": "Venezuela National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/78k-a5r7-sZ1r47sQUjxeBuJ3qJJeCD1dUTCULeH2c_mcd4XzVO5F26stcjrslJezVoch5OwY0-wiUIRro5CUkE4JWG_-Ez8KB3yXT2a2w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle", "name": "fifa-womens-world-cup-2015-finals", "title": "FIFA Women's World Cup 2015 Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Finals", "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "hover_text": "Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "share_text": "Som-hi, equip! Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol  #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "hover_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketa 2015", "hover_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak", "share_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa del Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony", "share_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015.", "share_text": "\u0421\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434! \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015. #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "finale fotball-VM kvinner 2015", "hover_text": "Finale i fotball-VM 2015", "share_text": "Heia de som vinner! Finale i fotball-VM 2015 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 2015", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e23\u0e4c \u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015  #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "copa mundial femenina 2015", "hover_text": "Clausura copa mundial femenina 2015", "share_text": "Clausura copa mundial femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "hover_text": "Fina\u0142 Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "share_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "share_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "hover_text": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "share_text": "Final de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015. ", "share_text": "Samo naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #Google Doodle"}, "de": {"query": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "hover_text": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "share_text": "Dabei sein ist alles! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f", "hover_text": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b", "share_text": "\u52a0\u6cb9\uff01\u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Svjetsko Prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015.", "share_text": "Naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "naisten jalkapallon mm 2015", "hover_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015 ", "share_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "hover_text": "Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "share_text": "Vamos, equipa! Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd", "share_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "VM-finalen i fotboll 2015", "hover_text": "VM-finalen i fotboll 2015", "share_text": "Heja! VM-finalen i fotboll 2015! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438, 2015 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Svetsko prvenstvo u fudbalu za \u017eene", "hover_text": "Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015.", "share_text": "Samo napred! Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015. #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Piala Dunia Wanita 2015", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015", "share_text": "Ayuh! Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "hover_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "share_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp2x.jpg", "query": "Women's World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wQHkUYzKXGXJKNc0MD5H1Z5CMo6fIJplSoq2EJ16x5BlyI8tlx52_5hAtxh_StfFQxfVi_c2ip47D4JmiTeY7Nr2TqNRLJ4sZr3pyUb1lw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-panama", "title": "Children's Day 2015 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp.png", "run_date_array": [2015, 7, 19], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Panama)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mlooxk6mLI51QloFweqjOZkIFrhSfU6HBeYNs5BLosF7uTBWM-9xdh0xJfS3pPpJ_bEijewrdoPJ94hmlotP-_lT4yEWFwkQu0l3gAs"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, "tags": ["Animation", "National Holiday", "leaping", "rabbits", "bunnies", "snuggling", "numbers", "calendar"], "is_highlighted": false, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp;2016 is very special and not just because it&rsquo;s 11111100000 in binary. Today&#39;s Doodle celebrates a rare day indeed: Leap Day!</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/Qe5Fy65t0UrVRU-hXZ9I6x50vpX0ld-SaxFPeECApc4Hekph42LqHnSXTu6lNnqf37ojYDxAMJkT2Jlk6W6pJjDHbn1_jHR88hH7sZGP1g=s0\" style=\"height:160px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p>The 29th of February only happens every four years. This is to keep our calendar in sync with the rotation of the Earth around the sun. Without Leap Day, we&#39;d be out of sync by about six hours per year.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/nEcac_J1Lt2_I_2-t4m2z7NxgsRrDlV3t1uSTx4hAt0kllZjVS0YM1LMp6Kq1BK_mPlAG8tbn7otL801nS_Keu69Y-_zNxcMvW4-cr4E=s0\" style=\"height:160px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p>But wait, there&rsquo;s more...Leap Day happens every four years unless that year is divisible by 100. If you were around in 1900, you would have missed out on the magic of February 29. For anyone born on Leap Day, that&#39;s one less birthday party &mdash; we hope today&#39;s Doodle illustrated by Olivia Huynh, helps make up for lost time!&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/BuChpQJxwtUrBxMyochn9QAdjVNqF9woSaw4wcIx0jM5AuM2aRNRq2JK-iI4Jd7XG2s6bx3O4FlkbPwsjwuGQmhd37v-HYW6vGKChREVXQ=s0\" style=\"height:159px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Early concepts by Doodler Olivia Huynh</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bhutan", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guernsey", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Isle of Man", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jersey", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Myanmar (Burma)", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Papua New Guinea", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Suriname", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623399, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 27], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi", "id": 25558659, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}, "title": "Dominican Republic National Day 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Omar Rayo's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-rayos-84th-birthday", "title": "Omar Rayo's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/omar_rayo-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Omar Rayo", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Omar Rayo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rbIbRzV1tvtGPvpEBBXcMF9UmpeeumezpEZbM0M_Vls6Aco0ytIfOo2ROGghj7vbRsnxk9oTkHCI60ZrQYmHjfU1XqCj67sCPRcp1cJ2wQ=s660", "query": "Omar Rayo's 84th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 143, "share_text": "Oskar Luts' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "oskar-luts-125th-birthday", "title": "Oskar Luts' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/luts12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 7], "hires_width": 404, "translations": {"et": {"query": "Oskar Luts", "hover_text": "Oskar Lutsu 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/luts12-hp.jpg", "query": "Oskar Luts' 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-childrens-day-2012", "title": "National Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/childrensday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 14], "hires_width": 430, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2555", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/childrensday-2012-hp.jpg", "query": "National Children's Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 334, "name": "ireland-elections-2016", "title": "Ireland Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 26], "hires_width": 950, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg"}, "tags": ["National Holiday", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Happy <a href=\"https://www.google.com/search?q=Independence%20Day%2C%20Dominican%20Republic%20\">Dominican Republic Independence Day</a>! Today&#39;s Doodle shows the <a href=\"https://www.google.com/search?q=Bayahibe+Rose&amp;espv=2&amp;biw=1450&amp;bih=791&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi3nJmmz4LLAhUC8GMKHTxHCrIQsAQIGw\">Bayahibe Rose</a>, the national flower of the Dominican Republic. The scientific name is Pereskia quisqueya, in honor of <a href=\"https://www.google.com/search?q=quisqueya&amp;oq=Quisqueya\">Quisqueya</a>: a reference to the beautiful region where the rose originates. By any name, this rose is pretty sweet: it&#39;s one of the only species of cacti with leaves. It was discovered in 1977 and declared a new species three years later. The rose&#39;s brilliant color and originality match today&#39;s Independence Day celebrations in the Dominican Republic.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "countries": ["Dominican Republic"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623398, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 124, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 180, "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-speed-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 27], "hires_width": 523, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 26], "height": 167, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "query": "Ireland Elections 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg", "id": 26269276, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, "title": "Ireland Elections 2016", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-227th-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alessandro_manzoni-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "227\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_T0qiYRrs2rO69Tu06rtVBjO5ayIjO0uNuXCtAPSRMeAKXz2MCA8VPrcadRopbNQVZ72zYJqO8I0wYR1rgDEHWQtxzwa8QrL9VkkY1_8=s660", "query": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Vallejo's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-vallejos-120th-birthday", "title": "Cesar Vallejo's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Cesar_Vallejo-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 16], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Cesar Vallejo", "hover_text": "120\u00ba aniversario del nacimiento de C\u00e9sar Vallejo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fGKO7dP1TwYAUiUJ696zvGBEvwDlayBZrgtkNox5Tml9s5OzsyzYAwmEadYU2fnMwBiKtnN5vLeCe1qZUa4r-05A9_qCbpyN4YO3G5Vd=s660", "query": "Cesar Vallejo's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 334, "prev_doodle": {"hires_height": 420, "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, "tags": ["vote", "ballot", "box", "flag", "gaelic", "line", "queue"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ireland Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "ireland-elections-2016", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "hires_width": 950, "persistent_id": 6594907250623453, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th Birthday of Taro Okamoto #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "query": "100th Birthday of Taro Okamoto", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_closing.gif", "run_date_array": [2006, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Utn9b4M2NzdDI42DflUjmRf8KCu6PO3TNZ6S0uUTfkksgZaOFJ0KCFKPipMmaLvFwHxpTmvgaSbYLfMYE9CbCRAbKAz8ifwHP3g19SS3og=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939) #GoogleDoodle", "name": "hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939", "title": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 948, "translations": {"fr": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "75e anniversaire de Hassan Ala'eddine (Chouchou)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "Hassan Alaa Eddin's (Chouchou) 75th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0634\u0648\u0634\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 75 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0634\u0648\u0634\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp2x.jpg", "query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DZgHx9sTPd9GrNA90BsnW3nDOBJKPMDpolzyCvvmpDTmU2rcKfPmBhGhlbeOg7eGAz4DW6zpYanDHQtEz-06CLj4JiYgWXfUj8tepFIbqw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-short-track", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-shorttrack-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vy4rFMheQhAot7Im0JrCuUQGp6abScLvS8vpzVrs-f_b8bOqWaHx7eut5p_jvSuIvytq8qNIgMWkHhHsN3pInJbNvcMYY_zRuDSBinC9=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google Canada #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-canada", "title": "Doodle 4 Google Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 814, "translations": {"fr": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"T\u00e9lescope oc\u00e9anique\" par Cindy Tang", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"Sea Telescope\" by Cindy Tang", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pic0RzA8LIdxo_eCwyro0QodCalw-gU50uOFT9ki_pdszCeTsA4hui_Bbthzv7svICAhT4cWGlg-ellzGXblE0VXVpjmujq5vFI4ll0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday-5887830446309376-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pr60iArj70IMfuyT1wxfyBGX83QJunPbQVWBPskhAQRPkkZLpMOHUhF3nn_vzuQY_QlgA23uHP6xM8alxHdL-75nQpjZBPlBhHHwBqQ=s660", "query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HnnN8GMWThF2-xcfX5QZxzD95LVlLddll0f3flcWXtLYHgQVyGeUbs7a3hdNTBAm7HRb-fCewQQGWlVLVGyQt6McuqkksEjEe7jxlwrJg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 25], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "query": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg", "id": 25558370, "next_doodle": {"hires_height": 334, "name": "ireland-elections-2016", "title": "Ireland Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 26], "hires_width": 950, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg"}, "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Honduras Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "honduras-independence-day-2014", "title": "Honduras Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/honduras-independence-day-2014-5124512278380544-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Honduras", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6rThOWH6WYwK-OHQ7EayvYTdwp53nQN3VudCJbXIghDilhmGIVPs9QAXKNagNgAjwNZpufQXf4JzDowvaSM8RsC7BCrMKREne5eLoN5H=s660", "query": "Honduras Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_tqOkcHTmAXJvV4h_4HirNtZnxH3T5oNlXHlfFPguyrAxR-LDGhQBEZ9tF5dx2pYmKNM9abVXRNsFuku93gJS-RYCwUAiAdhyBy70bxgjQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Respect for the Aged Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "respect-for-the-aged-day-2014", "title": "Respect for the Aged Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/respect-for-the-aged-day-2014-5524688876863488.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "hover_text": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iw6bycpnTSK5avgl5_Fb-pU7KmLacfeWUuYr8-9LJy0s4bevjQe4c47O1J2MsAAo_uPLFzML96khSX6lCXSYNgchCL8krcQCOO8fVTs=s660", "query": "Respect for the Aged Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZNjMyVmAmMwpyRxZEh4eQFwBZ1SNOr5ervt8UIaBPVo67RssIWH2tngx8lUq0yorQfV16Ipujc0JVkSx5oZkrYKRj4f8FqTQMZEFtI6B"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-japan", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-japan-5210400350011392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WTLOMAHsrqqPuKoMXqz6JoDDDwQpIf57F1ibSAFWuDhHMB3T09EHSHTJVWSStEJQZqDLcIPZEY9VBdXeB5jI0P2ByDWxJ9qSMqBMr9tr=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y8foks9UCOD4I8XP1oOHtSZwPJTP8WrSRbSAtumZszN3cqwKuKlTm9_PhFdaH_sCE6dhzWYo9-hIuKrIUNGF49qyY18KGLL2hAvco-pX"}], "hires_height": 420, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, "tags": ["Forest Song", "poem", "writer", "poet", "Literature", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Happy 145th Birthday, Lesya Ukrainka!</p>\r\n\r\n<p>Today&#39;s Doodle celebrates the life and art of <a href=\"https://www.google.com/search?q=lesya%20ukrainka\" target=\"_blank\">Lesya Ukrainka</a>, famed Ukrainian lyric poet. She is known for beautiful poems, stories, and plays about other-worldly forest creatures and nymphs. Guest artist <a href=\"http://notofagus.com/illustrations.html\" target=\"_blank\">Nata Metlukh</a>, a Ukrainian illustrator and animator&nbsp;living and working in San Francisco, chose to depict a scene from Ukrainka&#39;s play <a href=\"https://books.google.com/books/about/%D0%9B%D1%96%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%BF%D1%96%D1%81%D0%BD%D1%8F.html?id=gbRhAAAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;source=kp_read_button&amp;hl=en#v=onepage&amp;q&amp;f=false\" target=\"_blank\"><em>\u041b\u0456\u0441\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0456\u0441\u043d\u044f</em></a>, or &quot;The Forest Song&quot; which she published in 1912, a year before her death.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/4QYBcBhwVqnCBSJxVJ7PSvZ8jlMMawWoTFQELC_MiIM4iloyWiXlr82qUNuFTPH2jHqZcQI_FYrhaPca_7pczF4zBl8S0JfTuXZ_r6HCsA=s0\" style=\"height:240px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p>The play tells the tragic tale of Mavka, a na&iuml;ve forest <a href=\"https://www.google.com/culturalinstitute/asset-viewer/rusalka-1901-r%C5%AF%C5%BEena-maturov%C3%A1-in-the-title-role/WwGLVBXi2IhUCA\" target=\"_blank\"><em>rusalka</em></a> or &quot;water nymph&quot; who falls in love with Lukash, a young man tied to the human world. Ukrainka&#39;s characters remind us of the magic and fragility of nature, and the complexity of the human spirit. &quot;The Forest Song&quot; has become a classic piece of Ukrainian literature which is still produced in film and on stage today. &nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "countries": ["Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "hires_width": 1050, "persistent_id": 6594907250623397, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2010", "title": "Kuwait National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kuwaitnatlday2-10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait's National Day", "hover_text": "Happy National Day!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0631\u0648\u0643 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UIMf2-XzxJoDA6hjaZ66l4XXaaV5tfMgsbkfgFDB1_IbrDc0aH26BLCNfhr7D9weXkxXY2pw6jqORlS85SkKa6Ne1ZOKWHLj8BWivSo=s660", "query": "Kuwait's National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ibn Battuta's 708th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "query": "Ibn Battuta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-nordic", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-nordic-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SkOEJtqnMS0gvVDOK0HY0nKkuvz4fmivyvlAZz82_LTaAUpMm5mXwSVDJUQO3Iob0lNN5ypAEfWnzxCzHP4Rqek1cUvTG5yBhlZuHiO_2w=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2013", "title": "Kuwait National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kuwait_national_day_2013-1201005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IsMt_nvUu98zKvCOHl_CZloVLBegikg68l7LZ1jNfqswnrHGLX9iopyxo2mR-zv3zWYaImd75j3u5UC9nQdeVkX3wP5JHjUbqvamZBC=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NkxvYEFlcI87X9_wnAjm8FrvEonCEVxAZXfY6SCHw2hLXWYm74p5MR84V6rcvrOSH6lp8ZgJC_e64rMkySGCnvjipXQGO7XA7qV7UUI7"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw", "id": 25558966, "next_doodle": {"hires_height": 420, "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 450, "related_doodles": [{"hires_height": 166, "share_text": "Concepci\u00f3n Arenal\u2019s 195th Birthday #GoogleDoodle", "name": "concepcion-arenals-195th-birthday", "title": "Concepci\u00f3n Arenal\u2019s 195th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/concepcion-arenals-195th-birthday-5654415147008000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 31], "hires_width": 550, "translations": {"eu": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "Concepcion Arenal-en jaiotegunaren 195. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "195\u00e8 aniversari del naixement de Concepci\u00f3n Arenal", "share_text": ""}, "en": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "Concepci\u00f3n Arenal\u2019s 195th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "195\u00ba aniversario del nacimiento de Concepci\u00f3n Arenal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "195\u00ba aniversario do nacemento de Concepci\u00f3n Arenal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/concepcion-arenals-195th-birthday-5654415147008000-hp.jpg", "query": "Concepci\u00f3n Arenal", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TErc0cyJtfKVcfulWLbH80Trx7-BbORo4DwYNzlakQ2DryepesRfg07K9j0F7Fjb_WbW9nHiwsPt2eY2TUfjIwLjauIUay4KeqzEfQM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School #GoogleDoodle", "name": "11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school", "title": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school-5139468298223616-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "11th anniversary of Kimani Maruge's first day of school", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 11 tangu Kimani Maruge alipoanza shule", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fm3d0oZwdKhrmk_RqYj2u4RBHRjrUBDrXt-xIGLilT1ZNvE0z3c9icuv3RZN7k1I5kYHGs1Pwf1FtqDL3yNXT6vPSdsl_W4NmxmtkEie=s660", "query": "Kimani Maruge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlD58G7gaxOzlVbbYlkBjIBYNOrkMnLzwmZhW7dviXYGdo8Z0w0LvOSyoPm2gEyxyiQVN3PTjF4ztk4vEmdwb8Dvv1Pi3BiQx1WgwD0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandfather's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2015-poland", "title": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandfathers-day-2015-poland-6571476698267648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30D8-2hC7V4iHdP5lbRvYR0nUe48Sx_LgqEmMUl3ZVqcWIK_kLgJi927s_xMjyxK0nc-KyGkpa7--brImuacBNMYJwdB8OEzwJKdI-nV=s660", "query": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UeDfZUBHDpWB1KLvOSWCoRt9escQMMSg7RHDufQBVf6_iyrQn99GSkAD4Ej9BPLmJqntM-tiXw01X54tP_zREbwKc7nGAVIjyB5GBWJnew"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, "tags": ["Birthday", "gloves", "lovikka", "knitting"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Junosuando, Sweden, where Erika Kruuka was born in 1866, gets cold--really cold. In a region where temperatures regularly dip below 0 degrees fahrenheit, there are few things to give one&rsquo;s neighbors as sacred as warmth, and Krukka did just that when she knitted her first pair of Lovvika gloves at the request of a local tradesman. Her singularly Swedish mittens soon kept the biting cold at bay all over the small town of Lovvika, and demand quickly grew. Being the enterprising woman that she was, Kruukka taught the craft to several women in her village, whereupon a successful business and beloved symbol of Swedish culture was born.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nTo celebrate what would have been the pioneering artisan&rsquo;s 150th birthday, artist Lydia Nichols has featured Erika hard at work on one of her woolen masterpieces. Happy birthday, Ms. Kruukka.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "countries": ["Sweden"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "hires_width": 900, "persistent_id": 6594907250623393, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP", "id": 25559359, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 493, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g-ireland-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Patrick Horan's 'Turning Back Time'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Turning Back Time' le Patrick Horan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LNpqsGW9RUhDP9UGPCKQzbRcCfAY_YKdCWPxggSA4WwRaVse3M01uaFanpACncHc1sc0qX0bE1mNI-FqIjdSn256okWCr1RgZg6txNxQ=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mohammed-abdel-wahabs-110th-birthday", "title": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mohammed_Abdel_Wahab-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 13], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mohamed Abdelwahab", "hover_text": "Le 110\u00e8me anniversaire de Mohammed Abdel Wahab", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mohamed Abdel Wahab", "hover_text": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rp1fKG63Zgn1_kwOL7XOmaAaHqIwP0moCnIL-KMHhdsq64DiQJ1_inVk5cWLH-rSpMgwyvMcJ18kXbO_Hp4FqacqHlBM4oEaGkiEWV1d=s660", "query": "Mohamed Abdel Wahab", "alternate_url": ""}], "hires_height": 440, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, "tags": ["Birthday", "Sciences"], "is_highlighted": false, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today marks the 161st birthday of Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo&scaron;evi\u0107. Milo&scaron;evi\u0107 was one of Serbia&rsquo;s first ever female doctors and the first woman accepted into the University of Zurich in Switzerland.</p>\r\n\r\n<p>Doodler Jennifer Hom wanted to highlight the tools of Draginja&rsquo;s trade. In this early sketch, we see Milo&scaron;evi\u0107&rsquo;s hand clasping a small leather bag, inspired by the <a href=\"https://www.google.ie/search?q=stara+torba+lekarska&amp;espv=2&amp;biw=1346&amp;bih=780&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi_3J_ZwYLLAhUDz2MKHZqZAxkQ_AUIBigB\">stara tora lekarska</a>, one typical of the era and region.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/S03pY0SLn_kA5Rhvy7oKLkwmzbC-OuZzjlA7JHHmQECMJpsUYko71HNAa6-jJmxMwCSJYgEh4hiyN-6Q1dvYD1ac3arBilqQGLWL-1fh=s0\" style=\"height:200px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>With refinements to the Google logo, the angle and shape of the bag, and some coloring, Jennifer put the finishing touches on the Doodle you see today. Happy Birthday, Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo&scaron;evi\u0107!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "countries": ["Serbia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "hires_width": 651, "persistent_id": 6594907250623394, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z", "id": 25557576, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, "title": "Lantern Festival 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 363, "share_text": "Korea Liberation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "korea-liberation-day-2015", "title": "Korea Liberation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp2x.jpg", "query": "Korea Liberation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zmGgY29qq5evCg6p5CiUFYxd48rvZj-xxd-365YaXWffg6kt4AkTlCyb7WP1wDN-hHhCWWWC3sJZNMta8Sm5TWdDnqK9dIThKleLSxI"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "lee-tai-youngs-101st-birthday", "title": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lee-tai-youngs-101st-birthday-4758285655736320.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 10], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ud0dc\uc601", "hover_text": "\uc774\ud0dc\uc601 \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc774\ud0dc\uc601 \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lee-tai-youngs-101st-birthday-4758285655736320-hp2x.png", "query": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eUmc6pptQZoydonXGb2ro4nHE-P1IxA8l39u82xQjcMOXz-TBIiRxw2Yppl1p0cG5120sj71zRGm7XAeTSLGlB8kDRYyKktv8Tnl2lix-g"}, {"hires_height": 284, "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gustavo-ceratis-56th-birthday", "title": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 11], "hires_width": 636, "translations": {"bg": {"query": "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "hover_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "share_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438"}, "ko": {"query": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0", "hover_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp2x.gif", "query": "Gustavo Cerati", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1NZh8BiY3AbSibtnOXCJJBYx9KbFjHHEI9_Y859EYhECpNYpEswPB7h_6HUli2u87oQfwi2eXd_AG053CofhP3E35ySWAOgCOsU9e1UbQ"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 460, "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, "tags": ["lanterns", "sky lantern", "water", "candle"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>The Lantern Festival marks the 15th day of the Lunar New Year, the last day of the Spring Festival, and one very bright day for the night sky.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Guest Doodler <a href=\"http://www.patrick-leger.com/\" target=\"_blank\">Patrick Leger</a> chose to honor this day with a tribute to <a href=\"https://www.google.com/search?q=paper+lanterns+lantern+festival&amp;espv=2&amp;biw=1346&amp;bih=736&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiHgKrmwP3KAhUJwmMKHdMwAhQQ_AUIBigB#imgrc=iaHv-APIdKcQNM%3A\" target=\"_blank\">the lighting of paper lanterns</a>, which speckle the night sky on this special occasion. The lanterns represent a smooth transition into the new year and the shedding of one&rsquo;s past. &nbsp;</p>\r\n\r\n<p>The Festival is known for traditions in addition to lantern lighting&mdash;<a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=FEeycZ8m7iQ\" target=\"_blank\">lion dances</a>, and <a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=tangyuan\" target=\"_blank\">eating tangyuan</a>, to name a few. With today&rsquo;s Doodle, we join in the celebration.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "countries": ["Ireland", "Malaysia", "Singapore", "Taiwan", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623395, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7", "id": 25557576, "next_doodle": {"hires_height": 440, "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "query": "Cesar Chavez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, "tags": ["lanterns", "sky lantern", "water", "candle"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "countries": ["Hong Kong"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623620, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g", "id": 25553422, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 474, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-bolivia", "title": "Teacher's Day 2015 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-bolivia-5681382223249408.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-bolivia-5681382223249408.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Bolivia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k389lslzUm9idsi4Gw2rxG89XbqXrCWeN_MMUqtnkD4GCJVTC5-vEBaqh9llHgcaRQzONjXCUM8T5nHs2ZDQMS0gJmmFT-u9o7MiVtyx"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2015", "title": "Philippines Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day 2015", "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp2x.jpg", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXGtScSxHGzsIdMLY-AsaYK8hFI2SQQcgKONn82cIsmMc2VOZBHwcI34FVwf2KbD7VAm2OND4HBlg2D5lsYPnjXWuEv1adGQbCcJDtlM"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2015-northern-hemisphere", "title": "Summer Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-northern-hemisphere-6269978919567360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Summer Solstice", "hover_text": "First Day of Summer", "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Solstici d'estiu", "hover_text": "Primer dia de l'estiu", "share_text": "Bon primer dia d'estiu! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Solstizio di estate", "hover_text": "Primo giorno di Estate", "share_text": "Primo giorno di Estate #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05ea \u05d4\u05d9\u05e4\u05d5\u05da \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571", "hover_text": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571", "share_text": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571\u0589 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Udako Solstizioa", "hover_text": "Udako lehenengo eguna", "share_text": "Udako lehenengo egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Suvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Head suve algust!", "share_text": "Head suve algust! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Solsticio de ver\u00e1n", "hover_text": "Primeiro d\u00eda do ver\u00e1n", "share_text": "Feliz primeiro d\u00eda do ver\u00e1n! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Solsticio de verano", "hover_text": "Primer d\u00eda del verano", "share_text": "\u00a1Feliz primer d\u00eda del verano! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "L\u012bgo sv\u0113tki", "hover_text": "Pirm\u0101 vasaras diena", "share_text": "Priec\u012bgus L\u012bgo sv\u0113tkus! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea ", "hover_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea", "share_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de verano", "hover_text": "Solsticio de verano", "share_text": "\u00a1Feliz inicio del verano! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "hover_text": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "share_text": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435", "share_text": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "hover_text": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "share_text": "C'est l'\u00e9t\u00e9 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "share_text": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Ljetni solsticij", "hover_text": "Prvi dan ljeta", "share_text": "Prvi dan ljeta! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Sommeranfang", "hover_text": "Heute beginnt offiziell der Sommer!", "share_text": "Heute beginnt offiziell der Sommer! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Sommersolhverv", "hover_text": "Sommersolhverv", "share_text": "Sommersolhverv #sommer #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus", "hover_text": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2015", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisausta 2015! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ny\u00e1ri napfordul\u00f3", "hover_text": "A ny\u00e1r els\u0151 napja", "share_text": "Kellemes nyarat! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b", "hover_text": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b", "share_text": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "2015 \u590f\u81f3", "share_text": "\u590f\u81f3 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia de Ver\u00e3o", "hover_text": "Primeiro dia de Ver\u00e3o", "share_text": "Feliz primeiro dia de Ver\u00e3o! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Poletni solsticij", "hover_text": "Prvi poletni dan", "share_text": "Prvi poletni dan! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-northern-hemisphere-6269978919567360.2-hp2x.gif", "query": "Summer Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P9qUzt1grgi7CqmKtK73CCd-wZDOFxsBpL2Z6_Ssu-Y_Y1U-FvKPgXl8L5kebO8-x2pzSXfJhfqT5HmsSrODe8TSLY10QOauCxBDKCQw"}], "hires_height": 460, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "rene-laennecs-235th-birthday", "title": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec", "share_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena", "share_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430", "share_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis", "share_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "share_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa", "share_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c", "hover_text": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144", "share_text": "\uccad\uc9c4\uae30\ub97c \ubc1c\uba85\ud55c \uc758\uc0ac, \ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9", "hover_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643"}, "sr-Latn": {"query": "Rene Laenek", "hover_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka", "share_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235", "share_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca", "share_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m18YA2j5N5fgK-jhiG3DLMGiuLbiNBCU6E9MSiTLysZqHipd9sUkS69Im1WImI0mNUj8v6FygecPee9VnQ5GIXJX6MOYxeDhf_XDRjc"}, "tags": ["Music", "singer", "opera", "Madama Butterfly", "butterflies", "soprano", "Puccini"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>A master of operatic performances in French, German, and Italian, Tamaki Miura was the first internationally heralded Japanese soprano. She was best known for her role in Puccini&rsquo;s <em>Madama Butterfly</em>, which she performed for enraptured audiences over 2,000 times in theaters from London to San Francisco. As one critic for <em>The Evening Post</em> noted after a 1920 performance in Chicago, her artistry was sensational both &ldquo;vocally and dramatically&rdquo;, and &ldquo;many [in the audience] were in tears.&rdquo;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>To celebrate what would have been Miura&rsquo;s 132nd birthday, artist Nate Swinehart recalls her most famous role by sketching the singer amid a swirl of butterflies.&nbsp;Check out some of Nate&rsquo;s early concepts for today&rsquo;s homepage below. Happy birthday, Tamaki.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/Y8zDUqDeDCJHbqSqbQtQaL3oabt8GqyXWMolXpiH4UJb02GGFs8GJ2UCkOtVdr82l1k6Enhd5xVFvxLg5mfZOO-Cs3hbzdeak2YV9C8Z=s0\" style=\"height:1140px; width:600px\" /></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "hires_width": 992, "persistent_id": 6594907250623396, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 17], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp2x.jpg", "query": "Rene Laennec", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m18YA2j5N5fgK-jhiG3DLMGiuLbiNBCU6E9MSiTLysZqHipd9sUkS69Im1WImI0mNUj8v6FygecPee9VnQ5GIXJX6MOYxeDhf_XDRjc", "id": 25558608, "next_doodle": {"hires_height": 460, "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, "title": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "KR Liberation Day #GoogleDoodle", "name": "kr-liberation-day", "title": "KR Liberation Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kr_liberation_day-2012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YznysdTYMGlfJWFMMMghac3RrmVOqAVRdoleeUHN9ZjMlY2Y2XwCHy6PNnamL8dv3R388r0_xqxA_c4cX5RYmSD6NNWfZ8GTh-c_EMAUfQ=s660", "query": "KR Liberation Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YDMVWYy-3rIFcuLEGFNBrvnntCFq9tuggzlbA_h7abahcpoMIbLDno0AS02llJSqdn5NEqAHObtcyBLxOTdFqv00WQMgQrEw1flALMs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Natalia Sats's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "natalia-satss-110th-birthday", "title": "Natalia Sats's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/natalia_satss_110th_birthday-2018005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0421\u0430\u0446", "hover_text": "110 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0421\u0430\u0446", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_zHv5e--EClpPzolB0Qo0tPXba-j8SpUcRgLWNnhINvdl66KBW9-UEzQBGixla0SnfVQMJ8XLSHh04_a9Ny1TdeikOBRmxMj-X5PI25=s660", "query": "Natalia Sats's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bCEy3Q0yKDL0APiepGMYeZEgNi9vH0xz55JYPZ3JvIFCjPUiJHc-5Fg4vL_Cu0mW-x31EemCoU4rcf-m2hyfz52Zjt1bTaSCAJy2Z6qDqg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2013", "title": "Singapore National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/singapore_national_day_2013-2004007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "Happy 48th Birthday Singapore!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FO1oo3Ub5j49FrmMEq2PYy1OR7SRBRo1RqKVKnsHszpvW4UwI6CrO9z8ivaI9eDFGF29BNWSoTN-d7BYnyhH3RuGqKEBwJnmfeY1q2rD=s660", "query": "Singapore National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z9Bl8P_zqvnB_FPBw5PqZlHelALdwWoBV5EZSEVI85kS698xDzghSmLzREcaS1Uh31L5PIRdAiuMUcBSNlBGCsc-9YshQaxnMA4uzU2c-Q"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lithuania-independence-day-2016", "title": "Lithuania Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16", "hover_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena 2016"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co_hPYld1uio9kOu2hV2l_Kv8BRzHa8HCnr9LgMjkm574wMU4UcDneVP0lhbD3B9BmNAu_IT8rSaibXiIaAnxByGZh-pPVpVEGEg1iE"}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "stethoscope", "lungs", "Technology"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec", "share_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena", "share_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430", "share_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis", "share_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "share_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa", "share_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c", "hover_text": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144", "share_text": "\uccad\uc9c4\uae30\ub97c \ubc1c\uba85\ud55c \uc758\uc0ac, \ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9", "hover_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643"}, "sr-Latn": {"query": "Rene Laenek", "hover_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka", "share_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235", "share_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca", "share_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Late in 1816, while examining a patient suffering complications of the heart, Ren&eacute; Laennec&rsquo;s memory of a stroll taken months prior came rushing back. Walking the courtyard of the Louvre that day, he observed two children playing with a long stick--one scraped it with a pin while the other listened giddily to the amplified sound on the other end.</p>\r\n\r\n<p>Recalling this, Laennec rolled up a piece of paper and pressed it to his patient&rsquo;s chest. The beating of her heart was suddenly audible and clear, and the stethoscope--an innovation that would fundamentally change the detection and diagnosis of lung and heart problems--was born.</p>\r\n\r\n<p>After several prototypes, he settled on an instrument that resembled a <a href=\"https://www.google.com/culturalinstitute/asset-viewer/stethoscope/mAFKItq9z0spVw\">long, wooden tube.</a> Using his invention, Laennec continued his research on sound in diagnostic medicine and made several important contributions to the field. To celebrate what would have been his 235th birthday, artists Helene Leroux and Olivia Huynh depicted Laennec&rsquo;s very first stethoscope beside the one we know today.</p>\r\n\r\n<p>Happy birthday, Dr. Laennec.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rene-laennecs-235th-birthday", "countries": ["Algeria", "Argentina", "Australia", "Austria", "Bahrain", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "France", "Germany", "Greece", "Guatemala", "Honduras", "India", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Morocco", "Nicaragua", "Oman", "Palestine", "Panama", "Peru", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Saudi Arabia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "South Korea", "Spain", "Switzerland", "Taiwan", "Tunisia", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623392, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ski-jump", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_ski_jump.gif", "run_date_array": [2006, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1cVxeId-d_qUeT2G_a49oV8vw4InORfyTMYnnxrDDlEBcQswQXtHLQoc4yXfHBkanYMTHeJatCDhF89rs9jvtmTY3v2j10UuXLlr1Id_=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Lunar New Year 2007 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2007-2", "title": "Lunar New Year 2007 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 17], "hires_width": 290, "translations": {"zh-CN": {"query": "2007\u732a\u5e74", "hover_text": "\ufeff\u70b9\u51fb\u641c\u7d22\"2007\u732a\u5e74\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "query": "Lunar New Year 2007 - 2", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2011", "title": "Lantern Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/lantern11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GUn265f6Ub_tXK_hwoEaoH1HatwGBrGkCGaWBj6z1sdh5RGFey4u8qnmWRIcIA4HfT4IWuK4EVhYoY3XpMm0PLYbIuE9RrTNYzTvezwEPg=s660", "query": "Lantern Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864) #GoogleDoodle", "name": "andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864", "title": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 17], "hires_width": 1034, "translations": {"en": {"query": "Banjo Paterson", "hover_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp2x.jpg", "query": "Banjo Paterson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QXbn_T_ocGRFv7QSqKwjSjXVR14OtTRUI7WdQqxWEtnCOrDvjiqmWQ7zCUjM9-Bjca3EzU41kg2BBEi_Z9NZV0kZk9sJVTi4XclwRbNh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agniya Barto's 106th birthday #GoogleDoodle", "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "query": "Agniya Barto's 106th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday #GoogleDoodle", "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "query": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2015 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2015", "title": "Carnival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/carnival-2015-5246533846958080-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval 2015", "hover_text": "Carnaval 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UrkLBcFCKZfs8d7_L82UhyNsWSKIZG0QWAkAtbFt36cAf_L8YPDdRnTYhH2963hyB-lLlGd8QlqUH38it5mjEfxMkowDe3daH0biZWM=s660", "query": "Carnival 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cyjARqmJ-AWBfKk_O1vBnMO6So3o94xJ1bfxp-U6yaIIqrAx14UC93dWnFCvRpxVM11IZ_njSzxs4qV4cXjigBJZo9POk6VKz2JDmjHy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiiing2-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8GcFsRumPeApcfFyiAovNuu-I30JqvM5vL_qDPOV22vKAHKPdKz0rvxEeUrHD2TEu7ZNXwSxfA-He1YsUXRkqU9w1-R_KEc21M2kamzYrA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-pairs-skating", "title": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "run_date_array": [2002, 2, 17], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 16], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Independence Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co_hPYld1uio9kOu2hV2l_Kv8BRzHa8HCnr9LgMjkm574wMU4UcDneVP0lhbD3B9BmNAu_IT8rSaibXiIaAnxByGZh-pPVpVEGEg1iE", "id": 25558965, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "rene-laennecs-235th-birthday", "title": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec", "share_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena", "share_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430", "share_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis", "share_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "share_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa", "share_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c", "hover_text": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144", "share_text": "\uccad\uc9c4\uae30\ub97c \ubc1c\uba85\ud55c \uc758\uc0ac, \ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9", "hover_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643"}, "sr-Latn": {"query": "Rene Laenek", "hover_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka", "share_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235", "share_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca", "share_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m18YA2j5N5fgK-jhiG3DLMGiuLbiNBCU6E9MSiTLysZqHipd9sUkS69Im1WImI0mNUj8v6FygecPee9VnQ5GIXJX6MOYxeDhf_XDRjc"}, "title": "Lithuania Independence Day 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriela-mistrals-126th-birthday", "title": "Gabriela Mistral\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gabriela-mistrals-126th-birthday-5301646531756032-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "share_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday", "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784", "hover_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral", "share_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral", "share_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Aniversario 126 de Gabriela Mistral", "share_text": " Aniversario 126 de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum", "share_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1JCGioIpgZiPzg1WUk5Z0LuyN3A0LJo5av3gzcs3zRbqbzukET8GcVUOnxvYrPeZIUF2vboY0LfJeseYPhIcgqkNV9SZk54g-3yG9XQ=s660", "query": "Gabriela Mistral", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7fRrquBpC5Y6AdhoiuIkxMViMD-fnEU024CCkPQnJiiQeKKt_XhHviaZ9yxqf_YPwWbPdtibLAFuT-wPWgJknEInFnOUX8sigDdlGnyZRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 450, "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle", "name": "155th-anniversary-of-the-pony-express", "title": "155th Anniversary of the Pony Express", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 800, "translations": {"en": {"query": "when was the first mail delivered via the pony express", "hover_text": "155th Anniversary of the Pony Express", "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Pony Express h\u00f3f g\u00f6ngu s\u00edna", "share_text": "Komdu 100 br\u00e9fum til skila me\u00f0 Pony Express! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00b0 anniversario del Pony Express", "share_text": "Unisciti ai Pony Express per consegnare 100 lettere!  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed Pony Expressu", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1silek #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 155 \u0e9b\u0eb5 Pony Express (\u0ec4\u0e9b\u0eaa\u0eb0\u0e99\u0eb5\u0ea1\u0ec9\u0eb2\u0e94\u0ec8\u0ea7\u0e99)", "share_text": "\u0ec0\u0e82\u0ebb\u0ec9\u0eb2\u0eae\u0ec8\u0ea7\u0ea1 Pony Express \u0ec0\u0e9e\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0eaa\u0ebb\u0ec8\u0e87\u0e88\u0ebb\u0e94\u0edd\u0eb2\u0e8d 100 \u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb1\u0e9a\u0e81\u0eb1\u0e99! #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 155 \u0e1b\u0e35 Pony Express", "share_text": "\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21 Pony Express \u0e41\u0e25\u0e49\u0e27\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e08\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22 100 \u0e09\u0e1a\u0e31\u0e1a! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. rocznica Pony Express", "share_text": "Z\u0142ap Pony Express i dostarcz 100 list\u00f3w! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire du Pony Express", "share_text": "Rejoignez le Pony Express pour distribuer 100 lettres ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "share_text": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Expressa", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Expressu u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. Jahrestag des Pony Express", "share_text": "Achtung Kaktus! Schwing' dich in den Sattel und stelle 100 Briefe zu. #GoogleDoodle "}, "hu": {"query": "amikor a Pony Express az els\u0151 level\u00e9t k\u00e9zbes\u00edtette ", "hover_text": "A Pony Express 155. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Csatlakozzon a Pony Express-hez 100 lev\u00e9l k\u00e9zbes\u00edt\u00e9s\u00e9hez! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Express-a", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Express-u u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5feb\u99ac\u90f5\u905e", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u767c\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u7684\u884c\u5217\u6295\u905e100\u5c01\u90f5\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8", "hover_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8 155\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8\uc73c\ub85c 100\ud1b5\uc758 \ud3b8\uc9c0\ub97c \ubc30\ub2ec\ud574 \ubcf4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die Pony Expressu", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1sielok #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u53d1\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u7684\u884c\u5217\u6295\u9012 100\u5c01\u90ae\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pony Express", "hover_text": "Ulangtahun ke-155 Pony Express", "share_text": "Sertai Pony Express untuk menyampaikan 100 surat! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "hover_text": "155. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 -a", "share_text": "\u041f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438 \u0441\u0435 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0443 \u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u0440\u0443\u0446\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u1041\u1045\u1045 \u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a Pony Express ", "share_text": "Pony Express \u1014\u103e\u1004\u1037\u103a \u1005\u102c\u1021\u1005\u1031\u102c\u1004\u103a \u1041\u1040\u1040 \u1015\u102d\u102f\u1037\u1015\u1031\u1038\u1015\u102b! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592-hp2x.jpg", "query": "when was the first mail delivered via the pony express", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YYmuJ3RPEk93WIRxZ8EmrJVA4vHDZX2jIREH_Sc5G6KT8pnkG7kQB24NR_6HsB5wl50VpCSIYzlcIqZjjFapdQwSldLfmip27tLja1dZ"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "serbia-national-day-2016", "title": "Serbia National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Serbia National Day", "hover_text": "Serbia National Day", "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "hover_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "share_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jM6H-MSmpYN1ijmF-M76UczcfJMUAq9p1qW0_4ZjQdvripBUyb2jlTIVzdcJnqseJVbz3vyat5oB2LFBPTzfO8VMit5bnIMaMi0BAt4MPw"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Gediminas Castle"], "is_highlighted": false, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16", "hover_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena 2016"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Happy Independence day, <a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=Lithuania\">Lithuania</a>! Today&#39;s Doodle marks the 98th year of Lithuanian Independence, established by the &quot;The Act of February 16&quot; in 1918. To commemorate this day, the Google&nbsp;team in Lithuania brainstormed ideas for a doodle representing a grand and iconic structure to symbolize the rich heritage of the country.<br />\r\n<img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/c8L6BxlGXTg31tcLbd7FtVdPqO-tu7aoJgj0yPR4UOTu6SDj_xXXAoK-6riFxd5hHz81Yhy3wqwpK4Zup_KpvPoxfgpB5hhAF8y6-0qz=s0\" style=\"height:244px; width:625px\" /></p>\r\n\r\n<p>It was put to a vote, with the team resolutely in favor of a painting of&nbsp;<a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=gediminas%20castle\">Gediminas tower</a> by Doodler Alyssa Winans. Gediminas was a Grand Duke, responsible for building the <a href=\"https://www.google.com/search?q=Vilnius,%20Lithuania\">capital city of Vilnius</a>, known for its <a href=\"https://www.google.com/search?q=vilnius+architecture\">beautiful architecture.</a></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lithuania Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-independence-day-2016", "countries": ["Lithuania"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623391, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-curling", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-curling-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oFvRSRzcFVpD-Fv-HjZU3hQrmv7DJGblOfMlNllluM6uNK8fxWyqqiNRIrJIzEDaAzfpfLxB0MSa8ogxVgx2RgIy8s89hPJavtjmkio=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Bobsled #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-bobsled", "title": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "run_date_array": [2002, 2, 16], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2013 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2013", "title": "Lithuania Act of Independence 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lithuania_act_of_independence_2013-1040005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ma9x3OgNGt2Y6TtvTTlsEyabpkZbTcb5f5k3GefgCXQQqorIv1sBguDJCaMtTA-tultUno5po2jdMI4iojyEpYSplXjZfhG83_rNloik=s660", "query": "Lithuania Act of Independence 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UXurVoUZU-3RZUbwMZRVPyn9mFmOYmG2s7Pbr-tgRU5rYTux2va9SnyUHgrgzFDdHXCzIWX4AuWsPWUU8n3Me1_6pyR2h-eKnbjKPCFc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-brazil-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_brazil-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Doodle4Google", "hover_text": "Nosso Brasil do Futuro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GmRrvhpHcvZ22wZqGWZY6FPsc5W3DU3djJx_PXc0eIf_Ph9TVAzEwv8gx8V-HSfjnLybhaUgeKwksBcwikAj1kyCwfBQSe9GRH9gZws=s660", "query": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-speed-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_speedskating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nIeTV-XlEp7t9SFMPpM8w41O04VW2Xf1-VOoEevO5ISLAFxFBMr1sSvNA91XtcV2wuVLQ_ZSU7k4KYNLQCK47apqWUAiTI9kpgongrpN-Q=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosenmontag 2015 #GoogleDoodle", "name": "rosenmontag-2015", "title": "Rosenmontag 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosenmontag-2015-6005631802671104-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Rosenmontag", "hover_text": "Alaaf und Helau!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8Zhv9lAPVqGEIYTUi03VsB804cAJf43bcsItBPcS1Bp8OLTSqCTxrdtap9naShDpfESBJ__lPgu9NMxv180NS5SphrBNMGTPbQBJJihpcA=s660", "query": "Rosenmontag 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UZnphCvO_tcfiQiNrAa1r60uoOL1mfguLWkCZwDQdhSToNR8Tn_gMvN0umoO3VJl_YUjPNPBMA-eBolEeu1Mesa3jUzzXnCGCaTghGKP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group #GoogleDoodle", "name": "miriam-ruths-birthday-illustrations-inspired-by-ora-eyal-permission-courtesy-poalim-publishing-group", "title": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "url": "//www.google.com/logos/2011/miriamruth11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lnhWstTYZjs6lgEdfVofyhX-Odpohk5dIVZahFTHilgYdfN_CYn0o9BzeGfCmUQ5mVngxYdSPt19y0bmkoV4EOaTF0ys25VEK3YLQBx6Sw=s660", "query": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2014 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2014", "title": "Lithuania Act of Independence 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 16], "hires_width": 1400, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena  ", "hover_text": "Su Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena! ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Act of Independence 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KK6zOGtVc7OsbKnQ47fSmR9wO5_QTt2Pz8fUM3sK8bYnWWP5z33yIf843zwJOFppDtasim4Gw1MBc-0wPX7dQhhkG_e7xGhfXWhPBsJb"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuanian Act of Independence 2012 #GoogleDoodle", "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "query": "Lithuanian Act of Independence 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 15], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp2x.jpg", "query": "Serbia National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jM6H-MSmpYN1ijmF-M76UczcfJMUAq9p1qW0_4ZjQdvripBUyb2jlTIVzdcJnqseJVbz3vyat5oB2LFBPTzfO8VMit5bnIMaMi0BAt4MPw", "id": 25558963, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lithuania-independence-day-2016", "title": "Lithuania Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16", "hover_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena 2016"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co_hPYld1uio9kOu2hV2l_Kv8BRzHa8HCnr9LgMjkm574wMU4UcDneVP0lhbD3B9BmNAu_IT8rSaibXiIaAnxByGZh-pPVpVEGEg1iE"}, "title": "Serbia National Day 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bernardo-alberto-houssays-126th-birthday", "title": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bernardo_alberto_houssays_126th_birthday-1393006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Bernardo Alberto Houssay", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Bernardo Alberto Houssay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yk4VMv-VAErcU_P2rLdOfHLVBu5vZ5VPcOs897adtCMrIOCDCCB8rYCHpm9-vgqSrz8Mz2SRElAk0B97ccEG5iN17iiOUl6axaT2Pl4-fQ=s660", "query": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l1LQlGSnrNQfFfY1QahskR6LZE4SCJ7SuefePPMp9S-v-_aNQYPleNumiURAkrryIg7OL4XWIFbHZwX0185RmOy1E0tRKwj_Rtn2j0s"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKC9mi5ed-aLwqKBFERsBUv5I4NIDSQ3rz9E8Opv1Uw6Zyr-d9f_k_NjX1MNQqE8e-CCRdSSolhy-mxPFatKG130G3WDVmazusfiJKze=s660", "query": "Senegal Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kWeQLA07fv43thFz1w3_VmbSYbBmMy-QrGlmla75v1ofv9GjJtbeBw_x_QuskXyG0AnlxEhalVsEInAiOROVPvKRVjakArrUNJ2cjaY_"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 310, "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Serbia National Day", "hover_text": "Serbia National Day", "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "hover_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "share_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Happy Statehood day, <a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=Serbia\">Serbia</a>! Today&#39;s Doodle celebrates \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, which is Serbia&#39;s National Day. Doodler Alyssa Winans and the Serbia team choose to commemorate today with a painting of the famous rock towers of &quot;Devil&#39;s Town&quot; or <a href=\"https://www.google.com/maps/@42.9929024,21.4020565,3a,75y,62.45h,113.06t/data=!3m8!1e1!3m6!1s-gll8TANCLLc%2FU5ZRZrr0RJI%2FAAAAAAAANKc%2FTrd3WBfTbh0!2e4!3e11!6s%2F%2Flh3.googleusercontent.com%2F-gll8TANCLLc%2FU5ZRZrr0RJI%2FAAAAAAAANKc%2FTrd3WBfTbh0%2Fw203-h101-n-k-no%2F!7i9400!8i4700\">\u0110avolja Varo&scaron;</a> (\u0402\u0430\u0432\u043e\u0459\u0430 \u0432\u0430\u0440\u043e\u0448).&nbsp;These unusual formations were sculpted by volcanic eruptions across southern Serbia&#39;s sandy soil, near the village of <a href=\"https://www.google.com/maps/place/Mehane,+Serbia/@43.0184767,21.3472074,13z/data=!3m1!4b1!4m2!3m1!1s0x4755f71f8915ed67:0x3c550bf51b125240!6m1!1e1\">\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0435</a>. The government of Serbia has designated these formations national monuments, and they are a symbol of the natural beauty of the Serbian countryside.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2016", "countries": ["Serbia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623390, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "Fat Thursday 2007 #GoogleDoodle", "name": "fat-thursday-2007", "title": "Fat Thursday 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"pl": {"query": "", "hover_text": "P\u0105czki", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "query": "Fat Thursday 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-freestyle-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "run_date_array": [2002, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-cross-country-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPZqBJB7Mg--i4zahpQ_dC6oVE6fbmjnzdkNvHxT2553T3o2pUrBA_Cv5ZK2l2SL-4jSAYqEsamVGQE1TLmoC7Pmwl5DEURY-No3KhRb=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan-5701088439173120-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab2\u0acd\u0aa1 \u0a95\u0aaa\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aaa\u0abe\u0a95\u0abf\u0ab8\u0acd\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "India and Pakistan meet in the World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09b2\u09be", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200d\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0caa\u0cbe\u0c95\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a, \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a2a\u0a3e\u0a15\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e\u0a28 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0938\u094d\u092a\u0930\u094d\u0927\u0947\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924-\u092a\u093e\u0915 \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u093e\u092c\u0932\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c07\u0c02\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e, \u0c2a\u0c3e\u0c15\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c28\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8, \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe-\u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q1mUKRZMbL5dVkkWZFLhgYAw11lldaubRe7YVzXEYXtb3pV0J--wuLMQvupOk4vgnfTZfon-5SMF2N41ns8t42pPvvhxNplGQmiM-79Pow=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO2VDj_jyfWJoLuJXWdcruxS-yLL4dlpV3CcUuHLCZmFL0rbYzdXV9YQqv7jfgl6Pi6AbAEUMnYeTmSIrwZ1W64BLBX9Zhbpx8ksY1ls"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2014", "title": "Serbia National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 15], "hires_width": 707, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp2x.png", "query": "Serbia National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ss6ziKjDS8d4RQWF9jJDSLlerMb0sxXZ3vQ7kFklrASh6E7qPMDZ-LgDLDnbsd7bxo8Za5oYwFOgBpXyxXYKMVsMEO3rll0U6mIlaGgI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday #GoogleDoodle", "name": "anne-cath-vestlys-93rd-birthday", "title": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/anne_cath_vestlys_93rd_birthday-1035005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Anne Cath Vestly", "hover_text": "Anne Cath Vestlys 93. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RFsUgtD6tqz1GwS2Q4cHT5aM7hpFNVouN-yVwTvorVkZNa1tZHQjhdbYqgKKs4Q2XBIW3-CYNwp43GHWEUN2Tyk81epUyoxdeuMz6kmF=s660", "query": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MmFIQIQUN5Kofu2Snuawz9610sO5Y4i1DkRWVTsqi_mmHujpI5tFl_5BMVYEz5hvaI677Dl1LQSMVQCZJ9jB0DCm445MZVO4ajPDGaw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ernest Shackleton's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ernest-shackletons-birthday", "title": "Ernest Shackleton's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/shackleton11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ernest Shackleton", "hover_text": "Ernest Shackleton's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JDsn91UdgG3wy8P9Q7872Ufg9RbBnd4Z10r8pog0d42H_TbGYH28fOKMuSdCQQDDdvi1qsRAcE4OspVoY2BEcJ6RiOlRDJmB8yAz6Ok=s660", "query": "Ernest Shackleton", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "serbian-national-day-2012", "title": "Serbian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "query": "Serbian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbia National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2013", "title": "Serbia National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/serbia_national_day_2013-1038005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hULEFcvNqftWx-MO6RMvyUMfBvZXqophs4BHigEirTc6AdwsdUEaeuTcrOMyzHQj0q9e0f-umQvASRMMql0tKAXCXVzhmIuy46AL1Hyz=s660", "query": "Serbia National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rgYuX7W06SDRzxXdp6yDFn-s251YlXYdEx1CzjodiYClVcRRt-8_lH69U-vomDt2YMGB6seZJdOTNc_kyrYn3_6vHScjKvB25xJq8z1M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Luge #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-luge", "title": "2006 Torino Olympic Games - Luge", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_luge.gif", "run_date_array": [2006, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "torino games", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Sws122k-i1QojZcVN2RfR3eUw0l87GY4xBgIdi_1lFLjgq7_6Pco8bGW7xbDJjJVfR8wp8aI3d1OzoXoWFKsWp56OX_6PROwDeqn191=s660", "query": "torino games", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "random", "run_date_array": [2016, 2, 14], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA", "id": 25559010, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "serbia-national-day-2016", "title": "Serbia National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Serbia National Day", "hover_text": "Serbia National Day", "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "hover_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "share_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jM6H-MSmpYN1ijmF-M76UczcfJMUAq9p1qW0_4ZjQdvripBUyb2jlTIVzdcJnqseJVbz3vyat5oB2LFBPTzfO8VMit5bnIMaMi0BAt4MPw"}, "title": "Valentine's Day 2016", "is_dynamic": true, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere #GoogleDoodle", "name": "57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere", "title": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kabaret Starszych Pan\u00f3w", "hover_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w", "share_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp2x.jpg", "query": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J2_-RgjDmNI8XDt796O0VGVbOgziWgH_VoWU5omIXo720UGGuual0sBb0NNIkzkiq1aS0YKJKIBs8aoDdMV6o0PXwxFD0mIroT5ePHp8qw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Slovenia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-slovenia", "title": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "teden otroka", "hover_text": "Dan otroka 2015", "share_text": "Dan otroka 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuVzdARguMwHU90s8pOAfszDt38hxVyOUb2pmgI9IdMTmum43RhtvgrrNgY39TkI26JlbOeVnoOXyARriWpitGEI5UuCH1ll1fDa4TyiIQ"}, {"hires_height": 450, "share_text": "Nusrat Fateh Ali Khan's 67th birthday #GoogleDoodle", "name": "nusrat-fateh-ali-khans-67th-birthday", "title": "Nusrat Fateh Ali Khan\u2019s 67th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nusrat-fateh-ali-khans-67th-birthday-5137762793553920.5-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 13], "hires_width": 978, "translations": {"en": {"query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "hover_text": "Nusrat Fateh Ali Khan's 67th birthday", "share_text": "Nusrat Fateh Ali Khan's 67th birthday #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 67 tangu kuzaliwa kwa Nusrat Fateh Ali Khan", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 67 tangu kuzaliwa kwa Nusrat Fateh Ali Khan #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "hover_text": "Nusrat Fateh Ali Khan 67 \u00e5r", "share_text": "Nusrat Fateh Ali Khan 67 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 ", "hover_text": "\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3e\u0a28", "hover_text": "\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3e\u0a28 \u0a26\u0a3e 67\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3e\u0a28 \u0a26\u0a3e 67\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0928\u0941\u0938\u0930\u0924 \u092b\u0924\u0947\u0939 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093e\u0928", "hover_text": "\u0928\u0941\u0938\u0930\u0924 \u092b\u0924\u0947\u0939 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093e\u0928 \u0915\u093e 67\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0928\u0941\u0938\u0930\u0924 \u092b\u0924\u0947\u0939 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093e\u0928 \u0915\u093e 67\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8 \u30d5\u30a1\u30c6\u30fc \u30a2\u30ea\u30fc \u30cf\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8 \u30d5\u30a1\u30c6\u30fc \u30a2\u30ea\u30fc \u30cf\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 67 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8 \u30d5\u30a1\u30c6\u30fc \u30a2\u30ea\u30fc \u30cf\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 67 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nusrat-fateh-ali-khans-67th-birthday-5137762793553920.5-hp2x.jpg", "query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tj94DgaN2ex_t3GaaOwghV6nG131lT3cmC4vJJQFF-uG3WSakHtu4Ad1CSs0cjhGfVT6cdohPw52HHst5wib1QE0Uf6zZxxd9UWuiSb0"}], "hires_height": 310, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "475-anniversary-of-santiago-city-foundation", "title": "475 Anniversary of Santiago City Foundation", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Santiago de Chile", "hover_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile", "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Historia Santiago de Chile", "hover_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile", "share_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OORSz7LTD4to8mQQTdpODirk38B8c97uGbYuaPiEAw1z5b2ADj93OJy6mHyu7PL4aNBuoxARAPAQLk8fvIdF2wXclkWyAp3whqR7n206"}, "tags": ["love", "couples", "Animation", "National Holiday", "tissues", "paper towel", "hedgehog", "cactus", "coffee", "tea", "cute"], "is_highlighted": false, "translations": {"sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Today we celebrate love; the old, the new, the unexpected. For this Valentine&rsquo;s Day doodle, artist Kevin Laughlin animated three &quot;unlikely couples,&rdquo; which began with a spark and these sketches:</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/UDZTn4Bd-vpOp_gAmw8bvSzZjQ70kW8M-IAul0ZMH7T5lpwMKWdv6OhNv-ii6PyTcwXIDN020FCZvz5dwnO4KF40VLrmef53jVFB6PW-OQ=s0\" style=\"height:551px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>Happy Valentine&#39;s Day, to unlikely couples everywhere.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2016", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bhutan", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guernsey", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Ireland", "Isle of Man", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jersey", "Kenya", "Kiribati", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lesotho", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Mozambique", "Myanmar (Burma)", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Pakistan", "Panama", "Papua New Guinea", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Senegal", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Suriname", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "hires_width": 1133, "persistent_id": 6594907250623389, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday", "title": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 154\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 George Ferris", "share_text": ""}, "en": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ch\u00fac Valentine vui v\u1ebb v\u00e0 ch\u00fac m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 154 c\u1ee7a George Ferris!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed i 154\u00e8 aniversari del naixement de George Ferris", "share_text": ""}, "it": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Buon San Valentino e 154\u00b0 anniversario della nascita di George Ferris!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Svat\u00fd Valent\u00fdn a 154. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Ferrise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0665\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "San Balendin eguna eta George Ferris-en jaiotegunaren 154.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva ja George Ferrise 154. s\u00fcnnip\u00e4eva", "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda dos namorados  e 154\u00ba cumpleanos de George Ferris", "share_text": ""}, "id": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Selamat hari kasih sayang dan selamat ulang tahun untuk George Ferris", "share_text": ""}, "es": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag en 154e geboortedag van George Ferris!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc ve George Ferris'in 154'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valent\u012bna diena un D\u017eord\u017ea Ferris 154. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentino diena ir 154-asis George Ferris gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e27\u0e32\u0e19 \u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 154 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valentin y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Walentynki i 154. rocznica urodzin George'a Ferrisa", "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154\u00e8me anniversaire de George Ferris et Joyeuse Saint Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0438 154 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinovo i 154. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "de": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinstag 2013 und 154. Geburtstag von George Ferris", "share_text": ""}, "da": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdag og George Ferris' 154 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4 ja George Ferrisin 154. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Boldog Valentin napot \u00e9s 154. sz\u00fclet\u00e9snapot George Ferrisnek!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Valentin \u0219i 154 de ani de la na\u0219terea lui George Ferris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9 \u751f\u8a95 154 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim e 154\u00ba Anivers\u00e1rio de George Ferris!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u6469\u5929\u8f2a\u767c\u660e\u4eba George Ferris 154\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 154\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag och grattis George Ferris p\u00e5 154e f\u00f6delsedagen!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u6469\u5929\u8f6e\u53d1\u660e\u4eba\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af154\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sv\u00e4t\u00fd Valent\u00edn a 154. v\u00fdro\u010die narodenia Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 154 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430 154 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Veselo Valentinovo in 154. rojstni dan Georga Ferrisa", "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao na Maadhimisho ya miaka 154 ya kuzaliwa kwa George Ferris", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTJVJRsBKQtNJzgBNKTh2b0JOUAkTrh7nHyDuvEdaCNa50mH1gDZDedoS5YKC9qp2aAimv1wMCtRHHurRvnmJ0gCkwmz_OHZWrEw5Brq=s660", "query": "George Ferris", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ybpPKg70NalcnVWrKPaL-K2UL400ecuQzwzrRgxY_PupUwpi2tXihXy7e1OIFpPdXyGYnXfPpNDucBYFM9C1dMPF6EYHHpFjgKKMhE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 1400, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-1", "title": "Valentine's Day 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3aBinbPiUj5wT9szrknRCTGYrCNyk0i_gjmg1yGWQ5DjdfZ9QNu9QmuLxRyx3rIk7mR2c02YjqEfcivEktULouQ5XEU1ptnVITTjwM=s660", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Valentine's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Valentine's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2000", "title": "Valentine's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "run_date_array": [2000, 2, 14], "hires_width": 322, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "query": "Valentine's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating", "title": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-prsskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd / \u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Buon San Valentino e buone Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Hezk\u00e9ho Valent\u00fdna / Vancouveru 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Head valentinip\u00e4eva / Vancouveri 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Laim\u012bgu Valent\u012bna dienu / Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Su \u0160v. Valentino diena!/ Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sretno Valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Froher Valentinstag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinesdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Boldog Valentin-napot / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc/ \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Feliz dia de S\u00e3o Valentim / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Sre\u010dno valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sABGBN11DHIF3ii_Bp0VndWnVLJXfJwfx6za9IEpTf0BWxE9YEYw0T-bBaPCR9pzUY5_M2ltYAI9vWSsbS5rK1RwhD6yzjDuHzTOu2k=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2008", "title": "Valentine's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/valentine08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlRPyWDJ4tKzAgbe2dkuOjB1ZHEeU8pu0aQMTJlkdPz6Ae4F8UmNNFVMmmFeIGGRK2QimNNJim3RcYDkNuAPS2jo-qgdnW7KxZfadj9Z=s660", "query": "Valentine's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-2", "title": "Valentine's Day 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "Kr\u00e1sn\u00fd Valent\u00fdn - den zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0441\ufffdB", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0441\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "valentino diena", "hover_text": "Laimingos \u0160v. Valentino dienos", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "hr": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentines dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentines dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia de s\u00e3o valentim", "hover_text": "Feliz dia de s\u00e3o valentim", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sny Valent\u00edn - de\u0148 zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0421\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sre\u010dno Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle", "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2010-multiple-countries", "title": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2010/lunarnewyear10-hp_ru.gif", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Lunar New Year 2010", "hover_text": "Happy Chinese New Year", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2010\ub144 \uc74c\ub825 \uc124\ub0a0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u864e\u5e74\u6625\u8282", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BMX-sPBYxJa3rj9A0_9naaGIn6Llunk2mWsNw6KuDSYynAOThD3XP7934VDcCAcc2yVOgOlGshCyA4GS5EJKmVWogOZ6JZTNYcMrOB4=s660", "query": "Lunar New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2003", "title": "Valentine's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/valentine03.gif", "run_date_array": [2003, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "bonne saint", "hover_text": "Bonne Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "de": {"query": "valentinstag", "hover_text": "valentinstag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "san valentino Il Santo del", "hover_text": "San Valentino la festa degli innamorati", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JSVb3V1u8pfqCf41Fpw1V0_FdsVFHL38I7aZGn7hpJZ1y1NZbOQTZhFDzf71FevBLbUVrJD0gQzxeH6RTpZCPu_aazfclBRv7nGS4UetfA=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2005", "title": "Valentine's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/valentine05.gif", "run_date_array": [2005, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "Valentine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iFzUN8RFISYIsXLSTWkpamdh6Tfa0-o219QRmdU2zNtWIamttPWNuRRvptIMOlWu31rIsCeYorwmJCqlSOQfewqpOejaaBZyZ_ZSqtS2=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2007", "title": "Valentine's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/valentine07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hmjsZe4HDowZmq5Zc6-0xClDOAZHMLQC4UM2eqCF_ppZhb7r7guVQKIa_bc8PHv17CI5Q7omRRA5nJcRenAYARZ2Yq9DBogSCjbj5qe5=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 410, "share_text": "Lantern Festival #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ice-dancing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_icedance.gif", "run_date_array": [2006, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/doodle11.html", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kTRsZ58ndx4CbRLUYh9824iaY6Q-FRVd5AuOI7B09LbB4QQvaUiqms0zblh8vadxTSt0wwC68yh2fkrzmBNEBIA3APUjOS3TDB9CygQ=s660", "query": "/doodle11.html", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 12], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824.2-hp2x.jpg", "query": "Santiago de Chile", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OORSz7LTD4to8mQQTdpODirk38B8c97uGbYuaPiEAw1z5b2ADj93OJy6mHyu7PL4aNBuoxARAPAQLk8fvIdF2wXclkWyAp3whqR7n206", "id": 25558512, "next_doodle": {"hires_height": 310, "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA"}, "title": "475 Anniversary of Santiago City Foundation", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Saudi National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "saudi-national-day-2013", "title": "Saudi National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/saudi_national_day_2013-2035005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Day of Saudi Arabia", "hover_text": "National Day of Saudi Arabia", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tr2roME7dDW_Em2Do35EwE9eG8oSG6LuSDZfTBqWzHKMT1hvik5b9Dh0A-8QvIF6bClNB7ByTzbiEE2vjwnKXYH0121DaLWSEaNBg_I=s660", "query": "National Day of Saudi Arabia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i5KH3SrblC9hcrPglTynzN_atQnKtXq17xhQ30WpXkjqiyMbwzFcmHsf3OevjweuMYMpPY9gegX8l0xNg2tBEQXboLH2NBHAEu6tHUaa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenzo Tange's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenzo-tanges-100th-birthday", "title": "Kenzo Tange's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kenzo_tanges_100th_birthday-2043006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e39\u4e0b\u5065\u4e09", "hover_text": "\u4e39\u4e0b\u5065\u4e09 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/px7SjnGt5souPD_PdpoJsUo8tVrA6NuzAJKBM5bNVcn8ZiW6UYcPFKx_lw6tWaPevF-Aceg7rA_e33RuP4L22QqADLXLV0zoj9RuxdP0=s660", "query": "Kenzo Tange's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LK7ma6b48mP1GWZWRZusTSuE1PjEZyvvvmhRbAEOsWka9gKlzI_dnq6Ojmg5_uAO1C23du9oAl_gVeTedC73JWIvk5nZiQph5F0ytRee"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max \u0160vabinsk\u00fd's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "max-svabinskys-140th-birthday", "title": "Max \u0160vabinsk\u00fd's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/max_vabinsks_140th_birthday-2029005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 17], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Max \u0160vabinsk\u00fd", "hover_text": "140. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Maxe \u0160vabinsk\u00e9ho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FgB_rJWFLtOC1siRckAt0oTxtxwXhMtddh5gPIB6zEUgsZWj3bDpEoHwIEY-UHB_u0BiYq3x8ncQ3EJeAU9Ir6sIND4gzC3XdeJNGjd0Sg=s660", "query": "Max \u0160vabinsk\u00fd's 140th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7T27_ta5peSuGBZHcGN4-gkm6jH7H89A-YROt511Du87Toa-vNmS6TsyPSa_a02KbIDmLV0Tyef9LE3meBuz0JtNfeF-uuDJEMjpRrjS"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire", "hover_text": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire 2016", "share_text": "Bonne ann\u00e9e lunaire 2016 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016 Doodle", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch ", "hover_text": "Doodle nh\u00e2n d\u1ecbp T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch 2016", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2016! #GoogleDoodle "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_-_z33Fu-lwK7Xa3KrWmlr81S0MvWHIsMyoGciL6XY-L7Avt4uWwzUnikXDVOziElzdFWkclZ2Qhh6HfN2HPYDuSRk2Ds3FPjcwTGQ"}, "tags": ["city", "foundation", "Architecture", "History", "Sanctu Iacobu", "Andes", "mountains"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Santiago de Chile", "hover_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile", "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Historia Santiago de Chile", "hover_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile", "share_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>A lot can happen in the 475 years of a city&rsquo;s existence. Since its foundation on February 12th, 1541 by Spanish conquistador <a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=pedro%20de%20valdivia\" target=\"_blank\">Pedro de Valdivia</a>, <em>Santiago de Chile</em> has emerged as a cultural icon and landmark city of South America. It&#39;s now the sixth largest city on the continent, with just over 5.5 million people.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>The city was originally named after St. James, the patron saint of Spain. The name <em>Santiago</em> actually derives from a colloquial Latin pronunciation of <em>St. James</em>: <em>Sanctu Iacobu</em>. That&rsquo;s why <em>St. James</em> in English is <em>Santiago</em> in Spanish. Write that one down for your next trivia night.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Today, we honor all the people who have called Santiago their home over the years. Doodler Mark Holmes chose to portray the varied architecture of the city, layered against the august backdrop of Chile&rsquo;s astounding Andes mountain range. WIth deep admiration, we wish you a happy birthday, Santiago!&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle", "name": "475-anniversary-of-santiago-city-foundation", "countries": ["Chile"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623388, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2013 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2013", "title": "Carnival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/carnival_2013-1046005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PXjYwq5BzNJE-5BLqR6DmDDFNShmc9lC2b8Tr2Qvz0PISSSIpTX4qZ-FxB5SyobXwX49AVdGs398iJx03MYREatheYwWBxt8uBxNm-LS=s660", "query": "Carnival 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upjkBInG7G8OLvvrkq80Wsfe9JvIrSg9rg69X23RlCbdBkvqe2IV7AMBdUYlfcG4x0GISKYv9RzbUzXfUxu3jibDRHH7geM4t-7EOB0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Naomi Uemura's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "naomi-uemuras-70th-birthday", "title": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/naomiuemura11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1", "hover_text": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BoO8xXypxO_muiDj_SQdzIXT7zWODMUQoB68dBRsmhKa5CqxsEp3ixB43GtAvFupcBRxrEDDONaT--5Zb3TyMZ_rempkJFQuQriKY9_C=s660", "query": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city #GoogleDoodle", "name": "230th-anniversary-of-pragues-existence-as-a-single-capital-city", "title": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/230-anniversary-of-prague-existence-as-a-single-capital-city-5793113662554112-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 1333, "translations": {"cs": {"query": "Praha", "hover_text": "230. v\u00fdro\u010d\u00ed sjednocen\u00ed \u010dty\u0159 pra\u017esk\u00fdch m\u011bst", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/230-anniversary-of-prague-existence-as-a-single-capital-city-5793113662554112-hp2x.jpg", "query": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aF22oOkN3m7FDMJi2cFAWCGPjUVQIbd36xGnw8fpxsigQULn74DJzXwrwsGhyNTXiF477nTDOBxSQGvCx3wNfqqWUlCadRaeGlw0npc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2010 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2010", "title": "Carnival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/carnival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "carnaval 2010", "hover_text": "O Carnaval come\u00e7a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t7zRi29ySPSkHwDYTwrQpePuKumnpINrVeO_K1VLTvoxxB_UJ_2SBsv2xusWEG4FNVOspnpbP8RD8eUPgsXfJW6NXwRgy8m-Sl3g4q0=s660", "query": "Carnival 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Campoamor's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-campoamors-126th-birthday", "title": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/clara-campoamors-126th-birthday-4686845346578432.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "Clara Campoamor-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario do nacemento de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Campoamor", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDQwhGoRVLBirOtcVOqKpXaxCfGiNdNihY3xE05pxBqBbw1wSb3lTGPAkUI8VigPya-3XDVurBFk4wwBLvUw7pBIe-6bBzhQm6KoyBgt=s660", "query": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qBj3XVi6rMqL8HcESDRvQjmFGGhICGCb1g4E9AYgscsOP1-_kjoEPIpvlhbua2owlfi2JPt-q-8R5Gym9r5hcFoL23AQDb6mi-Xu1tum"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anna Pavlova's 131st Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-pavlovas-131st-birthday", "title": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/pavlova12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430\u0439", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0457", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTvqIFEtFaWbm4K0zBBbNJSU_knJXls0MtN8olMRvhCpiJoFO17fRrPDyYLYgEw0eUtOVH5aTK70LJsE2mCGZpIna8WL98A56eL5Low_=s660", "query": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Luge #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-luge", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Luge", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-luge-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 12], "hires_width": 693, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-luge-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Darwin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-darwins-200th-birthday", "title": "Charles Darwin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/charlesdarwin_09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03ac\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2 \u0394\u03b1\u03c1\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "200 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03ac\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5 \u0394\u03b1\u03c1\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Charles Darwin's 200th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "K\u1ec9 ni\u1ec7m 200 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Charles Darwin", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 anni dalla nascita di Charles Darwin", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlese Darwina", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Charles Darwin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200e verjaardag van Charles Darwin", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 \u00e5r siden Charles Darwin ble f\u00f8dt", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Ika-200 na Kaarawan ni Charles Darwin", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010darlzas darvinas", "hover_text": "\u010carlzo Darvino 200 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 200 \u0e02\u0e2d\u0e07 Charles Darwin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Charles Darwin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Karol Darwin", "hover_text": "200. rocznica urodzin Karola Darwina", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 200", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0447\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0434\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "200-\u044f \u045e\u0433\u043e\u0434\u043a\u0456 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Charles Darwin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e  \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Hari jadi ke-200 Charles Darwin", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. ro\u0111endan Charlesa Darwina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. Geburtstag von Charles Darwin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwins 200-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u094d\u0935\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u094d\u0935\u093f\u0928 \u0915\u093e 200\u0935\u093e\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de 200 anos de Charles Darwin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Charles Darwinin syntym\u00e4st\u00e4 200 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwin 200. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200\u00ba anivers\u00e1rio de Charles Darwin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9054\u723e\u6587", "hover_text": "\u9054\u723e\u6587200\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\uc2a4 \ub2e4\uc708", "hover_text": "\ucc30\uc2a4 \ub2e4\uc708 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwins 200-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia Charlesa Darwina", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u5c14\u65af\u8fbe\u5c14\u6587", "hover_text": "\u67e5\u5c14\u65af\u8fbe\u5c14\u6587200\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "200-\u0442\u0456 \u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200. rojstni dan Charlesa Darwina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pFRlXLv4l9vEehpr_m1PyAgbqaz9TSJpNu37fEl2L-3x45T_rAtDq4zwg6iK2_ph2wP-dSYy3ZniMr8OdDnu1JC_cbb_MD-zg6hf7MMp=s660", "query": "charles darwin", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 8], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_-_z33Fu-lwK7Xa3KrWmlr81S0MvWHIsMyoGciL6XY-L7Avt4uWwzUnikXDVOziElzdFWkclZ2Qhh6HfN2HPYDuSRk2Ds3FPjcwTGQ", "id": 25553720, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "475-anniversary-of-santiago-city-foundation", "title": "475 Anniversary of Santiago City Foundation", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Santiago de Chile", "hover_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile", "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Historia Santiago de Chile", "hover_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile", "share_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OORSz7LTD4to8mQQTdpODirk38B8c97uGbYuaPiEAw1z5b2ADj93OJy6mHyu7PL4aNBuoxARAPAQLk8fvIdF2wXclkWyAp3whqR7n206"}, "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 438, "share_text": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-kyung-nis-89th-birthday", "title": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/park-kyung-nis-89th-birthday-5709931357405184-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 2], "hires_width": 930, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc15\uacbd\ub9ac", "hover_text": "\ubc15\uacbd\ub9ac \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc15\uacbd\ub9ac \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 #GoogleDoodle #\uad6c\uae00\ub450\ub4e4"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/park-kyung-nis-89th-birthday-5709931357405184-hp2x.jpg", "query": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VbGE6YHvVh3pxyxgo-Dq7UAKmfZclImrW5tLyOu8o3VKkrzPGTVLaXhd_PCdjR7IJiFUMPnBFP7UebPNc8cNwQO7GyPLgkhizYqyw9xY"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Independence Day 2015, Finland! #GoogleDoodle", "name": "finland-national-day-2015", "title": "Finland National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-national-day-2015-5655673354321920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2015!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Finnish Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day 2015!", "share_text": "Happy Independence Day 2015, Finland! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2015!", "share_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-national-day-2015-5655673354321920-hp2x.jpg", "query": "Finnish Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJO6K9xBmF1TAFhaE8J0PJEn2VvOqlodpUQ6bg0U_t2t3280O7HNvsnbvib_PV7JWqk0SHZFXzz4C465c8gVHSki56N7mVLW4hkTZjX7"}, {"hires_height": 368, "share_text": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday #GoogleDoodle", "name": "matilde-perezs-99th-birthday", "title": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/matilde-perezs-99th-birthday-5134653805559808-hp.gif", "run_date_array": [2015, 12, 7], "hires_width": 1070, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Matilde P\u00e9rez", "hover_text": "99\u00ba Cumplea\u00f1os de Matilde P\u00e9rez", "share_text": "99\u00ba Cumplea\u00f1os de Matilde P\u00e9rez #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Matilde P\u00e9rez", "hover_text": "99\u00ba Cumplea\u00f1os de Matilde P\u00e9rez", "share_text": "99\u00ba Cumplea\u00f1os de Matilde P\u00e9rez #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/matilde-perezs-99th-birthday-5134653805559808-hp2x.gif", "query": "Matilde P\u00e9rez's 99th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xb5jEsLw06HG9qDpfLTgO3BWxxp9iIsLrjB-yA0Kxaw91txXHgC0Ep5ODw1EKQsEWsnLn5GC-4dljpvTNgsPFFGLn8gof8ySV3ISsMjsNg"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lunar-new-year-2016", "title": "Lunar New Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0428\u0447\u0430\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Cina! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b - 2016", "share_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2016\ub144 \uc124\ub0a0", "share_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Lun\u0101rais Jaunais Gads", "hover_text": "Lun\u0101rais Jaunais gads 2016", "share_text": "Laim\u012bgu Lun\u0101ro Jauno Gadu! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7334\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "hover_text": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 2016 met\u0173 pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hiina uusaasta ", "hover_text": "Hiina uusaasta 2016", "share_text": "Head uut ahviaastat! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo Lunar", "hover_text": "A\u00f1o nuevo Lunar 2016", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo Lunar! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Imlek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ms0RnLiDGaxDgtKkrgURP2w5Df1agsmziLYy1hXonKuddem-F0tuzOghne1PUtTGwDKglzxB_BhpA7Eivuodlw2p-NJUg9ncizvVyT3hKg"}, "tags": ["National Holiday", "lunar", "new year", "monkey"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire", "hover_text": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire 2016", "share_text": "Bonne ann\u00e9e lunaire 2016 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016 Doodle", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch ", "hover_text": "Doodle nh\u00e2n d\u1ecbp T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch 2016", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2016! #GoogleDoodle "}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>The celebration of Lunar New Year in Vietnam, known as&nbsp;T\u1ebft, often spans several days. Following the new moon, the streets are&nbsp;thick with the crackle of firecrackers and cry of various percussion instruments to chase away nefarious spirits and welcome happiness and opportunity. This time is also reserved for&nbsp;visiting&nbsp;with family, friends, and teachers, and spreading the joy and hope of a fresh new year.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "countries": ["Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623385, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jagjit-singhs-72nd-birthday", "title": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jagjit_singhs_72nd_birthday-1034005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jagjit Singh", "hover_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K2KOoP8RIc4udjw1t4UPOBQnuRO0VaewHuQeCDTV6NrsT5fwjRvlOVBu2BE1nNKveEl9iFj4WS_mkEo9v0pMkBN0TCqVZsIacduHj8=s660", "query": "Jagjit Singh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fWH_NT7S9yrdKaM62rPuhtKCi4WX_KGYHYMIXzJiQKFrq4QezHxFZRC2PRtGpmtCNbZev7ErgK99AMejb5hJX1vCvNDgVQBovmd8aAbJOw"}, {"hires_height": 125, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-opening-ceremonies", "title": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "run_date_array": [2002, 2, 8], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "2002 winter olympic", "hover_text": "2002 Winter Olympics", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "query": "2002 winter olympic", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "query": "Dmitri Mendeleev", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jules Verne's 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "hover_text": "183\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne's 183rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc958 \ubca0\ub978", "hover_text": "\uc958 \ubca0\ub978 \ud0c4\uc0dd 183\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00e8 aniversari del naixement de Jules Verne", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario della nascita di Jules Verne", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 183 \u05dc\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 183 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Com\u00f3radh 183 bliain \u00f3 rugadh Jules Verne", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "Julio Verne-ren jaiotegunaren 183. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'i 183. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jul Vern", "hover_text": "Jul Vernin 183 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183 Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e verjaardag Jules Verne", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'nin 183. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928\u0915\u094b \u0967\u096e\u0969 \u0914\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183-ios \u017diulio Verno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183avel anniversari da Jules Verne", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183\u00ba Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jules Verne", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juliusz Verne", "hover_text": "Juliusz Verne - 183. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0bb5\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba3\u0bcd 183-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e anniversaire de la naissance de Jules Verne", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. rojstni dan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. ro\u0111endan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. Geburtstag von Jules Verne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3", "hover_text": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3 183 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernen syntym\u00e4st\u00e4 183 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Verne Gyula sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 183. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc \u751f\u8a95183\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 de ani de la na\u015fterea lui Jules Verne", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernening 183 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jules Verne, \u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d, \u79d1\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u7236", "hover_text": "Jules Verne (\u5112\u52d2\u2027\u51e1\u723e\u7d0d) 183 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 183 ya kuzaliwa kwa Jules Verne", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0698\u0648\u0644 \u0648\u0631\u0646 \u06a9\u06cc \u06f1\u06f8\u06f3\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raJulesa Verne re chi183", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928\u091a\u093e \u0967\u096e\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zJvUf1cKcppyRnb1gkFYsUkxNk1y8ZAfO-OnTgdX11ymNFD-1Q5fKmRMd5zMluciaKp1Par2hu56dsRPsXQ5kIL2RVAuWoblQT-NBcx6lQ=s660", "query": "Jules Verne", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016", "title": "Lunar New Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0428\u0447\u0430\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b - 2016", "share_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2016\ub144 \uc124\ub0a0", "share_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Lun\u0101rais Jaunais Gads", "hover_text": "Lun\u0101rais Jaunais gads 2016", "share_text": "Laim\u012bgu Lun\u0101ro Jauno Gadu! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7334\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "hover_text": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 2016 met\u0173 pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Cina! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hiina uusaasta ", "hover_text": "Hiina uusaasta 2016", "share_text": "Head uut ahviaastat! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo Lunar", "hover_text": "A\u00f1o nuevo Lunar 2016", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo Lunar! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Imlek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ms0RnLiDGaxDgtKkrgURP2w5Df1agsmziLYy1hXonKuddem-F0tuzOghne1PUtTGwDKglzxB_BhpA7Eivuodlw2p-NJUg9ncizvVyT3hKg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2005 - China #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2005-china", "title": "Lunar New Year 2005 - China", "url": "//www.google.com/logos/2005/lunarnewyear05c.gif", "run_date_array": [2005, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u519c\u5386\u65b0\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfEbE5AdMAvk79deVolSlUfA9ETU7QJFocuB6qlPMkPLiVId1uuRfo0ViJlv7thDvWahr0MrFLYnmkdEb496tqeuh7U45au9KSMppnc=s660", "query": "Lunar New Year 2005 - China", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 8], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ms0RnLiDGaxDgtKkrgURP2w5Df1agsmziLYy1hXonKuddem-F0tuzOghne1PUtTGwDKglzxB_BhpA7Eivuodlw2p-NJUg9ncizvVyT3hKg", "id": 25480112, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire", "hover_text": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire 2016", "share_text": "Bonne ann\u00e9e lunaire 2016 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016 Doodle", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch ", "hover_text": "Doodle nh\u00e2n d\u1ecbp T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch 2016", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2016! #GoogleDoodle "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_-_z33Fu-lwK7Xa3KrWmlr81S0MvWHIsMyoGciL6XY-L7Avt4uWwzUnikXDVOziElzdFWkclZ2Qhh6HfN2HPYDuSRk2Ds3FPjcwTGQ"}, "title": "Lunar New Year 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-national-day-2015", "title": "Bangladesh National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-national-day-2015-6035725766098944-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day 2015", "hover_text": "Bangladesh Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TsJjn0rgGuCIB_KsNw5ou6Oigfah47WufCAyUnwYsouIQXeraepmjbioamkLSQk2_LWu4q4KsJMHIHfjEDonxlfy9oSJ1ADOGn8lvBAh=s660", "query": "Bangladesh Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0DvQ7n_-6HpzM1W24v_FGiiJCfigzVyK_gzmGbAhhCM2NpM_mWJ8_A3et4IGYj28nvIyrrTNUHDHspXW-jyC23cP58ygZVTz_Hvgv7Od"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2015", "title": "Lantern Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lantern-festival-2015-6247181702922240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival ", "hover_text": "Lantern Festival 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mwOw5yRD8JQieLyT2CGk_-K9thjQ4lvg7XdfWmO44efE7rI-j8NsA6h79zpAw1Q1yruqlKxv5X_HArHIMI9rM0PdO_1OM3wEr5DKZyNe=s660", "query": "Lantern Festival ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MNmMFS_EfOputn9pgxWXhH7Hz5ILpaAJTbEz8_gkcH8fF6zyXiD1ZdzlGHoAmTY2AWbyGv0Vtsmbs4AR51X3-uOaiBO1xzaMOgYJ04d0"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg"}, "tags": ["National Holiday", "monkey", "firecracker"], "is_highlighted": false, "translations": {"be": {"query": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0428\u0447\u0430\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Cina! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b - 2016", "share_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2016\ub144 \uc124\ub0a0", "share_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Lun\u0101rais Jaunais Gads", "hover_text": "Lun\u0101rais Jaunais gads 2016", "share_text": "Laim\u012bgu Lun\u0101ro Jauno Gadu! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7334\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "hover_text": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 2016 met\u0173 pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hiina uusaasta ", "hover_text": "Hiina uusaasta 2016", "share_text": "Head uut ahviaastat! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo Lunar", "hover_text": "A\u00f1o nuevo Lunar 2016", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo Lunar! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Imlek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Happy Lunar New Year!</p>\r\n\r\n<p>Lunar New Year is celebrated in many countries such as China, Korea, Mongolia, and Vietnam.&nbsp;Though not officially used in the United States, the lunar calendar plays an important role in global timekeeping.</p>\r\n\r\n<p>The calendar is marked by the Sh\u0113ngxi&agrave;o or Chinese Zodiac, which is used to predict health, wealth, and compatibility. You&#39;ve probably heard of the animal designations prescribed to various years: rat, ox, tiger, rabbit, dragon, snake, horse, sheep, monkey, rooster, pig or dog. Each year is also associated with one of <a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=chinese%20zodiac%20elements\">five fixed elements</a>: wood, fire, earth, metal, or water.</p>\r\n\r\n<p>2016 is the year of the Fire Monkey, which is the 9th in the 12 year cycle of the zodiac. The monkey sign represents quick-wittedness and smarts, and people born under it are thought to be adaptable and flexible in their thinking.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/_UEhwYb1X6OTH-XhDmXUiePssvxw0KAhnRAGTQKKP3ooMlTNaR38mN0iiqynI8na7QIQsjhZqgS4pYSB9Dz0LU6QJb7hQTN44nD6Pdn01A=s0\" /></p>\r\n\r\n<p>For today, Doodler Alyssa Winans illustrated a family of monkeys in the traditional fiery red which matches the lucky envelopes families give and receive on Lunar New Year &mdash; and the <a href=\"https://www.google.com/search?q=firecrackers+chinese+new+year&amp;espv=2&amp;biw=1616&amp;bih=717&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwik8ZKO9uHKAhVU3GMKHR0rAzsQ_AUIBigB\">explosions of the firecrackers</a>.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016", "countries": ["Argentina", "Canada", "Chile", "Estonia", "Hong Kong", "Indonesia", "Kazakhstan", "Latvia", "Malaysia", "Peru", "Philippines", "Singapore", "South Korea", "Taiwan", "Thailand", "United States", "Uruguay"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623384, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jagjit-singhs-72nd-birthday", "title": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jagjit_singhs_72nd_birthday-1034005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jagjit Singh", "hover_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K2KOoP8RIc4udjw1t4UPOBQnuRO0VaewHuQeCDTV6NrsT5fwjRvlOVBu2BE1nNKveEl9iFj4WS_mkEo9v0pMkBN0TCqVZsIacduHj8=s660", "query": "Jagjit Singh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fWH_NT7S9yrdKaM62rPuhtKCi4WX_KGYHYMIXzJiQKFrq4QezHxFZRC2PRtGpmtCNbZev7ErgK99AMejb5hJX1vCvNDgVQBovmd8aAbJOw"}, {"hires_height": 125, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-opening-ceremonies", "title": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "run_date_array": [2002, 2, 8], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "2002 winter olympic", "hover_text": "2002 Winter Olympics", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "query": "2002 winter olympic", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire", "hover_text": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire 2016", "share_text": "Bonne ann\u00e9e lunaire 2016 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016 Doodle", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch ", "hover_text": "Doodle nh\u00e2n d\u1ecbp T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch 2016", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2016! #GoogleDoodle "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_-_z33Fu-lwK7Xa3KrWmlr81S0MvWHIsMyoGciL6XY-L7Avt4uWwzUnikXDVOziElzdFWkclZ2Qhh6HfN2HPYDuSRk2Ds3FPjcwTGQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "query": "Dmitri Mendeleev", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jules Verne's 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "hover_text": "183\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne's 183rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc958 \ubca0\ub978", "hover_text": "\uc958 \ubca0\ub978 \ud0c4\uc0dd 183\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00e8 aniversari del naixement de Jules Verne", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario della nascita di Jules Verne", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 183 \u05dc\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 183 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Com\u00f3radh 183 bliain \u00f3 rugadh Jules Verne", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "Julio Verne-ren jaiotegunaren 183. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'i 183. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jul Vern", "hover_text": "Jul Vernin 183 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183 Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e verjaardag Jules Verne", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'nin 183. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928\u0915\u094b \u0967\u096e\u0969 \u0914\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183-ios \u017diulio Verno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183avel anniversari da Jules Verne", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183\u00ba Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jules Verne", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juliusz Verne", "hover_text": "Juliusz Verne - 183. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0bb5\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba3\u0bcd 183-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e anniversaire de la naissance de Jules Verne", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. rojstni dan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. ro\u0111endan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. Geburtstag von Jules Verne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3", "hover_text": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3 183 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernen syntym\u00e4st\u00e4 183 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Verne Gyula sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 183. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc \u751f\u8a95183\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 de ani de la na\u015fterea lui Jules Verne", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernening 183 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jules Verne, \u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d, \u79d1\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u7236", "hover_text": "Jules Verne (\u5112\u52d2\u2027\u51e1\u723e\u7d0d) 183 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 183 ya kuzaliwa kwa Jules Verne", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0698\u0648\u0644 \u0648\u0631\u0646 \u06a9\u06cc \u06f1\u06f8\u06f3\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raJulesa Verne re chi183", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928\u091a\u093e \u0967\u096e\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zJvUf1cKcppyRnb1gkFYsUkxNk1y8ZAfO-OnTgdX11ymNFD-1Q5fKmRMd5zMluciaKp1Par2hu56dsRPsXQ5kIL2RVAuWoblQT-NBcx6lQ=s660", "query": "Jules Verne", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2005 - China #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2005-china", "title": "Lunar New Year 2005 - China", "url": "//www.google.com/logos/2005/lunarnewyear05c.gif", "run_date_array": [2005, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u519c\u5386\u65b0\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfEbE5AdMAvk79deVolSlUfA9ETU7QJFocuB6qlPMkPLiVId1uuRfo0ViJlv7thDvWahr0MrFLYnmkdEb496tqeuh7U45au9KSMppnc=s660", "query": "Lunar New Year 2005 - China", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 8], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "query": "Dmitri Mendeleev", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg", "id": 25558071, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lunar-new-year-2016", "title": "Lunar New Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0428\u0447\u0430\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Cina! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b - 2016", "share_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2016\ub144 \uc124\ub0a0", "share_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Lun\u0101rais Jaunais Gads", "hover_text": "Lun\u0101rais Jaunais gads 2016", "share_text": "Laim\u012bgu Lun\u0101ro Jauno Gadu! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7334\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "hover_text": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 2016 met\u0173 pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hiina uusaasta ", "hover_text": "Hiina uusaasta 2016", "share_text": "Head uut ahviaastat! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo Lunar", "hover_text": "A\u00f1o nuevo Lunar 2016", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo Lunar! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Imlek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ms0RnLiDGaxDgtKkrgURP2w5Df1agsmziLYy1hXonKuddem-F0tuzOghne1PUtTGwDKglzxB_BhpA7Eivuodlw2p-NJUg9ncizvVyT3hKg"}, "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 184, "share_text": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "joseph-von-eichendorffs-225th-birthday", "title": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 10], "hires_width": 475, "translations": {"fr": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire de Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "de": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225. Geburtstag von Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "it": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "25\u00b0 anniversario della nascita di Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "query": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qWBKugY2mct6Eb1WEakrMY4rR4qJ52u1z8xWcDodd1Ib6w4cNdc-UswFJnRnZdzRDUU1mlErfT_yomOa-Bc7_uWV877wF4giDf6E3XqQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "frantiska-plaminkovas-141st-birthday", "title": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1\u2019s 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frantiska-plaminkovas-141st-birthday-6217602735013888-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"cs": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "141. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franti\u0161ky Plam\u00ednkov\u00e9", "share_text": "141. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franti\u0161ky Plam\u00ednkov\u00e9, bojovnice za \u017eensk\u00e1 pr\u00e1va"}, "sk": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "141. v\u00fdro\u010die narodenia Franti\u0161ky Plam\u00ednkovej", "share_text": "141. v\u00fdro\u010die narodenia Franti\u0161ky Plam\u00ednkovej, bojovn\u00ed\u010dky za pr\u00e1va \u017eien #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1's 141st Birthday Doodle", "share_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1's 141st Birthday #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": " Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 141. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": " Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 141. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frantiska-plaminkovas-141st-birthday-6217602735013888-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rLgFxHDnYg9RjpK1IX1rV9Ld_BfGLS8yWoa2k-nDwsyVsSmQSqSycp0pbnV4Uh1TrVfl2pPzv1cLaRQXxDismvq3cq7GG6rSMu-hiG4"}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "chemistry", "Periodic Law", "elements", "atomic"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Around 400 BC, the ancient Greeks organized the worldly elements into four groups: air, water, earth, and fire. In the seventeenth century, Robert Boyle explained the material world in terms of elements, mixtures, and compounds. And in 1869, Dmitri Mendeleev made sense of the 56 elements known at the time, showing how they related to each other in a distinct pattern. His periodic table let elements fall into &quot;periods&quot; according to atomic mass and valence (the power that determines how they combine).&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Scholars had attempted to organize the elements into a table before, but Mendeleev&#39;s work extended beyond mere chart-making. Mendeleev used the logic of his table to argue for the existence of yet-to-be discovered elements (like gallium and germanium), and even to predict their behaviors. Some of these predictions were wrong, but the basic principles behind his periodic organization continue to stand at the foundation of modern chemistry. The periodic table of the elements (now with 118 elements and counting) adorns science classrooms worldwide.</p>\r\n\r\n<p>In the final illustration, artist Robinson Wood imagines Mendeleev in the act of setting down the logic of his table (which reportedly came to him in a dream).&nbsp;Today, on Mendeleev&#39;s 182nd birthday, we celebrate how this visionary helped us order and understand our world.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/dSLj1THux04i-eF6kCH6rJ7JTqcRszbFyIJdanmjxHZ7hlM0hI47vTVh09YprTWRRNkkDuIHZZZmPJHmLYd0sgUJmGN71P1neap5VPM=s0\" style=\"height:650px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p><em>The Doodle Team&rsquo;s early explorations for today&#39;s illustration highlight (1) the element named after Mendeleev (mendelevium), and (2) the work Mendeleev did at his famous desk (where he was often photographed).</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "countries": ["Armenia", "Australia", "Belarus", "Bulgaria", "Colombia", "Costa Rica", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "El Salvador", "France", "Greece", "Guatemala", "Honduras", "India", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Lithuania", "Mexico", "New Zealand", "Nicaragua", "Panama", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Russia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "Spain", "Turkey", "United Kingdom", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623386, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jagjit-singhs-72nd-birthday", "title": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jagjit_singhs_72nd_birthday-1034005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jagjit Singh", "hover_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K2KOoP8RIc4udjw1t4UPOBQnuRO0VaewHuQeCDTV6NrsT5fwjRvlOVBu2BE1nNKveEl9iFj4WS_mkEo9v0pMkBN0TCqVZsIacduHj8=s660", "query": "Jagjit Singh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fWH_NT7S9yrdKaM62rPuhtKCi4WX_KGYHYMIXzJiQKFrq4QezHxFZRC2PRtGpmtCNbZev7ErgK99AMejb5hJX1vCvNDgVQBovmd8aAbJOw"}, {"hires_height": 125, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-opening-ceremonies", "title": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "run_date_array": [2002, 2, 8], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "2002 winter olympic", "hover_text": "2002 Winter Olympics", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "query": "2002 winter olympic", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire", "hover_text": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire 2016", "share_text": "Bonne ann\u00e9e lunaire 2016 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016 Doodle", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch ", "hover_text": "Doodle nh\u00e2n d\u1ecbp T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch 2016", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2016! #GoogleDoodle "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_-_z33Fu-lwK7Xa3KrWmlr81S0MvWHIsMyoGciL6XY-L7Avt4uWwzUnikXDVOziElzdFWkclZ2Qhh6HfN2HPYDuSRk2Ds3FPjcwTGQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jules Verne's 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "hover_text": "183\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne's 183rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc958 \ubca0\ub978", "hover_text": "\uc958 \ubca0\ub978 \ud0c4\uc0dd 183\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00e8 aniversari del naixement de Jules Verne", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario della nascita di Jules Verne", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 183 \u05dc\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 183 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Com\u00f3radh 183 bliain \u00f3 rugadh Jules Verne", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "Julio Verne-ren jaiotegunaren 183. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'i 183. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jul Vern", "hover_text": "Jul Vernin 183 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183 Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e verjaardag Jules Verne", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'nin 183. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928\u0915\u094b \u0967\u096e\u0969 \u0914\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183-ios \u017diulio Verno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183avel anniversari da Jules Verne", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183\u00ba Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jules Verne", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juliusz Verne", "hover_text": "Juliusz Verne - 183. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0bb5\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba3\u0bcd 183-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e anniversaire de la naissance de Jules Verne", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. rojstni dan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. ro\u0111endan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. Geburtstag von Jules Verne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3", "hover_text": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3 183 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernen syntym\u00e4st\u00e4 183 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Verne Gyula sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 183. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc \u751f\u8a95183\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 de ani de la na\u015fterea lui Jules Verne", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernening 183 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jules Verne, \u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d, \u79d1\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u7236", "hover_text": "Jules Verne (\u5112\u52d2\u2027\u51e1\u723e\u7d0d) 183 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 183 ya kuzaliwa kwa Jules Verne", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0698\u0648\u0644 \u0648\u0631\u0646 \u06a9\u06cc \u06f1\u06f8\u06f3\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raJulesa Verne re chi183", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928\u091a\u093e \u0967\u096e\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zJvUf1cKcppyRnb1gkFYsUkxNk1y8ZAfO-OnTgdX11ymNFD-1Q5fKmRMd5zMluciaKp1Par2hu56dsRPsXQ5kIL2RVAuWoblQT-NBcx6lQ=s660", "query": "Jules Verne", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016", "title": "Lunar New Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0428\u0447\u0430\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b - 2016", "share_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2016\ub144 \uc124\ub0a0", "share_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Lun\u0101rais Jaunais Gads", "hover_text": "Lun\u0101rais Jaunais gads 2016", "share_text": "Laim\u012bgu Lun\u0101ro Jauno Gadu! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7334\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "hover_text": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 2016 met\u0173 pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Cina! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hiina uusaasta ", "hover_text": "Hiina uusaasta 2016", "share_text": "Head uut ahviaastat! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo Lunar", "hover_text": "A\u00f1o nuevo Lunar 2016", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo Lunar! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Imlek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ms0RnLiDGaxDgtKkrgURP2w5Df1agsmziLYy1hXonKuddem-F0tuzOghne1PUtTGwDKglzxB_BhpA7Eivuodlw2p-NJUg9ncizvVyT3hKg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2005 - China #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2005-china", "title": "Lunar New Year 2005 - China", "url": "//www.google.com/logos/2005/lunarnewyear05c.gif", "run_date_array": [2005, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u519c\u5386\u65b0\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfEbE5AdMAvk79deVolSlUfA9ETU7QJFocuB6qlPMkPLiVId1uuRfo0ViJlv7thDvWahr0MrFLYnmkdEb496tqeuh7U45au9KSMppnc=s660", "query": "Lunar New Year 2005 - China", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 5], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frantiska-plaminkovas-141st-birthday-6217602735013888-hp2x.jpg", "query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rLgFxHDnYg9RjpK1IX1rV9Ld_BfGLS8yWoa2k-nDwsyVsSmQSqSycp0pbnV4Uh1TrVfl2pPzv1cLaRQXxDismvq3cq7GG6rSMu-hiG4", "id": 25480006, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg"}, "title": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1\u2019s 141st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday #GoogleDoodle", "name": "br-ambedkars-124th-birthday", "title": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/br-ambedkars-124th-birthday-5097871942615040-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0", "hover_text": "\u0aa1\u0ac9. \u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0\u0aa8\u0acb 124\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar", "share_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7c", "hover_text": "\u0d21\u0d4b. \u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d41\u0d1f\u0d46 124-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0", "hover_text": "\u09a1\u0983 \u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974", "hover_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144", "share_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd", "hover_text": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 124 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "sv": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d", "hover_text": "\u0c21\u0c3e. \u0c2c\u0c3f. \u0c06\u0c30\u0c4d. \u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d 124\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30", "hover_text": "\u0a21\u0a3e. \u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30 \u0a26\u0a3e 124\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "bg": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440", "share_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin", "share_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930\u093e\u0902\u091a\u0940 124 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930 \u0915\u093e 124 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u200d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124\u00ba cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar", "share_text": "124\u00ba Cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar"}, "is": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NObMS6eAkQz4GA6ne8ZGRN0KrRUJr6uqB3W-nxRHruXfNpZWnd3G-pEIVJTBaBlP2ptFIhoY50EfNjMIRzH4Ngp0TvzrCulIg5SreyQ=s660", "query": "B. R. Ambedkar", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk66VJ12cmvzjaxJJbWrpz8bDWPaRTxC5Ta6SNvi5hlUXlJfm3cH-yKHwzHG9pk3vWIz5cvYE-6xMiHGE_7s91fy_aLVBJqxSNWpf_E"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle", "name": "leonora-carringtons-98th-birthday", "title": "Leonora Carrington\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/leonora-carringtons-98th-birthday-5654572718620672-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday", "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington", "share_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Leonora Carrington", "hover_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum", "share_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134", "hover_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis", "share_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Leonora Karington", "hover_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington", "share_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin", "share_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Hari lahir ke-98 Leonara Carrington", "share_text": "Hari lahir ke-98 Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d ", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington", "share_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ac8rT7e_3qg99iVEEU2wwQMpMjpbsflxEzWQw5Qgq7YBy3MR4Iw7GAXTi9gDLVsc6fVE9jE99YCSTsPHQTI5ZedF0nFIwWjjA45c9vzshQ=s660", "query": "Leonora Carrington", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q5ZKRg4d8JJRtTeO2-RSdRZD-sK_RESH6O-PITipDNDADSX26VrGOTfoiYHjXiyN7nvMqkDedJoJDDpw-O7oLuBHtEiJBb6MqA1lShMovQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-new-year-2015", "title": "Bangladesh New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-new-year-2015-5690564007690240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8", "share_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Bangla New Year", "hover_text": "Bangla New Year 1422", "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6RTzPzGtpD1aBDmWJc3ip80VsFmz_MJK4KPcwxjy4y5RZQV_ym_vDHcMjNaYoD5U7CTyD5MOGGdnSq0j4N7A9WR4p3leZDxnRq66o-K=s660", "query": "Bangla New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nCDaW029_Nbk8i4kUkBTDBozTqe9kB6ygZKub9rckhQ2-NZnLP0QhR_X-JrjqHy8AmtcxEiz8uSjMXXQP8UXJwjByZ6VGr5NwveNMCZR0w"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "weiberfastnacht-2016", "title": "Weiberfastnacht 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weiberfastnacht", "hover_text": "Weiberfastnacht 2016", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.3-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDi6K0SQt8ZdfcbYhKIMXqOL1YJlOiAOeDG8u-cHOjtNADVZDJjYSZEoeSx3LR8qKDitq1o6neliPQlSfxa4klkE-z6UeHLZrPoEDI4"}, "tags": ["human rights", "activist", "teacher", "politician"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "141. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franti\u0161ky Plam\u00ednkov\u00e9", "share_text": "141. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franti\u0161ky Plam\u00ednkov\u00e9, bojovnice za \u017eensk\u00e1 pr\u00e1va"}, "sk": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "141. v\u00fdro\u010die narodenia Franti\u0161ky Plam\u00ednkovej", "share_text": "141. v\u00fdro\u010die narodenia Franti\u0161ky Plam\u00ednkovej, bojovn\u00ed\u010dky za pr\u00e1va \u017eien #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1's 141st Birthday Doodle", "share_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1's 141st Birthday #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": " Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 141. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": " Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 141. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>When she was born in 1875, Franti&scaron;ka Plam&iacute;nkov&aacute;&#39;s native country of <a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> was already embroiled in the debate on women&#39;s role in society. By the time Plam&iacute;nkov&aacute; began her career as a teacher, this ethical and cultural discussion had become even more heated, and Plaminkova didn&#39;t hesitate to dive in. She was deeply involved in community organization and and furthering the cause for women&#39;s suffrage. A brilliant teacher, journalist, and debator, Plam&iacute;nkov&aacute;, nicknamed Plamka or &quot;a small flame,&quot; stoked the embers for Czech women&#39;s suffrage.</p>\r\n\r\n<p>As the national movement for Czechoslovakian independence heated up, her contributions towards women&#39;s rights were echoed in her fight against fascism, and for the liberation of her nation. Eight years after her death in 1942, Plam&iacute;nkov&aacute; was awarded the Czechoslovak Order of the Gold Star by the Czech Ministry of National Defense. We honor her today by bringing you a small piece of her story.</p>\r\n\r\n<p>Here are some of the early concepts by Doodler Alyssa Winans.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/-gwU8WM0nZ3WhI5ttZCo9GqCWMnd-t-hNRApkPzARTM3F2RFYxOOuA7VpBNzca_M95rUbGBNmhxkgPciNQGDGhBy0_uQgnwnXU20WiI=s0\" style=\"height:684px; width:491px\" /></p>\r\n\r\n<p>Our Czech colleagues asked for emphasis on Plam&iacute;nkov&aacute;&#39;s leadership in advancing career potential for working mothers. In the final version, you can see a blackboard depicting the merger of professional and family life &ndash; an apt reflection of her life as a teacher and leader for women&#39;s rights.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1's 141st Birthday #GoogleDoodle", "name": "frantiska-plaminkovas-141st-birthday", "countries": ["Czech Republic", "Slovakia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frantiska-plaminkovas-141st-birthday-6217602735013888-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623382, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "64th anniversary of Alberto Larraguibel's record setting Puissance jump #GoogleDoodle", "name": "64th-anniversary-of-alberto-larraguibels-record-setting-puissance-jump", "title": "64th anniversary of Alberto Larraguibel's record setting Puissance jump", "url": "//www.google.com/logos/2013/64th_anniversary_of_alberto_larraguibels_record_setting_puissance_jump-1033005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Alberto Larraguibel", "hover_text": "64\u00ba Aniversario del r\u00e9cord mundial de salto alto por Alberto Larraguibel junto a su caballo Huaso", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ClB_qb01ri3TjKn8KOXJCTiee1eU04-Y0RkysLDIcqahmeC3nYJcMMTCnhybJX64jhxCqRFykd_nvqbs9GmP2McEJNjKRnq2tiy-fWiW=s660", "query": "64th anniversary of Alberto Larraguibel's record setting Puissance jump", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o4I4rzoR0rQ7MXGF9W16D4FkgevWVAtUJdmdJDjfS5k_a08qjhDXuKK1i7b8UqQXCefHMdPrWCzVDOPQTWFFrGG4gHhA1YlEYrxgReCxrg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Vargas\u2019 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-vargas-100th-birthday", "title": "Gabriel Vargas\u2019 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gabriel-vargas-100th-birthday-5727700979286016-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Vargas", "hover_text": "Aniversario 100 de Gabriel Vargas", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upY_AWy2O4fv_Kh4PNoj8Z8NQahNjwmM3aFFzL9jJ9IjNdDLe9TMKI8HHYvS8-K7MYEcA2piwEPiazXxjvdIPVdOtH3PZJVWEy2vxhg=s660", "query": "Gabriel Vargas\u2019 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YakMIoQsXaWQdgccTHzSV_HaR16xB5_5h2YKBFlTMG7Q6sdu3vSOhmC9Ezy27F_nGbjAvrdoLKpuL8TkRO06kD1UwaMBlipPqh9aDzPS"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 4], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.3-hp2x.gif", "query": "Weiberfastnacht 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDi6K0SQt8ZdfcbYhKIMXqOL1YJlOiAOeDG8u-cHOjtNADVZDJjYSZEoeSx3LR8qKDitq1o6neliPQlSfxa4klkE-z6UeHLZrPoEDI4", "id": 25482151, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "frantiska-plaminkovas-141st-birthday", "title": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1\u2019s 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frantiska-plaminkovas-141st-birthday-6217602735013888-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"cs": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "141. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franti\u0161ky Plam\u00ednkov\u00e9", "share_text": "141. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franti\u0161ky Plam\u00ednkov\u00e9, bojovnice za \u017eensk\u00e1 pr\u00e1va"}, "sk": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "141. v\u00fdro\u010die narodenia Franti\u0161ky Plam\u00ednkovej", "share_text": "141. v\u00fdro\u010die narodenia Franti\u0161ky Plam\u00ednkovej, bojovn\u00ed\u010dky za pr\u00e1va \u017eien #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1's 141st Birthday Doodle", "share_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1's 141st Birthday #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": " Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1", "hover_text": "Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 141. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": " Franti\u0161ka Plam\u00ednkov\u00e1 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 141. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frantiska-plaminkovas-141st-birthday-6217602735013888-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rLgFxHDnYg9RjpK1IX1rV9Ld_BfGLS8yWoa2k-nDwsyVsSmQSqSycp0pbnV4Uh1TrVfl2pPzv1cLaRQXxDismvq3cq7GG6rSMu-hiG4"}, "title": "Weiberfastnacht 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2012", "title": "Chinese Arbor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/arborday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KvSW3DB-grN_d0eFO9TdVeEAnMzyVt2VLtfknxiWuchXDv6b2LLXaMWDijtrVjPY3xOzhfx_euwt2AY2r2rZt-krLVJ5ZUwRrPzDEL7OjQ=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mies-van-der-rohes-126th-birthday", "title": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mies_Van_der_Rohe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b9\u03c2 \u03c6\u03b1\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5\u03c1 \u03c1\u03cc\u03b5", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe se 126ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0", "hover_text": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversari del naixement de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2 \u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mies van der Rohe. Kugujwa iminyaka engu-126th", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe-ren jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario del nacimiento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario do nacemento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126e Geboortedag Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe'nin 126'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe \u0915\u094b \u0967\u0968\u096c \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126-asis Mies van der Rohe gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435\u0430", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba aniversario de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u044d\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00e8me anniversaire de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Hari lahir Mies van der Rohe ke 126", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Miesa van der Rohea", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. rojstni dan Miesa van der Roheja", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 vuotta Mies van der Rohen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8", "hover_text": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8 \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohening 126chi Tug'ilgan Yiili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b Mies van der Rohe 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 126 ya kuzaliwa kwa Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u5efa\u7b51\u5927\u5e08 \u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57 126 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. Geburtstag von Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u092e\u0940\u091c \u0935\u093e\u0928 \u0921\u0947\u0930 \u0930\u094b\u0939\u0947\u091a\u0940  \u0967\u0968\u096c\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Obr9bnbrEm_PoU4OGhURgvYrcCa6PWQn7HDG_kgc70-ITtHNoHMamPejHkH7GJ-tez6s4JAqdroSQCgTN3v6zYyz3fdGjDnLbCADkw5EOQ=s660", "query": "Mies van der Rohe", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 460, "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 798, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4efb\u5251\u8f89", "hover_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74", "share_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Yam Kim Fai", "hover_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday Doodle", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4efb\u528d\u8f1d", "hover_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSLxETMrHBX5iJ7QGF8IW2BkFf0m2EP769WEsXZLd32oiT1_DX3TKZXi7_v6lrqI6KN4Tt-JJLLioFqHQfX41LSdJlIuvCpPgZt0JYU"}, "tags": ["carnival", "carneval", "Weiberfastnacht", "Berliner", "doughnut", "donut", "tie", "scissors", "Kamelle", "sweets", "candy"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weiberfastnacht", "hover_text": "Weiberfastnacht 2016", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle", "name": "weiberfastnacht-2016", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623381, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "un cent canadien", "hover_text": "Dernier jour de la pi\u00e8ce de un cent canadien", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canadian penny", "hover_text": "Last day of the Canadian penny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-j1rCNtiP_bjHkbuFeZ1A_iamEEtxdSr8gK4XfOKl5mlQnsKTKQhjyf-lhs7l87mq4zrWzStoDeNXYGTp6jn5RPDSvNxWmpmM2RieZU=s660", "query": "Canadian penny", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZBisGLXLU5MUGZx5zL-6CfqJhmCDBHeEGYbndTz2DxyIRGgRbfJP-2LQIt5w-WwgbZwn3VMv_Df1GGMtDKm3pkKiORGpwJJwUe-AuBgdWg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Manuel Alvarez Bravo", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento de Manuel \u00c1lvarez Bravo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bJVpF2M-hWwV3hTwctfnoh2w8fhEiFmtynEmGzncU1kY1OJb6dDnLXlr9MOdxfKZG44fGn_B9-6SFfVAowG5u_9LtLhQ_uyk3GXYZNDRGQ=s660", "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o439zy8voViHsfGSVbjrP2VdCD0NhFiFBq4cHyFRBb3repZhsLWNYiSNj7PTfGg58OaRGnboTgZsMhAdsosrD4p4PjGmmMSgDQfhkfa0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "josef-kajetan-tyls-205th-birthday", "title": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/josef_kajetn_tyls_205th_birthday-1028005.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl", "hover_text": "205. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Josefa Kajet\u00e1na Tyla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDv4I2z2iJULCR94B8SzXz8LJd30uaZU2ZKDwZ1rAWA5gnnn_YWtjFUXRQRm0eESyvH3Rp1RXikr02Ug5octTR-dQlxikLmFUGvuEetf=s660", "query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QpNUNmNGeDWs_C4xBsdn3YeJK4juLg3POiCq_sJwHiELk1-Syg-HAgPIwH_bKChqFK7LTQYBqsHQrzTYDG4k0_sy-uJv75Anibp37d1P"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 798, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4efb\u5251\u8f89", "hover_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74", "share_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Yam Kim Fai", "hover_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday Doodle", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4efb\u528d\u8f1d", "hover_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp2x.png", "query": "Yam Kim Fai", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSLxETMrHBX5iJ7QGF8IW2BkFf0m2EP769WEsXZLd32oiT1_DX3TKZXi7_v6lrqI6KN4Tt-JJLLioFqHQfX41LSdJlIuvCpPgZt0JYU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday #GoogleDoodle", "name": "bozena-nemcovas-birthday", "title": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/bozenanemcova09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1", "hover_text": "189. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bo\u017eeny N\u011bmcov\u00e9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1iH_GWsDsP5Yv88SOpF4aAirt4kdtaTpW8FzELJ6s_2mExzBsiWnxMn2tWCWguJJcKcNYgy6BFbSFo7u6yWjJwKLQfGyjNnie9cglNXX=s660", "query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Almeida Garrett's Birthday #GoogleDoodle", "name": "almeida-garretts-birthday", "title": "Almeida Garrett's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Almeida Garrett", "hover_text": "Comemora\u00e7\u00e3o do Anivers\u00e1rio de Almeida Garrett", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sIdSCU6d1CR63-O5tysRGCf3IY-dgC6ncHFgL5sPCr9VgRQCosfUs8rr1aCgNCT8qe9ZBJAIA8boUW3DdJ6XYw4dCqL_AuBorV9bhXrh=s660", "query": "Almeida Garrett's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Family Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "family-day-2010", "title": "Family Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nrsXVDZYY0Hqps1LNBYXsvqJIyG1yCBAarPty_VOwJlu_NwrO7LcORajJ_A9FjN6jJtaVcV0vMwSrQiJSfak8h82et3F3PqwRT14r7Gq=s660", "query": "Family Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qfYYMJRVAvWhRV4BgRyMYTI7NkXzRQI6Z4QANJZx-t3x3VvtZj5sI5I4vQCgIGtYKNntOib8VHrTwU9SdVHH3hWD1m38ZebbWU2GoAas8Q=s660", "query": "Sri Lanka Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DhvswCaTF5L8ZpfLz2xP6aEkAYfDQRYFBAg-k6vynpMKC91nxujLzEk-27ggzHN_GHypsXlv5_eL3lZPGgV6gFhcvICdWK30XxFuGl0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 4], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp2x.png", "query": "Yam Kim Fai", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSLxETMrHBX5iJ7QGF8IW2BkFf0m2EP769WEsXZLd32oiT1_DX3TKZXi7_v6lrqI6KN4Tt-JJLLioFqHQfX41LSdJlIuvCpPgZt0JYU", "id": 25470571, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "weiberfastnacht-2016", "title": "Weiberfastnacht 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weiberfastnacht", "hover_text": "Weiberfastnacht 2016", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.3-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDi6K0SQt8ZdfcbYhKIMXqOL1YJlOiAOeDG8u-cHOjtNADVZDJjYSZEoeSx3LR8qKDitq1o6neliPQlSfxa4klkE-z6UeHLZrPoEDI4"}, "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 399, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aa0LX_5puy6gn51f1fWQBFDOEnOXd9H375PXvSR0MvYysYf37PCMVwQuMN8muYgZaeUM7DRuPRJN_nP9zSiMkLDCzwmJC851Y_ABz1Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriela-mistrals-126th-birthday", "title": "Gabriela Mistral\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gabriela-mistrals-126th-birthday-5301646531756032-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "share_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday", "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784", "hover_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral", "share_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral", "share_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Aniversario 126 de Gabriela Mistral", "share_text": " Aniversario 126 de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum", "share_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1JCGioIpgZiPzg1WUk5Z0LuyN3A0LJo5av3gzcs3zRbqbzukET8GcVUOnxvYrPeZIUF2vboY0LfJeseYPhIcgqkNV9SZk54g-3yG9XQ=s660", "query": "Gabriela Mistral", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7fRrquBpC5Y6AdhoiuIkxMViMD-fnEU024CCkPQnJiiQeKKt_XhHviaZ9yxqf_YPwWbPdtibLAFuT-wPWgJknEInFnOUX8sigDdlGnyZRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}], "hires_height": 460, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "doodle-4-google-2015-new-zealand-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 3], "hires_width": 880, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google New Zealand", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4iWvIK4eS5TJT5oXrYWre9blo-obXKXGLuyG0XJXQp44avHA2bmSn3RrT7taPbywIzW8OqOljyP0QNeVRakIbxrWm06MvbDpM14Q_37y"}, "tags": ["opera", "singer", "music", "cantonese opera", "singing", "actor"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4efb\u5251\u8f89", "hover_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74", "share_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Yam Kim Fai", "hover_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday Doodle", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4efb\u528d\u8f1d", "hover_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Chinese theatergoers have beheld the spectacle of Cantonese Opera since before the end of the Song Dynasty nearly 800 years ago. Thousands of performers have appeared on stages all across Southern China in that time, and the star of today&rsquo;s homepage, Yam Kim-fai, is perhaps one of modern history&rsquo;s most beloved. Known for her ability to sing in a low register and play both male and female roles, audiences thronged venues like Hong Kong&rsquo;s Central Theater throughout the mid-twentieth century to watch Yam perform. Affectionately nicknamed the &ldquo;opera fans&rsquo; lover&rdquo;, she would eventually star in dozens of movies as well.</p>\r\n\r\n<p>For today&rsquo;s illustration, which commemorates what would have been the actress&rsquo;s 103rd birthday, artist Sophie Diao drew on her experiences watching Chinese Opera and studying calligraphy as a kid.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "countries": ["Hong Kong"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "hires_width": 798, "persistent_id": 6594907250623367, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle", "name": "weiberfastnacht-2016", "title": "Weiberfastnacht 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weiberfastnacht", "hover_text": "Weiberfastnacht 2016", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.3-hp2x.gif", "query": "Weiberfastnacht 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDi6K0SQt8ZdfcbYhKIMXqOL1YJlOiAOeDG8u-cHOjtNADVZDJjYSZEoeSx3LR8qKDitq1o6neliPQlSfxa4klkE-z6UeHLZrPoEDI4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "un cent canadien", "hover_text": "Dernier jour de la pi\u00e8ce de un cent canadien", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canadian penny", "hover_text": "Last day of the Canadian penny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-j1rCNtiP_bjHkbuFeZ1A_iamEEtxdSr8gK4XfOKl5mlQnsKTKQhjyf-lhs7l87mq4zrWzStoDeNXYGTp6jn5RPDSvNxWmpmM2RieZU=s660", "query": "Canadian penny", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZBisGLXLU5MUGZx5zL-6CfqJhmCDBHeEGYbndTz2DxyIRGgRbfJP-2LQIt5w-WwgbZwn3VMv_Df1GGMtDKm3pkKiORGpwJJwUe-AuBgdWg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Manuel Alvarez Bravo", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento de Manuel \u00c1lvarez Bravo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bJVpF2M-hWwV3hTwctfnoh2w8fhEiFmtynEmGzncU1kY1OJb6dDnLXlr9MOdxfKZG44fGn_B9-6SFfVAowG5u_9LtLhQ_uyk3GXYZNDRGQ=s660", "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o439zy8voViHsfGSVbjrP2VdCD0NhFiFBq4cHyFRBb3repZhsLWNYiSNj7PTfGg58OaRGnboTgZsMhAdsosrD4p4PjGmmMSgDQfhkfa0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "josef-kajetan-tyls-205th-birthday", "title": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/josef_kajetn_tyls_205th_birthday-1028005.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl", "hover_text": "205. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Josefa Kajet\u00e1na Tyla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDv4I2z2iJULCR94B8SzXz8LJd30uaZU2ZKDwZ1rAWA5gnnn_YWtjFUXRQRm0eESyvH3Rp1RXikr02Ug5octTR-dQlxikLmFUGvuEetf=s660", "query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QpNUNmNGeDWs_C4xBsdn3YeJK4juLg3POiCq_sJwHiELk1-Syg-HAgPIwH_bKChqFK7LTQYBqsHQrzTYDG4k0_sy-uJv75Anibp37d1P"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday #GoogleDoodle", "name": "bozena-nemcovas-birthday", "title": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/bozenanemcova09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1", "hover_text": "189. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bo\u017eeny N\u011bmcov\u00e9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1iH_GWsDsP5Yv88SOpF4aAirt4kdtaTpW8FzELJ6s_2mExzBsiWnxMn2tWCWguJJcKcNYgy6BFbSFo7u6yWjJwKLQfGyjNnie9cglNXX=s660", "query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Almeida Garrett's Birthday #GoogleDoodle", "name": "almeida-garretts-birthday", "title": "Almeida Garrett's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Almeida Garrett", "hover_text": "Comemora\u00e7\u00e3o do Anivers\u00e1rio de Almeida Garrett", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sIdSCU6d1CR63-O5tysRGCf3IY-dgC6ncHFgL5sPCr9VgRQCosfUs8rr1aCgNCT8qe9ZBJAIA8boUW3DdJ6XYw4dCqL_AuBorV9bhXrh=s660", "query": "Almeida Garrett's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Family Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "family-day-2010", "title": "Family Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nrsXVDZYY0Hqps1LNBYXsvqJIyG1yCBAarPty_VOwJlu_NwrO7LcORajJ_A9FjN6jJtaVcV0vMwSrQiJSfak8h82et3F3PqwRT14r7Gq=s660", "query": "Family Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qfYYMJRVAvWhRV4BgRyMYTI7NkXzRQI6Z4QANJZx-t3x3VvtZj5sI5I4vQCgIGtYKNntOib8VHrTwU9SdVHH3hWD1m38ZebbWU2GoAas8Q=s660", "query": "Sri Lanka Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DhvswCaTF5L8ZpfLz2xP6aEkAYfDQRYFBAg-k6vynpMKC91nxujLzEk-27ggzHN_GHypsXlv5_eL3lZPGgV6gFhcvICdWK30XxFuGl0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 3], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google New Zealand", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4iWvIK4eS5TJT5oXrYWre9blo-obXKXGLuyG0XJXQp44avHA2bmSn3RrT7taPbywIzW8OqOljyP0QNeVRakIbxrWm06MvbDpM14Q_37y", "id": 26871137, "next_doodle": {"hires_height": 460, "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 798, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4efb\u5251\u8f89", "hover_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74", "share_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Yam Kim Fai", "hover_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday Doodle", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4efb\u528d\u8f1d", "hover_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSLxETMrHBX5iJ7QGF8IW2BkFf0m2EP769WEsXZLd32oiT1_DX3TKZXi7_v6lrqI6KN4Tt-JJLLioFqHQfX41LSdJlIuvCpPgZt0JYU"}, "title": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner", "is_dynamic": false, "width": 440, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dragon Boat Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2014", "title": "Dragon Boat Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dragon-boat-festival-2014-5481911203921920.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival ", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c-f0ekfyIHFAv40fz1s0uQRnKLnsbjRLRUVWBUR2-NX08ngPDRxAyJktAQdy5GCSoYJzrrs6sgd_Tkh9FPxdT4Qc3g0aEpQa12-Dz4E=s660", "query": "Dragon Boat Festival ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ylQ9-7ISrNbO9iko4WcARa_pYQYOMzlEZzFk7KAGvFFXkHrZmiKrab77TMRFRpLEX6lS_M8m-OK4KPuj96AJzQ9PjNGgATXZh9DUWrHS"}, {"hires_height": 0, "share_text": "25th anniversary of first free elections in Poland #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-first-free-elections-in-poland", "title": "25th anniversary of first free elections in Poland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/25th-anniversary-of-first-free-elections-in-poland-5727753051570176-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 4], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Pierwsze wolne wybory w Polsce", "hover_text": "25. rocznica pierwszych wolnych wybor\u00f3w w Polsce", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XdydR-Cpe2T1qMgD67jPBygD9TdBOSA8J9HPnmvhJ9Yt0X_Z80K88lxDYNzJVTANlH329oVj4taRvrM2TSLC4w-X2YhPwCY40W8FaPdTRw=s660", "query": "25th anniversary of first free elections in Poland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OcTUV_pOMdZGWyTKy6jutDayHoX_zPAB3NJSkZ7tvdeaLzrMnDFEBV2Dcu4inhavgNL9Ja6rCqjnhnDjBbLD8ig4WYxnFxiLQrYpmoRG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #8 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-8", "title": "World Cup 2014 #8", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-8-5111453967187968.4-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "England v Italy", "hover_text": "England v Italy", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "England gegen Italien", "hover_text": "England gegen Italien", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inglaterra x It\u00e1lia", "hover_text": "Inglaterra x It\u00e1lia", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "England vs Italy", "hover_text": "England vs Italy", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Inglaterra contra Italia", "hover_text": "Inglaterra contra Italia", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Inglaterra vs Italia", "hover_text": "Inglaterra vs Italia", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2", "hover_text": "\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inghilterra vs Italia", "hover_text": "Inghilterra vs Italia", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Angleterre Italie", "hover_text": "Angleterre Italie", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GxW3sqUW-bNdNfaktiQyBEAL8cNoT6If-w45zQ8t5AmTAk9i3yU-AwbWRHysziDUEJ0GJKXbWxXW1iAhaYqYG0hSmqsoQ0wKZyDlF2O1wg=s660", "query": "England vs Italy", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVWkrOBbV_pxcHXU-qu3n18SKZHbiN90AGMj7Eo3hWH8EFv_bJOS2mMZHuJKlyd_EZj4XEfQT6BUNcfHYy8OTNjyD-D5GOONpqk4qWzSFg"}], "hires_height": 440, "prev_doodle": {"hires_height": 420, "name": "celebrating-frederick-douglass", "title": "Celebrating Frederick Douglass", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-frederick-douglass-6263843829317632-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af", "hover_text": "\u5e86\u795d\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5e86\u795d\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Frederick Douglass", "hover_text": "Celebrating Frederick Douglass", "share_text": "Celebrating Frederick Douglass #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-frederick-douglass-6263843829317632-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl_PJfWP2HpxM2l4FfyQOqnsHjjp4b667EqAz0n-Qty-jlJzQJCrFT__Li5LalLcUOUOmaXA4zgdrMulC545y7MigecuQAq-s3NuRyAf"}, "tags": ["Doodle 4 Google", "aviation", "airplane", "Amelia Earhardt"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google New Zealand", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>The <a href=\"http://google-newzealand.blogspot.com/2015_10_01_archive.html\" target=\"_blank\">2015 Doodle 4 Google winner for New Zealand</a> is Oliver Lonsdale of Rolleston School, Christchurch. The theme for the competition was, &quot;If I could travel back in time...&quot;</p>\r\n\r\n<p>Oliver&#39;s Doodle was titled &quot;Amelia the Great.&quot; He had this to say about his artwork:</p>\r\n\r\n<p>&quot;If I could travel back in time I would go back and see Amelia Earhart. She was the first women to fly the Atlantic Ocean. She vanished in 1937 somewhere in the Pacific Ocean. She set the fastest transcontinental flight in 1933.&quot;</p>\r\n\r\n<p>Congratulations, Oliver!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale", "name": "doodle-4-google-2015-new-zealand-winner", "countries": ["New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp.jpg", "hires_width": 880, "persistent_id": 6594907250623580, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Setsubun 2015 #GoogleDoodle", "name": "setsubun-2015", "title": "Setsubun 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/setsubun-2015-5644610810413056-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7bc0\u5206", "hover_text": "\u9b3c\u306f\u305d\u3068\u3001\u798f\u306f\u3046\u3061 !", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvJK-OFDB7MnZmy-leqQJGAxqzwbW6mtak7TlJAR__t0HWv08c-8iUKSnfgQRZdvpxrd8D2Kp58VEDJGndqsyfzfxe60pEFUvFWI5R1v=s660", "query": "Setsubun 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJAadN7QOTp_lejYnDVYy5GsYlXnGmR2xNgIlyBwIv-Ub73tMpHDJqWIJmlcu6BljGawS-9pfXAJSyC4Z5R2h8vmeoW0tFpO5BZT68EYFw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada", "title": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada-5737634865348608.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Snag, Yukon 1947 Record du jour le plus froid au Canada \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Temp\u00e9rature la plus basse jamais enregistr\u00e9e au Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Coldest temperature ever recorded in Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bEC8I66Tvhug_ISHoGqhj4OI3tXC6zHSQgjCa5Mo9y20Eu0gPQzOFS9hoZXaJhu8Q8QeTIF4QY5ecV8A964-yUf7zE_i5KWhVEjAiiPn=s660", "query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dN2hYigatJ_AWBZRiUHaKnCjxh_T__mjsgBgWAFbT43a-U2Z4DOtCvEHS5E5gAc7WKXskc97QYVS3pIFBRw2mH29r9wvaJST-BejkUVvZQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Polde Bibi\u010d's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "polde-bibics-80th-birthday", "title": "Polde Bibi\u010d's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/polde_bibis_80th_birthday-1025005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Polde Bibi\u010d", "hover_text": "80. rojstni dan Poldeta Bibi\u010da", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LpLUcLzxNokC7EbiV1I4pXnMKzCJ3FO74Ywdwr5vx3B4NgkK7LaYBP0m-dE3ZqGSJNnvrisHC1MLsZnNlPfekpljIe3LwpDhmRVlGJqP=s660", "query": "Polde Bibi\u010d's 80th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5RprIZlYI2O_VE4F7hIszvkMV1OvsrSL7CxuGX0ZoBAEN9yBrRHHmmU_AetJxetz90KmQMaMBjF-NmOvE0sdf8Z5WGyI5EWOR_z8rfTM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Norman Rockwell's 106th Birthday - \u00a9 1926 SEPS by Curtis Publishing #GoogleDoodle", "name": "norman-rockwells-106th-birthday-1926-seps-by-curtis-publishing", "title": "Norman Rockwell's 106th Birthday - \u00a9 1926 SEPS by Curtis Publishing", "url": "//www.google.com/logos/2010/rockwell10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "en": {"query": "Norman Rockwell Saturday Evening Post", "hover_text": "Norman Rockwell's Birthday - \u00a9 1926 SEPS by Curtis Publishing", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Norman Rockwell", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Norman Rockwell", "hover_text": "Aniversari del naixement de Normal Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "it": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Anniversario della nascita di Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d5\u05e8\u05de\u05df \u05e8\u05d5\u05e7\u05d5\u05d5\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e0\u05d5\u05e8\u05de\u05df \u05e8\u05d5\u05e7\u05d5\u05d5\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Norman Rockwell mal\u00ed\u0159", "hover_text": "Norman Rockwell - v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "et": {"query": "Norman Rockwell", "hover_text": "Norman Rockwell'i s\u00fcnnip\u00e4ev \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "es": {"query": "Norman Rockwell", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Norman Rockwell", "hover_text": "Normena Rokvela Dzim\u0161anas diena \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "ro": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "pl": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Rocznica urodzin Normana Rockwella \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Norman Rockwell", "hover_text": "Anniversaire de la naissance de Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Norman Rockwell", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u0420\u043e\u043a\u0443\u0435\u043b \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "sl": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Rojstni dan Normana Rockwella \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "hr": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Ro\u0111endan Normana Rockwella \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "de": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Geburtstag von Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "da": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Norman Rockwells f\u00f8dselsdag \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "bs": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Ro\u0111endan od Norman Rockwell-a \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "fi": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Norman Rockwellin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "hu": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Norman Rockwell sz\u00fclet\u00e9snapja \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ce\u30fc\u30de\u30f3 \u30ed\u30c3\u30af\u30a6\u30a7\u30eb", "hover_text": "\u30ce\u30fc\u30de\u30f3 \u30ed\u30c3\u30af\u30a6\u30a7\u30eb\u306e\u8a95\u751f\u65e5 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Anivers\u00e1rio de Norman Rockwell", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Norman Rockwell \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8afe\u66fc\u00b7\u6d1b\u514b\u5a01\u723e", "hover_text": "\u8afe\u66fc\u00b7\u6d1b\u514b\u5a01\u723e\u7684\u751f\u65e5 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\uba3c \ub85d\uc6f0", "hover_text": "\ub178\uba3c \ub85d\uc6f0\uc774 \ud0dc\uc5b4\ub09c \ub0a0 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "sv": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "Norman Rockwells f\u00f6delsedag \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "mk": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "\u0420\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Norman Rockwell maliar", "hover_text": "Norman Rockwell - v\u00fdro\u010die narodenia \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8bfa\u66fc\u7f57\u514b\u97e6\u5c14", "hover_text": "\u8bfa\u66fc\u7f57\u514b\u97e6\u5c14\u7684\u8bde\u8fb0 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}, "sr": {"query": "norman rockwell", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0435\u043b\u0430 \u00a9 1926 SEPS Curtis Publishing", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0V1VjPECzqDD-vFhuOmCeei6077hYMASg8hCKZZyL_5kYVs724PkoITG-sdJiRwPNSlcOYCoBLGxVFUX4YA--62j0N37Pak0hpCtJMQk=s660", "alternate_url": "", "query": "Norman Rockwell Saturday Evening Post"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 1], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-frederick-douglass-6263843829317632-hp2x.jpg", "query": "Frederick Douglass", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl_PJfWP2HpxM2l4FfyQOqnsHjjp4b667EqAz0n-Qty-jlJzQJCrFT__Li5LalLcUOUOmaXA4zgdrMulC545y7MigecuQAq-s3NuRyAf", "id": 25481105, "next_doodle": {"hires_height": 440, "name": "doodle-4-google-2015-new-zealand-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 3], "hires_width": 880, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google New Zealand", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - New Zealand Winner, Oliver Lonsdale"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-2015-new-zealand-winner-6324819370967040-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4iWvIK4eS5TJT5oXrYWre9blo-obXKXGLuyG0XJXQp44avHA2bmSn3RrT7taPbywIzW8OqOljyP0QNeVRakIbxrWm06MvbDpM14Q_37y"}, "title": "Celebrating Frederick Douglass", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 163, "share_text": "Teachers' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2012", "title": "Teachers' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 16], "hires_width": 421, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2555", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "query": "Teachers' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luis Coloma's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-colomas-161st-birthday", "title": "Luis Coloma's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/luis_coloma-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 9], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "Luis Colomaren jaiotegunaren 161. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "161 aniversari del naixement de Luis Coloma", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "161 Aniversario do nacemento de Luis Coloma", "share_text": ""}, "es": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "161 Aniversario del nacimiento de Luis Coloma", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CQ_qazQEhiqEiKLy7oppLrrt16vE6JPcagQiDLrBnYz-LEkh_VMcLMrhNW-fpnueBC-bxEIcqWfzZRbFa-Ue8k753cbBbs6ugUggFy4=s660", "query": "Luis Coloma's 161st Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dr. Martin Luther King Day 2012 by Faith Ringgold #GoogleDoodle", "name": "dr-martin-luther-king-day-2012-by-faith-ringgold", "title": "Dr. Martin Luther King Day 2012 by Faith Ringgold", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin_luther_king-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Martin Luther King, Jr.", "hover_text": "Martin Luther King, Jr. Day. Artwork by Faith Ringgold.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pPHSmLZ-EngPy_N6k694bOSW13m3s7hGSX_8DQv3-0bT2Wl8iBZ5UFiD_Ok3JB-fSkNmG1LwD9jMhsUlGbtqb8CjZzrRnPk8R0Kjk0ea8A=s660", "query": "Martin Luther King, Jr.", "alternate_url": ""}], "hires_height": 420, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "amrita-sher-gils-103rd-birthday", "title": "Amrita Sher-Gil\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/amrita-sher-gils-103rd-birthday-6242590452088832.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 1, 30], "hires_width": 1089, "translations": {"gu": {"query": "\u0a85\u0aae\u0ac3\u0aa4\u0abe \u0ab6\u0ac7\u0ab0\u0a97\u0abf\u0ab2", "hover_text": "\u0a85\u0aae\u0ac3\u0aa4\u0abe \u0ab6\u0ac7\u0ab0\u0a97\u0abf\u0ab2\u0aa8\u0ac0 103\u0aae\u0ac0 \u0a9c\u0aaf\u0a82\u0aa4\u0ac0", "share_text": "\u0a85\u0aae\u0ac3\u0aa4\u0abe \u0ab6\u0ac7\u0ab0\u0a97\u0abf\u0ab2\u0aa8\u0ac0 103\u0aae\u0ac0 \u0a9c\u0aaf\u0a82\u0aa4\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0aa3\u0ac0 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "Amrita Sher-Gil\u2019s 103rd Birthday", "share_text": "Celebrating Amrita Sher-Gil 103rd Birthday! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "Amrita Sher-Gil f\u00e6ddist fyrir 103 \u00e1rum", "share_text": "Amrita Sher-Gil f\u00e6ddist fyrir 103 \u00e1rum. #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 103 \u05dc\u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05d8\u05d4 \u05e9\u05e8-\u05d2\u05d9\u05dc", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 103 \u05dc\u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05d8\u05d4 \u05e9\u05e8-\u05d2\u05d9\u05dc #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0623\u0645\u0631\u064a\u062a\u0627 \u0634\u064a\u0631 \u063a\u064a\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640103 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u0631\u064a\u062a\u0627 \u0634\u064a\u0631 \u063a\u064a\u0644", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640103 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u0631\u064a\u062a\u0627 \u0634\u064a\u0631 \u063a\u064a\u0644"}, "id": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "Hari Lahir Amrita Sher-Gil ke-103", "share_text": "Merayakan Hari Lahir Amrita Sher-Gil ke-103! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b", "hover_text": "103 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u044b \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b", "share_text": "103 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u044b \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b", "hover_text": "103. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b", "share_text": "103. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "103e Geboortedag Amrita Sher-Gil", "share_text": "103e Geboortedag Amrita Sher-Gil #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Amrita Sher-Gil ", "hover_text": "\u5370\u5ea6\u5973\u827a\u672f\u5bb6 Amrita Sher-Gil 103\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5370\u5ea6\u5973\u827a\u672f\u5bb6 Amrita Sher-Gil 103\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0 \uff03GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "Amritos Sher-Gil 103-asis gimtadienis", "share_text": "\u0160ven\u010diame 103-\u0105j\u012f Amritos Sher-Gil gimtadien\u012f! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a2e\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a36\u0a47\u0a30\u0a17\u0a3f\u0a71\u0a32", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a2e\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a36\u0a47\u0a30\u0a17\u0a3f\u0a71\u0a32 \u0a26\u0a3e 103\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a05\u0a70\u0a2e\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a36\u0a47\u0a30\u0a17\u0a3f\u0a71\u0a32 \u0a26\u0a3e 103\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "103\u00ba Cumplea\u00f1os de Amrita Sher-Gil.", "share_text": "103\u00ba Cumplea\u00f1os de Amrita Sher-Gil. #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "\u0b85\u0bae\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0ba4\u0bbe \u0bb7\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbf\u0ba9\u0bcd 103-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0bae\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0ba4\u0bbe \u0bb7\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbf\u0ba9\u0bcd 103-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09ae\u09c3\u09a4\u09be \u09b6\u09c7\u09b0\u0997\u09bf\u09b2", "hover_text": "\u0985\u09ae\u09c3\u09a4\u09be \u09b6\u09c7\u09b0\u0997\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09ae\u09c3\u09a4\u09be \u09b6\u09c7\u09b0\u0997\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "103. obletnica rojstva Amrite Sher-Gil", "share_text": "103. obletnica rojstva Amrite Sher-Gil #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "\u0905\u092e\u0943\u0943\u0924\u093e \u0936\u0947\u0930\u0917\u093f\u0932 \u0915\u093e 103\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0905\u092e\u0943\u0943\u0924\u093e \u0936\u0947\u0930\u0917\u093f\u0932 \u0915\u0947 103\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30e0\u30ea\u30bf \u30b7\u30a7\u30fc\u30eb \u30ae\u30eb", "hover_text": "\u30a2\u30e0\u30ea\u30bf \u30b7\u30a7\u30fc\u30eb \u30ae\u30eb \u751f\u8a95 103 \u5468\u5e74\u3000", "share_text": "\u30a2\u30e0\u30ea\u30bf \u30b7\u30a7\u30fc\u30eb \u30ae\u30eb \u751f\u8a95 103 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "\u0c05\u0c2e\u0c43\u0c24\u0c3e \u0c37\u0c46\u0c30\u0c4d\u0c17\u0c3f\u0c32\u0c4d 103\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c2e\u0c43\u0c24\u0c3e \u0c37\u0c46\u0c30\u0c4d\u0c17\u0c3f\u0c32\u0c4d 103\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c2e\u0c41! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "103\u00ba Anivers\u00e1rio de Amrita Sher-Gil", "share_text": "103\u00ba Anivers\u00e1rio de Amrita Sher-Gil! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d2e\u0d43\u0d24\u0d3e \u0d37\u0d46\u0d7c\u0d17\u0d3f\u0d7d", "hover_text": "\u0d05\u0d2e\u0d43\u0d24\u0d3e \u0d37\u0d46\u0d7c\u0d17\u0d3f\u0d32\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 103-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d05\u0d2e\u0d43\u0d24\u0d3e \u0d37\u0d46\u0d7c\u0d17\u0d3f\u0d32\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 103-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 103 tangu kuzaliwa kwa Amrita Sher-Gil", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 103 tangu kuzaliwa kwa Amrita Sher-Gil #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "\u0c85\u0cae\u0cc3\u0ca4\u0cbe \u0cb6\u0cc6\u0cb0\u0ccd\u0c97\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 103\u0ca8\u0cc7 \u0cb9\u0cc1\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac", "share_text": "\u0c85\u0cae\u0cc3\u0ca4\u0cbe \u0cb6\u0cc6\u0cb0\u0ccd\u0c97\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 103\u0ca8\u0cc7 \u0cb9\u0cc1\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0cc6! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b", "hover_text": "\u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 103 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0410\u043c\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0428\u0435\u0440-\u0413\u0438\u043b\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 103 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Amrita \u0160er-Gil", "hover_text": "103. godi\u0161njica ro\u0111enja Amrite \u0160er-Gil", "share_text": "103. godi\u0161njica ro\u0111enja Amrite \u0160er-Gil #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "Hari lahir Amrita Sher-Gil ke-103", "share_text": "Meraikan hari lahir Amrita Sher-Gil ke-103 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "Amrita Sher-Gil", "hover_text": "\u0905\u092e\u0943\u0924\u093e \u0936\u0947\u0930\u0917\u0940\u0932 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 103 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u092e\u0943\u0924\u093e \u0936\u0947\u0930\u0917\u0940\u0932 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 103 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0938\u093e\u091c\u0930\u0940 \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/amrita-sher-gils-103rd-birthday-6242590452088832.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x2biNubYCy5fEGbVm_HKKUMGXsyc7dyUZULby83RCV-5DI4cSbY6PP7bCeBowQXxy33XMCle1gFyuQXEJx_Snhi8kDCWOad1F7i3mk3Y"}, "tags": ["writer", "speaker", "abolitionist", "human rights", "newspaper", "The North Star", "freedom", "slavery"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af", "hover_text": "\u5e86\u795d\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5e86\u795d\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Frederick Douglass", "hover_text": "Celebrating Frederick Douglass", "share_text": "Celebrating Frederick Douglass #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p><em>There is scarcely a finer example of the power of education than Frederick Douglass. To celebrate the 198th birthday of one of American history&rsquo;s most important thinkers, we invited guest artist&nbsp;<a href=\"http://richiepope.com/\" target=\"_blank\">Richie Pope</a> to illustrate today&rsquo;s homepage. For historical perspective, we turned to the <a href=\"https://www.gilderlehrman.org/collections\" target=\"_blank\">Gilder Lehman Institute&rsquo;s</a> curator and director, Sandra Trenholm, who offered this biographical sketch:</em></p>\r\n\r\n<p>Born Frederick Bailey in Maryland in February 1818, Frederick Douglass was the son of an enslaved woman and an unknown white father. His early life was spent on a plantation. However, when Douglass was eight years old, he was sent to Baltimore to work for the family of Hugh and Sophia Auld. In the Auld household, he learned a very valuable and life-changing lesson: education was the key to his freedom.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/yS5C0EC64IDgEerTy73fOEDhmMYzwwWysPyOToB4YMIByILTaokFHFTc4AXnaY3PNMyDxpQrkqAj_JIyl5krWo3TInAl7pli3N4eeJSpLg=s0\" style=\"height:474px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p><em><span style=\"font-size:14px\">In the sketches above, artist Richie Pope initially explored ideas around Douglass&rsquo;s historic speech on the meaning of the 4th of July and his career in publishing</span></em></p>\r\n\r\n<p>Sophia Auld had not owned slaves before and treated Douglass with great kindness, taught him the alphabet, and awakened his love of learning. In his <a href=\"https://books.google.com/books?id=XIh6OLN3vtcC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=frederick+douglass&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj_1qjzlc7KAhVD3mMKHfJ_CA8Q6AEIODAF#v=onepage&amp;q=frederick%20douglass&amp;f=false\" target=\"_blank\">autobiographies</a>, Douglass later wrote, &ldquo;The frequent hearing of my mistress reading the Bible aloud&hellip; awakened my curiosity in respect to this mystery of reading, and roused in me the desire to learn.&rdquo; When Hugh Auld learned of his wife&rsquo;s activities, he warned that &ldquo;if you teach him how to read, he&rsquo;ll want to know how to write, and this accomplished, he&rsquo;ll be running away with himself.&rdquo; It was a statement that burned itself into Douglass&rsquo;s mind. &ldquo;From that moment, I understood the direct pathway from slavery to freedom.&rdquo;</p>\r\n\r\n<p>Although Sophia now refused to teach him, Douglass would not be thwarted in his quest for an education. His duties in the Auld household frequently had him running errands in the city. Away from the scrutiny of his masters, he obtained a copy of Noah Webster&rsquo;s spelling book and made friends with a group of white boys who gave him spelling lessons. At the age of thirteen, he made a little extra money shining boots and bought a copy of the <em>Columbian Orator</em> for fifty cents (just over fourteen dollars now).</p>\r\n\r\n<p>This collection of political speeches, poems, and essays introduced Douglass to the ideals of the American Revolution.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/vL6q3AYLFUL2DPsuo91zMD8R_FDpIfFOpHAq74EwLSfRSKSsNbHLuf7yEOS61YZpZ7XXSKU-XOGl2TM6xgDd6cGFhsDIoxqUj5gqj1vPpg=s0\" style=\"height:485px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p><em><span style=\"font-size:14px\">Further sketch ideas by Richie Pope showing Douglass in front of one of his newspapers and in his study with his collection of books.</span></em></p>\r\n\r\n<p>At the age of fifteen, Douglass&rsquo;s legal owner died and he was forced to return to plantation life. He spent the next five years assigned to several harsh masters, and endured severe hunger and beatings. After two unsuccessful attempts, he escaped from slavery in 1838 at the age of twenty and changed his name to Frederick Douglass.</p>\r\n\r\n<p>Despite being at great risk of capture as a runaway slave, Douglass spoke about his experiences frequently at anti-slavery meetings. A truly gifted, eloquent, and articulate speaker, Douglass quickly became a leading figure in the abolitionist movement. He published his first autobiography, <a href=\"https://play.google.com/store/books/details/Frederick_Douglass_Narrative_of_the_Life_of_Freder?id=ruotBQAAQBAJ&amp;hl=en\" target=\"_blank\"><em>The Narrative of the Life of Frederick Douglass: an American Slave</em></a>, in 1845. His fame attracted slave catchers which prompted him to leave the United States. In 1847, a group of British supporters raised money to purchase his freedom, and Douglass was able to return to the United States a free man. Upon his return, Douglass continued to advocate the abolition of slavery. He also championed equal rights for all Americans, regardless of race or gender. He published two additional autobiographies, founded five newspapers, and served as the US Consul General to Haiti.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/_65mPn1pMPJ5wS1qt-8HJl0Jismnjsrm9DIb7PL2-LghO-vfMwPtXflPySRaLwZjV8y03Fy0zRY8e22uH-buhGOpI--UhHSVGN1p-TKW=s0\" style=\"height:240px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p><em><span style=\"font-size:14px\">An in-progress draft of Richie&#39;s illustration showing Douglass in front of a newspaper background that was inspired by the layout of&nbsp;<a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/North_Star_(anti-slavery_newspaper)\" target=\"_blank\">The North Star</a> which Douglass published from 1847 to 1851.</span></em></p>\r\n\r\n<p>At a time when many argued that slaves did not possess the intellectual capacity to be educated, Douglass stood as stark evidence of enslaved people&rsquo;s potential. Yet despite all he accomplished in his life, Douglass was haunted by the uncertainty of something most people take for granted--the date of his birth. On March 24, 1894, Douglass wrote to Hugh Auld&rsquo;s son, Benjamin, hoping to find out how old he was:</p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:80px\">The principal thing I desired in making the inquiries I have of you was to get some idea of my exact age. I have always been troubled by the thought of having no birth day. My Mistress Lucretia Auld, said that I was eight or nearly eight when I went to Baltimore in the summer of 1825, and this corresponds with what you have heard your kind mother say on the subject. so I now judge that I am now about 77-years old.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Frederick Douglass died a year later, on February 20, 1895, not knowing the date of his birth. It was not until after his death that historians discovered Aaron Anthony&rsquo;s plantation ledger recording Douglass&rsquo;s birth year as 1818. The exact date is still unknown.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/R3M_JRJna7Mn6Fa6LsMU2wp5DLAgPvc95CnTWQoNYxUuyUSduDID3EQkJBxFGwtprHO6_EUSbIUg6yqbup7Hm1MJBcn6T9U5HVuV1R3L=s0\" style=\"height:240px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p><em><span style=\"font-size:14px\">A near final draft of Richie Pope&#39;s illustration and design for Frederick Douglass</span></em></p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p><span style=\"font-size:14px\">The Gilder Lehrman Institute of American History is a New York&ndash;based national nonprofit devoted to the teaching and learning of American history. On February 4, 2016, in partnership with the Gilder Lehrman Center for the Study of Slavery, Resistance, and Abolition at Yale University, the Institute will award the 17th annual Frederick Douglass Book Prize.</span></p>\r\n\r\n<p><span style=\"font-size:14px\">To help us commemorate Frederick Douglass&rsquo;s legacy, the Gilder Lehman Institute curated an exhibit of photographs and ephemera that you can explore <a href=\"https://www.google.com/culturalinstitute/u/0/exhibit/frederick-douglass-from-slavery-to-freedom-the-journey-to-new-york-city/FALCZhEmpedsLg?projectId=black-history-and-culture\" target=\"_blank\">here</a>. Through our partnership with Open Road Integrated Media, Google Play Books is offering a free download of Douglass&rsquo;s seminal autobiography, <a href=\"https://play.google.com/store/books/details/Frederick_Douglass_Narrative_of_the_Life_of_Freder?id=ruotBQAAQBAJ&amp;hl=en\" target=\"_blank\"><em>Narrative of the Life of Frederick Douglass: an American Slave</em></a>, which is available starting today, February 1, 2016.</span></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Frederick Douglass #GoogleDoodle", "name": "celebrating-frederick-douglass", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/celebrating-frederick-douglass-6263843829317632-hp.jpg", "hires_width": 1050, "persistent_id": 6594907250623380, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-elena-walshs-83rd-birthday", "title": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mara_elena_walshs_83rd_birthday-1001006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Elena Walsh", "hover_text": "83\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Mar\u00eda Elena Walsh", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mar\u00eda Elena Walsh", "hover_text": "83\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Mar\u00eda Elena Walsh", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xfKs86oouEnEyL7Ens8RsqkWXAaZ1gpcUgQFTCBUZ0oVZkWGWZ7CIluIwlUU3fOw7r-E9DtPonmm_J9SSWfSL34glbfvtnFq0T3gK9A=s660", "query": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YQKyU3ExZxtRtW4XRfy3TeD4yHMZdVQBSEv9dcHcQX8g9cIEDBYrqm5TO1e83zZtQNcRb4CT0u6Q2w6q-L1PFLs0HjUdCgtl6HeDd3w"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Carnival 2008 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2008", "title": "Carnival 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/carnaval08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 1], "hires_width": 276, "translations": {"pt-BR": {"query": "carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/carnaval08.gif", "query": "Carnival 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "langston-hughes-113th-birthday", "title": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/langston-hughes-113th-birthday-5756073801678848.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c08\u6b04\u4f5c\u5bb6\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af 113 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988", "hover_text": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988 \ud0c4\uc0dd 113\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 113 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05d6 \u05dc\u05e0\u05d2\u05e1\u05d8\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af\u8bde\u8fb0 113\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston'o Hughes 113-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Breithl\u00e1 113\u00fa Langston Hughes", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Langston Hughes. Kugujwa iminyaka engu-113", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9raRoQRJwmsrheoPuXP3py7iwRb6VPW9lROAELGRFlBk9fzx4ZTf-orz6xYJSVePL7mWyVoSMUcWTsQj0MARO1JuvqIQGOSCDj_TgNN=s660", "query": "Langston Hughes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/br70uTh4MlFECmUgAownh0jaDPEy6gjDIbkdcckiAhtpqFx7foQfBIIQoxVHqMu15wosF5Ne-ZBy9jyJnr8WgjCHR6PM-RijCzhopyhN"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Harriet Tubman #GoogleDoodle", "name": "celebrating-harriet-tubman", "title": "Celebrating Harriet Tubman", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/celebrating-harriet-tubman-5662556353986560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 1], "hires_width": 1374, "translations": {"en": {"query": "Harriet Tubman", "hover_text": "Celebrating Harriet Tubman", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/celebrating-harriet-tubman-5662556353986560-hp2x.jpg", "query": "Harriet Tubman", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rSYRxp8v8VIaUoFAQQLV40p-TKiMry0k93ra_sHfLLV94SeZdECTZa4u3oCkXWPeZ2T8CaghD8AYmI_z2WaftGC423on6RNMqKl_9Hd-"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
