<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Shoen Uemura’s 140th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Shoen Uemura’s 140th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Shoen Uemura’s 140th birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Shoen Uemura’s 140th birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/ngaio-marshs-122nd-birthday"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/yom-haatzmaut-2015"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Shoen Uemura’s 140th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 23, 2015</div>
        <h2>Shoen Uemura’s 140th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2006" href="st-georges-day-2006.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge06.gif" alt="St. George's Day 2006">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens_day_turkey10-hp.gif" alt="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="120th of Birthday of Sergey Prokofiev" href="120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="prokofiev11-hp.jpg" alt="120th of Birthday of Sergey Prokofiev">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George Day 2002" href="st-george-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge02.gif" alt="St. George Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls' Day 2009 - Germany" href="girls-day-2009-germany.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday09.gif" alt="Girls' Day 2009 - Germany">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2015" href="st-georges-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg" alt="St. George's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum" href="st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge12-hp.png" alt="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Yom Ha'atzmaut 2015" href="yom-haatzmaut-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg" alt="Yom Ha'atzmaut 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2014 - Turkey" href="childrens-day-2014-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg" alt="Children's Day 2014 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Easter 2000" href="happy-easter-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="easter_logo.jpg" alt="Happy Easter 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2010" href="st-georges-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_george10-hp.gif" alt="St. George's Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday" href="ngaio-marshs-122nd-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif" alt="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day / Shakespeare's Birthday" href="st-georges-day-shakespeares-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge09.gif" alt="St. George's Day / Shakespeare's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2015 (Turkey)" href="childrens-day-2015-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png" alt="Children's Day 2015 (Turkey)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2012" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="sovereignty12_hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png" alt="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2013" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day" href="st-georges-day.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg" alt="St. George's Day">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girl's Day 2008" href="girls-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday08.gif" alt="Girl's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan" href="doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="doodle4google08_tr.gif" alt="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)" href="pixinguinhas-117th-birthday-born-1897.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg" alt="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)" href="max-plancks-156th-birthday-born-1858.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg" alt="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2013" href="st-georges-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg" alt="St. George's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 23], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz", "id": 18511804, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 478, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-panama", "title": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-panama-5759598061420544-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "dia de la madre", "hover_text": "D\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6xBfOZaiVC3ab__-tcgFtyiEvMvfaCmBrT2XPUySTVkUi-ICNBuL2M13ZaS0UswGnQucTkwi8GjMpZLL7JkX4sNvElILD5Lldzxnzf-b=s660", "query": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9LcAGeaqNngJecvJ8gkih7hxdWzqg92KGfwiVmDyfzVcqyY4PNBkjX1nyW9oe1R3KJglLIBT_OKIYenjy3dPKk8yht6eskw2feQVfO3Y"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lina-bo-bardis-100th-birthday", "title": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lina-bo-bardi-100th-birthday-5090318189854720.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Lina Bo Bardi", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Lina Bo Bardi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/navv_hS7FIlcHlm9MZGHuPFiIGxwYJGK83ZXmyA-mhOZpf0Tf1bhJf36z6RKRngd2IvfSbOhoMu3-88Aw4Eu-A2_5iSTfZ7jOZhqbzA=s660", "query": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5eZikfaPd6BA-1DHKvpu2bRMddGSKo7IyxVacBL8FkCVO2SXT3cOZm_xZKvGjpIQv9SALFnTPcmBnrPhOWoboFQ2o9mJhYGOBTIt8d4"}, {"hires_height": 180, "share_text": "New Year's Eve 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2014", "title": "New Year's Eve 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 31], "hires_width": 427, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd 2014", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "t\u00eandencias t\u00f3picos 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "2014 aktu\u0101l\u0101k\u0101s t\u0113mas", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 th\u1ecbnh h\u00e0nh 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "temes populars 2014", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e82014 \u12c8\u1245\u1273\u12ca \u122d\u12d5\u1236\u127d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275!", "share_text": ""}, "it": {"query": "argomenti di tendenza 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "popul\u00e1rn\u00ed t\u00e9mata roku 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045c 2014", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Chinn Bliana 2014", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gabon zahar gaua 2014", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": "2014 populaarsust koguvad teemad", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tren 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "temas de tendencia de 2014", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year from Google!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Fin de ano 2014", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "trending onderwerpen 2014", "hover_text": "Fijne Oudejaarsavond!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8\u0e88\u0eb2\u0e81 Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2014'\u00fcn trend olan konular\u0131", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google tendencijos 2014", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e02\u0e49\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e32\u0e41\u0e23\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "temas del momento 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld", "hover_text": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "tematy zyskuj\u0105ce popularno\u015b\u0107 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sujets tendance 2014", "hover_text": "Google vous souhaite un Bon R\u00e9veillon !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434\u0456\u0432 2014 \u0440\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b 2014", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0997\u09c1\u09b2\u09bf", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google Jahresr\u00fcckblick", "hover_text": "Guten Rutsch!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "popul\u00e6re emner i 2014", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2014 \u0915\u0947 \u0930\u0941\u091d\u093e\u0928 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0935\u093f\u0937\u092f", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pesquisas do ano do Google", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Novogodi\u0161nja no\u0107 2014.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "2014 suosituimmat aiheet", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2014 legn\u00e9pszer\u0171bb t\u00e9m\u00e1i", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2014 \u6ce8\u76ee\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "subiecte populare 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "2015 yangi yil", "hover_text": "Yangi Yil Bilan", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u71b1\u9580\u8a71\u984c", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \ud2b8\ub80c\ub4dc \uc8fc\uc81c", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "popul\u00e4ra \u00e4mnen 2014", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Najpopul\u00e1rnej\u0161ie t\u00e9my 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u70ed\u5ea6\u5448\u4e0a\u5347\u8d8b\u52bf\u7684\u8bdd\u9898", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "najbolj iskano v googlu 2014", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1042\u1040\u1041\u1044 \u101c\u1030\u1005\u102d\u1010\u103a\u1021\u101d\u1004\u103a\u1005\u102c\u1038\u1006\u102f\u1036\u1038 \u1010\u1031\u102c\u1037\u1015\u1005\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038", "hover_text": "\u1019\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102c\u1014\u103e\u1005\u103a\u101e\u1005\u103a\u1015\u102b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "maarufu 2014", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "query": "2014 trending topics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dbdBePzgONY_QSfmYPPAQWrNoHbo4Nl-oUEfmMlmXdD_9TMChtn_ZAGy6PKqag66lyK3r-HE9OZ9yxyZB4GkMUnM-1E9dlOS2MkoGIr9"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "countries": ["Argentina", "Chile", "Croatia", "Hong Kong", "Iceland", "Ireland", "Japan", "Kenya", "Peru", "Portugal", "Serbia", "Singapore", "Sweden", "Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622976, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 30], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I", "id": 18512002, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "qu\u2019est-ce qu\u2019un penny black", "hover_text": "175e anniversaire du timbre-poste Penny Black", "share_text": "Le premier Penny Black a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis il y a 175 ans! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "selo One Penny Black", "hover_text": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do selo One Penny Black", "share_text": "O primeiro selo One Penny Black foi emitido h\u00e1 175 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Mik\u00e4 on Penny Black postimerkki", "hover_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4", "share_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 175\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1", "share_text": "\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8 175 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/__CUdwg9JwfxxY4mhnVBFw37uvZrxwslKRmX1-b4T7TGQIGzLTlsMT0pitFlt-EiHHFWi6iQB8B2LryXdedSt4VBvfYfsViNXxCr7e15Eg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNP00HxkJxGuP9QitxkZ40ukGgkWJ09isOGtoa90oiYGBmLBaycSi6fZBMu-sR2ioby00XLAUfCuKc4l6eciG0xy81aHGpJ85aEzJVhz"}, "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "is_dynamic": false, "width": 561, "related_doodles": [{"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #59 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-59", "title": "World Cup 2014 #59", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-59-6270307799138304-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 9], "hires_width": 680, "translations": {"sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 polfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u0397\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0abf\u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Netherlands", "hover_text": "Argentina vs Netherlands", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Meias finais Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, pusfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Semifinal Copa del M\u00f3n", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u130d\u121b\u123d \u134d\u133b\u121c", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Argentina vs Olanda", "hover_text": "Argentina vs Olanda", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Semifinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed leathcheannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Semi-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amasemifayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Finalerdiak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM pool-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Semifinal Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Argentina contra Pa\u00edses Bajos", "hover_text": "Argentina contra Pa\u00edses Bajos", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Semifinais Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Halve Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 yar\u0131 finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 \u56db\u5f37 \u6e96\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Undan\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, p\u00f3\u0142fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b85\u0bb0\u0bc8 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0430\u045e\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Argentine Pays-Bas", "hover_text": "Argentine Pays-Bas", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u043f\u0456\u0432\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf\u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 v\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, El\u0151d\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0", "hover_text": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Argentina vs. Pa\u00edses Bajos", "hover_text": "Argentina vs. Pa\u00edses Bajos", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 4\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf-\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u179c\u1782\u17d2\u1782\u200b\u1796\u17b6\u1780\u17cb\u200b\u1780\u178e\u17d2\u178a\u17b6\u179b\u1795\u17d2\u178a\u17b6\u1785\u17cb\u200b\u1796\u17d2\u179a\u17d0\u178f\u17d2\u179a", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f \u534a\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Argentinien gegen Niederlande", "hover_text": "Argentinien gegen Niederlande", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Semi-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1021\u1000\u103c\u102d\u102f\u1017\u102d\u102f\u101c\u103a\u101c\u102f\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nusu Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-59-6270307799138304-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HY_JncJxjrlJppw_vGnUplztLZDQedz7aKZWDVi6sYVYOTfHjJQ2wMsuyE1aJcXnAVc4Q4DR45pmXBxC15-FUXPHs3Pg3ib72Cv2VRM", "query": "Argentina vs Netherlands"}, {"hires_height": 0, "share_text": "21st July National Day", "name": "belgium-national-day-2014", "title": "Belgium National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-national-day-2014-6233228826378240-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "21 juillet F\u00eate Nationale", "hover_text": "21 juillet F\u00eate Nationale", "share_text": ""}, "en": {"query": "21st July National Day Belgium", "hover_text": "21st July National Day Belgium", "share_text": "21st July National Day"}, "nl": {"query": "21 juli Nationale Feestdag", "hover_text": "21 juli Nationale Feestdag", "share_text": ""}, "de": {"query": "21 Juli Nationalfeiertag", "hover_text": "21 Juli Nationalfeiertag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C49U_XFOcIBLycyi49t2dhCQXXR_pJnatiLu_Ytrc4z5hHSHCokmLl0b3qtDAfitAMA5RuSba8rQOXHZqIxvHpHMmmO5p5WBDp7akx8=s660", "query": "21st July National Day Belgium", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AtauQo_P-5HQvT4IGlx3vgR94lJq0uDxyZ4TaIiqeozVkjc60jYMe521SUwLGcVLBP56YhkOpxCEJTDTBUCYSa0xYeo8HtauLUskJR4"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #47 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-47", "title": "World Cup 2014 #47", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-47-5450493904027648.5-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 1], "hires_width": 680, "translations": {"sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Belgium vs United States", "hover_text": "Belgium vs United States", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Belgio vs Stati Uniti", "hover_text": "Belgio vs Stati Uniti", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "B\u00e9lgica contra Estados Unidos", "hover_text": "B\u00e9lgica contra Estados Unidos", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142u", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Belgique \u00c9tats-Unis Coupe du Monde", "hover_text": "Belgique \u00c9tats-Unis Coupe du Monde", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "B\u00e9lgica x Estados Unidos", "hover_text": "B\u00e9lgica x Estados Unidos", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab", "hover_text": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "B\u00e9lgica vs. Estados Unidos", "hover_text": "B\u00e9lgica vs. Estados Unidos", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Belgien gegen USA", "hover_text": "Belgien gegen USA", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-47-5450493904027648.5-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OcxpHPq2N0E-ZP4k3_yIV9L83QlWzjdvFqm-oULzC12CIT2_QntKDu_ACZ7JrUNmVcT8np4-kvnvZtwRIl_JKerErkJl9eNm7frwVZjq", "query": "Belgium vs United States"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today, around three hundred and fifty thousand children will open their eyes for the very first time.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>They&rsquo;ll arrive from all over, but will eventually learn a universal language: one of surprise, fascination, fear, joy and hope. And as they grow, they&rsquo;ll use these emotions to teach <em>us</em> how to live, and to see our lives through newer, fresher eyes. This is why we honor Children&rsquo;s Day &ndash;&nbsp;to raise awareness about the possibilities within each and every young person, and how they can improve our world, and ourselves. The potential of children is limitless. Let&rsquo;s help them achieve their best, so that we, as a society, can achieve ours.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622984, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 145, "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "run_date_array": [2008, 4, 30], "hires_width": 242, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "run_date_array": [2003, 4, 30], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 4, 30], "hires_width": 285, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "query": "Queen's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2010", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2010!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gPGiQxCvEcfeN4OFJobnxXZNdRW4xTmiBLr-dqH7FMbSYbPnHUGUzXSNScfAvy_sr3G4KwaGfe-1LG1h-ziYisI_kBzzvDSVqoEEv57MEw=s660", "query": "Queen's Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 27], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw", "id": 18509694, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, "title": "Freedom Day 2015", "is_dynamic": false, "width": 550, "related_doodles": [{"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Slovenia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-slovenia", "title": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "teden otroka", "hover_text": "Dan otroka 2015", "share_text": "Dan otroka 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuVzdARguMwHU90s8pOAfszDt38hxVyOUb2pmgI9IdMTmum43RhtvgrrNgY39TkI26JlbOeVnoOXyARriWpitGEI5UuCH1ll1fDa4TyiIQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, "tags": ["Guest Artist", "History", "Freedom", "Independence", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "countries": ["South Africa"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622982, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "alternate_url": "", "query": "Samuel Morse"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 27], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE", "id": 18510480, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2015-mexico", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I"}, "title": "Netherlands King's Day 2015", "is_dynamic": false, "width": 550, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2014", "title": "Poland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/poland-independence-day-2014-5648533696806912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SI4vrogthU0s9iJU8oN0YUpHS8U-_qbIIDue-HzJAkWqkX7lkJ4xffhe_fGlvd-aHVoay0-y87GHL1SyEUuCiEReD_lVlcNsfNFZAk4=s660", "query": "Poland Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Faswfn_0lduDXUSvJIdp3hXqi_3fDBX56rlQdGXRNzdHjxrNiNtaJBi9NIt04-6J6stMU5_5qtCL89pSETHkWCwGkazyKnPnnx1DPNRn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philae robotic lander lands on comet 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko #GoogleDoodle", "name": "philae-robotic-lander-lands-on-comet-67pchuryumovgerasimenko", "title": "Philae robotic lander lands on comet 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/philae-robotic-lander-lands-on-comet-67pchuryumovgerasimenko-5668009628663808-hp.gif", "run_date_array": [2014, 11, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvi nadzorovani pristanek na jedru kometa", "share_text": ""}, "el": {"query": "Philae", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b5\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03b4\u03ac\u03c6\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 \u03ba\u03bf\u03bc\u03ae\u03c4\u03b7", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philae lander", "hover_text": "First controlled touchdown on a comet nucleus", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Philae", "hover_text": "Primeiro pouso controlado no n\u00facleo de um cometa", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Philae", "hover_text": "Pirm\u0101 kontrol\u0113t\u0101 nolai\u0161an\u0101s uz kom\u0113tas kodola virsmas", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primer aterratge controlat al nucli d'un cometa", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Philae", "hover_text": "Primo atterraggio controllato sul nucleo di una cometa", "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Philae kometlandning", "hover_text": "Philae kometlandning", "share_text": ""}, "cs": {"query": "p\u0159ist\u00e1vac\u00ed modul Philae", "hover_text": "Prvn\u00ed \u0159\u00edzen\u00e9 p\u0159ist\u00e1n\u00ed na j\u00e1dru komety", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0633\u0628\u0627\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0629", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0647\u0628\u0648\u0637 \u0645\u062a\u062d\u0643\u0645 \u0628\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0645\u0630\u0646\u0628 ", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Philae", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0458\u0430\u0434\u0440\u043e \u043e\u0434 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Lehen lurreratze kontrolatua kometa baten nukleoan", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Philae", "hover_text": "Pendaratan terkendali pertama di nukleus komet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primer aterrizaje controlado en el n\u00facleo de un cometa", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Philae", "hover_text": "First controlled touchdown on a comet nucleus", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primeira aterraxe controlada no n\u00facleo dun cometa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "landing van Philae", "hover_text": "De landing van Philae", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Philae komet-landingen", "hover_text": "Philae komet-landingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Philae komet-landingen", "hover_text": "Philae komet-landingen", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Philae", "hover_text": "Kuyrukluy\u0131ld\u0131za ilk kontroll\u00fc ini\u015f", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Philae nusileidimas ant 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko kometos", "hover_text": "Philae nusileidimas ant 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko kometos", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u83f2\u840a\u767b\u9678\u5668", "hover_text": "\u767b\u9678\u5668\u300c\u83f2\u840a\u865f\u300d\u8457\u9678 67P/\u695a\u7559\u83ab\u592b\uff0d\u683c\u62c9\u5e0c\u9580\u514b\u5f57\u661f", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Philae", "hover_text": "Philae k\u00f6nnunarfari\u00f0 lendir \u00e1 halastj\u00f6rnu", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Philae", "hover_text": "Pierwsze w historii kontrolowane l\u0105dowanie na j\u0105drze komety", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Phila\u00e9 atterrisseur", "hover_text": "1er atterrissage contr\u00f4l\u00e9 sur une com\u00e8te", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0420\u043e\u0437\u0435\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u043a\u0430\u0446\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u044f\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0456\u043b\u0438\" \u0420\u043e\u0437\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0456\u043b\u0438\" \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0443\u0454 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0443 67P/\u0427\u0443\u0440\u044e\u043c\u043e\u0432\u0430 - \u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0438\u043b\u044b\"", "hover_text": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u00ab\u0424\u0438\u043b\u044b\u00bb \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u044b \u0427\u0443\u0440\u044e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvo kontrolirano slijetanje na jezgru kometa", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Philae komet-landing", "hover_text": "Philae komet-landing", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Philae", "hover_text": "Primeiro pouso controlado no n\u00facleo de um cometa", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvo kontrolirano slijetanje na jezgru kometa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Philae-laskeutuja", "hover_text": "Philae laskeutuu komeetan pinnalle", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Philae", "hover_text": "Az els\u0151 vez\u00e9relt lesz\u00e1ll\u00e1s egy \u00fcst\u00f6k\u00f6s\u00f6n", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7740\u9678\u6a5f\u30d5\u30a3\u30e9\u30a8", "hover_text": "\u4eba\u985e\u521d\u306e\u5f57\u661f\u7740\u9678\u6210\u529f", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Philae", "hover_text": "1er descenso controlado al n\u00facleo de un cometa", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "prist\u00e1vac\u00ed modul Philae", "hover_text": "Prv\u00e9 riaden\u00e9 prist\u00e1tie na jadre kom\u00e9ty", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7740\u9646\u5668\u201c\u83f2\u83b1\u201d\u53f7", "hover_text": "\u7740\u9646\u5668\u201c\u83f2\u83b1\u201d\u53f7\u767b\u9646\u695a\u7559\u83ab\u592b\uff0d\u683c\u62c9\u5e0c\u95e8\u514b\u5f57\u661f", "share_text": ""}, "de": {"query": "Philae", "hover_text": "Erste gesteuerte Landung auf einem Kometen", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Philae", "hover_text": "Pe\u200bndaratan terkawal pertama di nukleus komet", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Philae spacecraft", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0442\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0458\u0435\u0437\u0433\u0440\u043e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "Philae \u1000\u103c\u101a\u103a\u1010\u1036\u1001\u103d\u1014\u103a\u1015\u1031\u102b\u103a \u1006\u1004\u103a\u1038\u101e\u1000\u103a\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038", "hover_text": "Philae \u1000\u103c\u101a\u103a\u1010\u1036\u1001\u103d\u1014\u103a\u1015\u1031\u102b\u103a \u1006\u1004\u103a\u1038\u101e\u1000\u103a\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0xyeXEewSk2c5ATmTxHo3k9J-eMGC6qYvmStAF8gWEEcYmSHU9jMYE8Ckavpp70UkBTsyUFMthDPAkfVINf5W0VjrP2tntbLsCmChML=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8biT648VsslIX1c2lWAhr38k-c4A_fDZIOM8cUyvmHdfnLqYx2GNtUKCD7FVCbNmUAMZH7983Pkt9a_8wgTiSW0fAXypqZheECf_uIdD", "query": "Philae lander"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kemal Sunal's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kemal-sunals-70th-birthday", "title": "Kemal Sunal's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kemal-sunals-70th-birthday-6514540569165824-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Kemal Sunal", "hover_text": "Kemal Sunal'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j4SKb5i9-0Udi8jdOhbV_rt1HTWn8kaM8HyUkuzn_FGUQDtMcQjd7UlO3CokgU_PvarvH2q-nSCpaNNu5j_dyUhPRctVpNoWZkC2-d5a=s660", "query": "Kemal Sunal's 70th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d020rEk5V69ovWdz_WoxB2EGOKpRSS2n0Ve6g3-db3aCxaml4v6ENeSKK_7yjsmnPKN48ddmLlCmM5e4CArVPWUuWcB0ilBXLUrxEqES"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Royals", "Monarchy", "King", "orange", "lion", "balloons"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622983, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "query": "Samuel Morse", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 25], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd", "id": 18509849, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "is_dynamic": false, "width": 561, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today, around three hundred and fifty thousand children will open their eyes for the very first time.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>They&rsquo;ll arrive from all over, but will eventually learn a universal language: one of surprise, fascination, fear, joy and hope. And as they grow, they&rsquo;ll use these emotions to teach <em>us</em> how to live, and to see our lives through newer, fresher eyes. This is why we honor Children&rsquo;s Day &ndash;&nbsp;to raise awareness about the possibilities within each and every young person, and how they can improve our world, and ourselves. The potential of children is limitless. Let&rsquo;s help them achieve their best, so that we, as a society, can achieve ours.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622980, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 25], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ", "id": 18508747, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "is_dynamic": false, "width": 381, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Olympe de Gouges's 266th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "query": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rachel-louise-carsons-107th-birthday", "title": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rachel-louise-carsons-107th-birthday-6210023252295680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "107\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya kuzaliwa kwa Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson f\u00e6ddist fyrir 107 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 107 \u05dc\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Breithl\u00e1 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson-en jaiotegunaren 107. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rachel Louise Carson. Kugujwa iminyaka engu-107", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario do nacemento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Ulang Tahun ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rei\u010dela K\u0101rsona", "hover_text": "Rei\u010delas K\u0101rsonas 107. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsom 107-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00e8 aniversari del naixement de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson - 107. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Il y a 107 ans naissait Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0447\u044a\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsons 107 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3 \u751f\u8a95 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8", "hover_text": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 107\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Hari Lahir ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_jKM5sx64gmvRPSJVmngbkqxX4D13YSghmiXFo_x0pRHkEz2HwYcFrDe5jjwH7b2P_GGuMyLrJ9H3aopnK0h0Hb4DjHWkM7UKWu07kStWg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UthFVDdCWdODOEeHzqbno4y7YGNXMJOJF18tNHhW2fuRRaRaRBOcIAp_P8vFgNtvscAGkjaw6RatAam8ZVEu852EY8Aopm4fJ-UKXVpPQA", "query": "Rachel Louise Carson"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "south-africa-elections-2014", "title": "South Africa Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-elections-2014-4886597799510016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "Ukhetho lwaseNingizimu Afrika", "share_text": ""}, "en": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "South African Elections", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrikaanse Verkiesingsdag", "hover_text": "Suid-Afrikaanse Verkiesing", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m-13A2hakzeRzOq81qFbWLXYqj199P_379Xwcl-mUvZci0PReUcglGwUsAnoyzOHzZLGJHnUSXeAfchukHKpr9-fazUwqo6e_JISEwR89Q=s660", "query": "South African Election Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_08woRu44jhkx67Nxwztp49VY37ypr8AP9HsHHNXbj1aKRZsUWUVRwCsyWOmvqWcDyyXha2CVzz_-N9OX4VbGkOMOjCafjONETv06bEP"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8"}, "tags": ["Current Event", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "countries": ["Australia", "New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622981, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 24], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "query": "Doodle 4 Google Ireland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8", "id": 18509076, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "is_dynamic": false, "width": 488, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tycho Brahe's 467th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tycho-brahes-467th-birthday", "title": "Tycho Brahe's 467th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/tycho-brahes-467th-birthday-5588587823235072-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "467 anniversaire de Tycho Brahe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "Tycho Brahe 467 Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "467\u00b0 anniversario della nascita di Tycho Brahe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "Tycho Brahes 467 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fa": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "Tycho Brahe 467 Birthday", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "Tycho Brahe 467 Birthday", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "467. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Tycha Braha", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Tycho Brahe", "hover_text": "Tycho Brahe 467 Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u064a\u062e\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644467 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a \u062a\u064a\u062e\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6boDIiWTlifjqcu0_J_8L65RUqH6SbvDVDO_k4g4R9pDtbJi9uBVJBC6ku3wrd39ACNci2W0IJoLLUY1Rmhj1qgnkGxVMLWUIneNb66Gow=s660", "query": "Tycho Brahe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EmIlkDwwy_WlpFtsOQJHJqvWnHbk07cXU4-Ab8GhL5hXu5HiwqnRADKoMQSmpjQeWawwKzKzaBydXTOrLFG7-ti3O_lH0or7ujaLX7_1fw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-juan-finlays-180th-birthday", "title": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-juan-finlays-180th-birthday-5189722800390144-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Il y a 180 ans naissait Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "en": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay's 180th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Breithl\u00e1 180\u00fa Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09cb\u09b8 \u09b9\u09c1\u09df\u09be\u09a8 \u09ab\u09bf\u09a8\u09b2\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "\u53e4\u5df4\u91ab\u751f\u548c\u79d1\u5b78\u5bb6\u9ec3\u71b1\u75c5\u7814\u7a76\u7684\u5148\u9a45 Carlos Juan Finlay 180\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "is": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay f\u00e6ddist fyrir 180 \u00e1rum", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay'\u0131n 180'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlays 180:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0424\u0438\u043d\u043b\u0438", "hover_text": "180 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0424\u0438\u043d\u043b\u0438", "share_text": ""}, "da": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlays 180 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Hari Lahir ke-180 Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Carlos Juan Finlay. Kugujwa iminyaka engu-180", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "180\u00ba aniversario del nacimiento de Carlos Juan Finlay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Ulang Tahun Carlos Juan Finlay ke-180", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Carlos Juan Finlay", "hover_text": "Carlos Juan Finlay - 180. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sybaJKm6B3_1pCAxsFJDSQk8Cd2me5ouu5MuzAxznuwMrytRk8tglyc-83lo9PA3dy2PwsDvj9YWpvoSfqdsb8FAFb-HjuuqsbjZDhSbdQ=s660", "query": "Carlos Juan Finlay", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QJ4pYQFGR-2AlKHfuXP57y5xd5ClZtJ3M9_BO1e6cVEQFwVrdfK1jpiheIE6Cgph3uWsRIXP_Xr6JpD1lyDsH3-G0ZCj6N-u5-NH9V7OSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sven Wingquist's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sven-wingquists-137th-birthday", "title": "Sven Wingquist's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/sven-wingquists-137th-birthday-5469007343779840.4-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Sven Wingquist", "hover_text": "Sven Wingquists 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KzFE4u7bJoCzswQjezHGKk4B4Z6h7mculxve2oH9yjkDP0p3NyhrxKwxZvvsNb1ohTI7NzMQxo-yOkuIpMK-chnKFfbvXmqM5oKNuVCX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m9F-J36uZu5153NW3vTRPQxlfpwclp8Lc1kOZsneoTM27eQhnvRJWArhdpQ_m0VQzHGqCTgBNFgSo-yK72lcMswdxsXr9Od-49V8KtQ", "query": "Sven Wingquist's 137th Birthday"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, "tags": ["D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Winning doodle by&nbsp;Harry Kane, age 6.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622973, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2008", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 207, "share_text": "Gideon Sundback's 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "query": "Gideon Sundback", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2007", "title": "ANZAC Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/anzac_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CjxPiVaeZaT8aNPwjJaRe5aW5axUxnwsKX_B_0lD_xs2XkmPwOOBUjRh9p9q7P4mO32qOf1a2uiTSB7LYNTcBP-iUhBkmiKZnjj41QpG=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "celebrating-dnas-50th-anniversary", "title": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2003/dna.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dna discovery", "hover_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QUpAZ_HqLkDQ94x_D8FTBsVnX2Iy0_efiza4V05DiBBVdN8j1LqWjdoyeWGJN6ecp6L8H3JGlgsuq1oz4wZHDSvP8rq8ZI1wwpq6Gjdm=s660", "query": "dna discovery", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2004", "title": "ANZAC Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/anzac_day_04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1jnAqjiXvX41CxiqgiakDdPbXmWNM5chz30IAFVo69H7qyk3r8GoAJKfvzFKDnFTZcwBav5O8hAkj0CdA06Llo2GV8O4jkRhNBkSCuGG=s660", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "query": "Doodle 4 Google winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "hubble-space-telescopes-20th-anniversary", "title": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/hubble10-hp.png", "run_date_array": [2010, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uN57x9R6yXUfH6jMwUDvyKHLYkT1_UcTF1nSOaL9Iww7-_u3DdcW5N_XmMyubHwBu-fklYcPniV5U7nfKfMXzur1HMi8LzDVkYuZMZMugA=s660", "query": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tomitaro Makino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomitaro-makinos-birthday", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "query": "Tomitaro Makino's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Anzac Day", "hover_text": "Google Celebrates Anzac Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "query": "Anzac Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 24], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "query": "Doodle 4 Google winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w", "id": 18511556, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8"}, "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "is_dynamic": false, "width": 343, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2013", "title": "Mother's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/mothers_day_2013-1509005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2013", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2013", "share_text": ""}, "af": {"query": "Moedersdag", "hover_text": "Moedersdag 2013", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9!", "share_text": ""}, "is": {"query": "M\u00e6\u00f0radagur", "hover_text": "M\u00e6\u00f0radagurinn 2013", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a5\u1293\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u12a5\u1293\u1276\u127d \u1240\u1295 2013", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della mamma", "hover_text": "Festa della mamma 2013", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Emadep\u00e4ev 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "morsdag", "hover_text": "Morsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc 2013", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "M\u0101tes diena 2013", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "D\u00eda de las madres 2013", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res 2013", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2013", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das m\u00e3es", "hover_text": "Dia das M\u00e3es 2013", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan 2013.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00c4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "\u00c4itienp\u00e4iv\u00e4 2013", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Mamei", "hover_text": "Ziua Mamei 2013", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Siku ya Mama\"", "hover_text": "Siku ya Mama 2013", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1798\u17b6\u178f\u17b6", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1798\u17b6\u178f\u17b6 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e3", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2013", "hover_text": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2013", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Hari Ibu 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wDXccuVUTACkKZnPzFUU7EYuIeAiBDihbM0uXJX_7wljxdH0m1C2Gurr87pC93ZQcOwi3iUHkp64eBV1DiPRRbUL4ip9WppykUMCFHk5oA=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qs11OkTYvQo26lzXWr54r2Cpj7AdjU2psQhRSiS-zO5vD6OG1UCErcb36np9Wg2uAvy9E-wl8d3-dEoZXjLrX8opkd64uLXPGG7thcWARw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-us-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_us_winner-1522006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \"Coming Home\" by Sabrina Brady", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3a0Z8DE-Afcc9c8XSShvU91zv28hdb9DsQSITZVRAx_PxjIdrYI4HjW-bPZHW-DgJtdIDBobU-GGK4FilIj_EyRvFo_crwvOSY-qHuc=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXF_qYieDgz-DDOidGTMa_HPAvTpwcZR4c_HVXPVkoTmJLMRhy4sZh9irBj3UNT0WgaGYq0HLfMjNH__hT7Ris0b2DD_un67hxrfqlX"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "viktor-vasnetsovs-165th-birthday", "title": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 350, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432", "hover_text": "165 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "query": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PY0sihCziws_AigEXn4SNL3JnEIJ2Tdg1ZJxYwLHnXb9oweB7gqlIKELAWgtXcYrscrofzgzJjg9l5zMsl7sCOYtuGyagvovcAzuF1qBUg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, "tags": ["D4G", "Current Event", "Art"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Winning doodle by&nbsp;Ivan Kornaukhov, age 9.&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622974, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2008", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 207, "share_text": "Gideon Sundback's 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "query": "Gideon Sundback", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2007", "title": "ANZAC Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/anzac_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CjxPiVaeZaT8aNPwjJaRe5aW5axUxnwsKX_B_0lD_xs2XkmPwOOBUjRh9p9q7P4mO32qOf1a2uiTSB7LYNTcBP-iUhBkmiKZnjj41QpG=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "query": "Doodle 4 Google Ireland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "celebrating-dnas-50th-anniversary", "title": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2003/dna.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dna discovery", "hover_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QUpAZ_HqLkDQ94x_D8FTBsVnX2Iy0_efiza4V05DiBBVdN8j1LqWjdoyeWGJN6ecp6L8H3JGlgsuq1oz4wZHDSvP8rq8ZI1wwpq6Gjdm=s660", "query": "dna discovery", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2004", "title": "ANZAC Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/anzac_day_04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1jnAqjiXvX41CxiqgiakDdPbXmWNM5chz30IAFVo69H7qyk3r8GoAJKfvzFKDnFTZcwBav5O8hAkj0CdA06Llo2GV8O4jkRhNBkSCuGG=s660", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "hubble-space-telescopes-20th-anniversary", "title": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/hubble10-hp.png", "run_date_array": [2010, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uN57x9R6yXUfH6jMwUDvyKHLYkT1_UcTF1nSOaL9Iww7-_u3DdcW5N_XmMyubHwBu-fklYcPniV5U7nfKfMXzur1HMi8LzDVkYuZMZMugA=s660", "query": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tomitaro Makino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomitaro-makinos-birthday", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "query": "Tomitaro Makino's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Anzac Day", "hover_text": "Google Celebrates Anzac Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "query": "Anzac Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 23], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh", "id": 18510818, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, "title": "St. George's Day 2015", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "langston-hughes-113th-birthday", "title": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/langston-hughes-113th-birthday-5756073801678848.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c08\u6b04\u4f5c\u5bb6\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af 113 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988", "hover_text": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988 \ud0c4\uc0dd 113\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 113 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05d6 \u05dc\u05e0\u05d2\u05e1\u05d8\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af\u8bde\u8fb0 113\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston'o Hughes 113-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Breithl\u00e1 113\u00fa Langston Hughes", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Langston Hughes. Kugujwa iminyaka engu-113", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9raRoQRJwmsrheoPuXP3py7iwRb6VPW9lROAELGRFlBk9fzx4ZTf-orz6xYJSVePL7mWyVoSMUcWTsQj0MARO1JuvqIQGOSCDj_TgNN=s660", "query": "Langston Hughes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/br70uTh4MlFECmUgAownh0jaDPEy6gjDIbkdcckiAhtpqFx7foQfBIIQoxVHqMu15wosF5Ne-ZBy9jyJnr8WgjCHR6PM-RijCzhopyhN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015-vietnam", "title": "Lunar New Year 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-vietnam-6328689713217536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tet", "hover_text": "Happy Tet 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iq2rXSlXUkosrq3TalwXFAXvJkItiV0djZy5Gp33KpoJaPMSwV6Yn4jBlgzLYkOVHXYn8ijTWfHjxINVZvzFjl1TJGU_xyX6VKzumChm=s660", "query": "Tet", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3DwcUlugVRgjLYBmWYMY-xTryk9HFYOS28qQRmkr7eLWNwvqtfznkY3R3F_I0R3iz1h3KEIrnUDG6DWDPGS-PWFtDcNz5aRbjiESMln"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Setsubun 2015 #GoogleDoodle", "name": "setsubun-2015", "title": "Setsubun 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/setsubun-2015-5644610810413056-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7bc0\u5206", "hover_text": "\u9b3c\u306f\u305d\u3068\u3001\u798f\u306f\u3046\u3061 !", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvJK-OFDB7MnZmy-leqQJGAxqzwbW6mtak7TlJAR__t0HWv08c-8iUKSnfgQRZdvpxrd8D2Kp58VEDJGndqsyfzfxe60pEFUvFWI5R1v=s660", "query": "Setsubun 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJAadN7QOTp_lejYnDVYy5GsYlXnGmR2xNgIlyBwIv-Ub73tMpHDJqWIJmlcu6BljGawS-9pfXAJSyC4Z5R2h8vmeoW0tFpO5BZT68EYFw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, "tags": ["National Holiday", "legend", "myth", "dragon", "knight", "st george", "England"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622975, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 23], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv", "id": 18508746, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "is_dynamic": false, "width": 561, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Thanksgiving 2014 #GoogleDoodle", "name": "thanksgiving-2014", "title": "Thanksgiving 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/thanksgiving-2014-5710296937136128.4-hp.gif", "run_date_array": [2014, 11, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving Day", "hover_text": "Happy Thanksgiving Day 2014!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5KOeDjMVFfZ7vwRXE1e_U2DEuCBhSdPccmLoI-arqRNQxI4679ivR0afYV9QnzRsK1BULq1i81t_DhAoYR58xT8i_golVKQDm-RIjnclg=s660", "query": "Thanksgiving Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FlRCmQ-h_hHHerHYCOL_kkCAYXTs-fufBCuejW1T-pmPByA4n24T10MFS2VzLt4Q2hpF1FSr_ZsNw4ez1Kjrl4HKAk3QbCIa12t9jEFe"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philae robotic lander lands on comet 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko #GoogleDoodle", "name": "philae-robotic-lander-lands-on-comet-67pchuryumovgerasimenko", "title": "Philae robotic lander lands on comet 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/philae-robotic-lander-lands-on-comet-67pchuryumovgerasimenko-5668009628663808-hp.gif", "run_date_array": [2014, 11, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Philae", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b5\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03b4\u03ac\u03c6\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 \u03ba\u03bf\u03bc\u03ae\u03c4\u03b7", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philae lander", "hover_text": "First controlled touchdown on a comet nucleus", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primer aterratge controlat al nucli d'un cometa", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Philae", "hover_text": "Primo atterraggio controllato sul nucleo di una cometa", "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "p\u0159ist\u00e1vac\u00ed modul Philae", "hover_text": "Prvn\u00ed \u0159\u00edzen\u00e9 p\u0159ist\u00e1n\u00ed na j\u00e1dru komety", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0633\u0628\u0627\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0629", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0647\u0628\u0648\u0637 \u0645\u062a\u062d\u0643\u0645 \u0628\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0645\u0630\u0646\u0628 ", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Lehen lurreratze kontrolatua kometa baten nukleoan", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Philae", "hover_text": "Pendaratan terkendali pertama di nukleus komet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primer aterrizaje controlado en el n\u00facleo de un cometa", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Philae", "hover_text": "First controlled touchdown on a comet nucleus", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Sonda Philae", "hover_text": "Primeira aterraxe controlada no n\u00facleo dun cometa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "landing van Philae", "hover_text": "De landing van Philae", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Philae komet-landingen", "hover_text": "Philae komet-landingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Philae komet-landingen", "hover_text": "Philae komet-landingen", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Philae", "hover_text": "Kuyrukluy\u0131ld\u0131za ilk kontroll\u00fc ini\u015f", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Philae", "hover_text": "Pirm\u0101 kontrol\u0113t\u0101 nolai\u0161an\u0101s uz kom\u0113tas kodola virsmas", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Philae nusileidimas ant 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko kometos", "hover_text": "Philae nusileidimas ant 67P/Churyumov\u2013Gerasimenko kometos", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "Philae spacecraft", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0442\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0458\u0435\u0437\u0433\u0440\u043e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Philae", "hover_text": "Philae k\u00f6nnunarfari\u00f0 lendir \u00e1 halastj\u00f6rnu", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Philae", "hover_text": "Pierwsze w historii kontrolowane l\u0105dowanie na j\u0105drze komety", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Phila\u00e9 atterrisseur", "hover_text": "1er atterrissage contr\u00f4l\u00e9 sur une com\u00e8te", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0420\u043e\u0437\u0435\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u043a\u0430\u0446\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u044f\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Philae", "hover_text": "Pe\u200bndaratan terkawal pertama di nukleus komet", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0438\u043b\u044b\"", "hover_text": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u00ab\u0424\u0438\u043b\u044b\u00bb \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u044b \u0427\u0443\u0440\u044e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvo kontrolirano slijetanje na jezgru kometa", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Philae komet-landing", "hover_text": "Philae komet-landing", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7740\u9646\u5668\u201c\u83f2\u83b1\u201d\u53f7", "hover_text": "\u7740\u9646\u5668\u201c\u83f2\u83b1\u201d\u53f7\u767b\u9646\u695a\u7559\u83ab\u592b\uff0d\u683c\u62c9\u5e0c\u95e8\u514b\u5f57\u661f", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Philae", "hover_text": "Primeiro pouso controlado no n\u00facleo de um cometa", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvo kontrolirano slijetanje na jezgru kometa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Philae-laskeutuja", "hover_text": "Philae laskeutuu komeetan pinnalle", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Philae", "hover_text": "Az els\u0151 vez\u00e9relt lesz\u00e1ll\u00e1s egy \u00fcst\u00f6k\u00f6s\u00f6n", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7740\u9678\u6a5f\u30d5\u30a3\u30e9\u30a8", "hover_text": "\u4eba\u985e\u521d\u306e\u5f57\u661f\u7740\u9678\u6210\u529f", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Philae", "hover_text": "1er descenso controlado al n\u00facleo de un cometa", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Philae", "hover_text": "Primeiro pouso controlado no n\u00facleo de um cometa", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u83f2\u840a\u767b\u9678\u5668", "hover_text": "\u767b\u9678\u5668\u300c\u83f2\u840a\u865f\u300d\u8457\u9678 67P/\u695a\u7559\u83ab\u592b\uff0d\u683c\u62c9\u5e0c\u9580\u514b\u5f57\u661f", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Philae kometlandning", "hover_text": "Philae kometlandning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Philae", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0458\u0430\u0434\u0440\u043e \u043e\u0434 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "prist\u00e1vac\u00ed modul Philae", "hover_text": "Prv\u00e9 riaden\u00e9 prist\u00e1tie na jadre kom\u00e9ty", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Philae", "hover_text": "Erste gesteuerte Landung auf einem Kometen", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0456\u043b\u0438\" \u0420\u043e\u0437\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \"\u0424\u0456\u043b\u0438\" \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0443\u0454 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0443 67P/\u0427\u0443\u0440\u044e\u043c\u043e\u0432\u0430 - \u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Philae", "hover_text": "Prvi nadzorovani pristanek na jedru kometa", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "Philae \u1000\u103c\u101a\u103a\u1010\u1036\u1001\u103d\u1014\u103a\u1015\u1031\u102b\u103a \u1006\u1004\u103a\u1038\u101e\u1000\u103a\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038", "hover_text": "Philae \u1000\u103c\u101a\u103a\u1010\u1036\u1001\u103d\u1014\u103a\u1015\u1031\u102b\u103a \u1006\u1004\u103a\u1038\u101e\u1000\u103a\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0xyeXEewSk2c5ATmTxHo3k9J-eMGC6qYvmStAF8gWEEcYmSHU9jMYE8Ckavpp70UkBTsyUFMthDPAkfVINf5W0VjrP2tntbLsCmChML=s660", "query": "Philae lander", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8biT648VsslIX1c2lWAhr38k-c4A_fDZIOM8cUyvmHdfnLqYx2GNtUKCD7FVCbNmUAMZH7983Pkt9a_8wgTiSW0fAXypqZheECf_uIdD"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day/Doodle 4 Google 2014 - India Winner #GoogleDoodle", "name": "childrens-daydoodle-4-google-2014-india-winner", "title": "Children's Day/Doodle 4 Google 2014 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-daydoodle-4-google-2014-india-winner-4908763429470208.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 4 Google - \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4", "hover_text": "\u0aac\u0abe\u0ab3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93 - \"\u0ab9\u0ac1\u0a82 \u0aae\u0ac1\u0ab2\u0abe\u0a95\u0abe\u0aa4 \u0ab2\u0ac7\u0ab5\u0abe \u0a87\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0ac1\u0a82 \u0a9b\u0ac1\u0a82 \u0aa4\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0ac1\u0a82 \u0a8f\u0a95 \u0ab8\u0acd\u0aa5\u0abe\u0aa8\" \u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 4 Google 2014 \u0ab5\u0abf\u0a9c\u0ac7\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0abe \u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 \u0a95\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0ac7\u0ab2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google - India", "hover_text": "Happy Children's Day - \"A Place in India I wish to visit\" doodled by Doodle 4 Google 2014 Winner ", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d 4 Google - \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f", "hover_text": "\u0d36\u0d3f\u0d36\u0d41\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e - \"\u0d0e\u0d28\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d38\u0d28\u0d4d\u0d26\u0d7c\u0d36\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d28\u0d3e\u0d17\u0d4d\u0d30\u0d39\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d12\u0d30\u0d41 \u0d38\u0d4d\u0d25\u0d32\u0d02\" \u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d \u0d1a\u0d46\u0d2f\u0d4d\u200c\u0d24 \u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d 4 Google 2014 \u0d35\u0d3f\u0d1c\u0d2f\u0d3f", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 4 Google - \u09ad\u09be\u09b0\u09a4", "hover_text": "\u09b6\u09bf\u09b6\u09c1 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be - \"\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c7\u0987 \u099c\u09be\u09df\u0997\u09be \u09af\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0986\u09ae\u09bf \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u0987\" \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 4 Google \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a4\u09be\u09b0 \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd 4 Google - \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4", "hover_text": "\u0cae\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cb3 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 - \"\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0ca8\u0cc1 \u0cad\u0cc7\u0c9f\u0cbf \u0ca8\u0cc0\u0ca1\u0cac\u0cc7\u0c95\u0cc6\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5 \u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cb3\" \u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd 4 Google 2014 \u0cb5\u0cbf\u0c9c\u0cc7\u0ca4\u0cb0\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 4 Google - \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24", "hover_text": "\u0a2c\u0a3e\u0a32 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02 - \"\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a07\u0a71\u0a15 \u0a25\u0a3e\u0a02 , \u0a1c\u0a3f\u0a71\u0a25\u0a47 \u0a2e\u0a48\u0a02 \u0a06\u0a09\u0a23\u0a3e \u0a1a\u0a3e\u0a39\u0a41\u0a70\u0a26\u0a3e \u0a39\u0a3e\u0a02\" \u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 4 Google 2014 \u0a1c\u0a3f\u0a71\u0a24\u0a23 \u0a35\u0a3e\u0a32\u0a47 \u0a35\u0a32\u0a4b\u0a02 \u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 \u0a15\u0a40\u0a24\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google - \u092d\u093e\u0930\u0924", "hover_text": "\u092c\u093e\u0932 \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e - \"\u092e\u0940 \u092d\u0947\u091f \u0926\u0947\u090a \u0907\u091a\u094d\u091b\u093f\u0924\u094b \u0924\u0947 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u0924\u0940\u0932 \u0920\u093f\u0915\u093e\u0923\" \u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 \u0935\u093f\u091c\u0947\u0924\u094d\u092f\u093e\u0928\u0947 \u0921\u0942\u0921\u0932 \u0915\u0947\u0932\u0947", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 - \u092d\u093e\u0930\u0924", "hover_text": "\u092c\u093e\u0932 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902 - \"\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0935\u0939 \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u091c\u0939\u093e\u0902 \u092e\u0947\u0930\u0940 \u091c\u093e\u0928\u0947 \u0915\u0940 \u0907\u091a\u094d\u091b\u093e \u0939\u0948\" \u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 \u0935\u093f\u091c\u0947\u0924\u093e \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0921\u0942\u0921\u0932 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d 4 Google - \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02", "hover_text": "\u0c2c\u0c3e\u0c32\u0c32 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41 - \"\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02\u0c32\u0c4b \u0c28\u0c47\u0c28\u0c41 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c36\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c3e\u0c32\u0c28\u0c3f \u0c15\u0c4b\u0c30\u0c41\u0c15\u0c41\u0c28\u0c47 \u0c38\u0c4d\u0c25\u0c32\u0c02\" \u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c3f\u0c28\u0c26\u0c3f \u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d \u0c2b\u0c30\u0c4d Google 2014 \u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c47\u0c24 ", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd 4 \u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd - \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe", "hover_text": "\u0b95\u0bc1\u0bb4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd - \u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd 4 \u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd 2014 \u0bb5\u0bc6\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \"\u0ba8\u0bbe\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95 \u0bb5\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b87\u0b9f\u0bae\u0bcd\" \u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8S3EjAFzH78NTL57c28HKmWrjKDRaZyKLlwf-4WaUKHLsT69eF0uwo0Qtg6ewtxSlkBx_okCNDcHvPrA9FymsalJAoGLYF8elBlOgqLu=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hJhhYbCbkmVIDAyFBldTSni7Cy6w1v25tCdD53Dmrw2GH0wngCPbuY_Srk8fxz0BL493SpVL8yhD8vnnf51f74skEdls70r4SM-GOfK9", "query": "Doodle 4 Google - India"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today, around three hundred and fifty thousand children will open their eyes for the very first time.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>They&rsquo;ll arrive from all over, but will eventually learn a universal language: one of surprise, fascination, fear, joy and hope. And as they grow, they&rsquo;ll use these emotions to teach <em>us</em> how to live, and to see our lives through newer, fresher eyes. This is why we honor Children&rsquo;s Day &ndash;&nbsp;to raise awareness about the possibilities within each and every young person, and how they can improve our world, and ourselves. The potential of children is limitless. Let&rsquo;s help them achieve their best, so that we, as a society, can achieve ours.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622978, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 23], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q", "id": 18510777, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "is_dynamic": false, "width": 550, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-guatemala-el-salvador", "title": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZvtwC6-0W2MHDlkOZ7msiwb1c3rm_uq2d16wtKKQsPrjqYrWOfFQFgdLTH-2nM4DaKeqni20HsKs5QdaZB0Gm21AXkUiiYYi6OzsCnl0", "query": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-poland-nicaragua", "title": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": "Dzie\u0144 Ojca #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MjwCKd5-y2R1-aPeUFF1P7A4DyGcQ4X6ZxMYQYE_CqqN8t-7n2xTAAJbIi-Dx8mkHpsdrjzG1wpcfgfj99Wn2PN0zqoxCyhQLwHVb-u_"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Father's Day! #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-multiple-countries", "title": "Father's Day 2015 (Multiple Countries)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-multiple-countries-5678804118798336-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 2015", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aaa\u0abf\u0aa4\u0ac3\u0aa6\u0abf\u0aa8", "hover_text": "\u0aaa\u0abf\u0aa4\u0ac3\u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": "\u0aaa\u0abf\u0aa4\u0ac3\u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day!", "share_text": "Happy Father's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Vadersdag", "hover_text": "Gelukkige Vadersdag 2015!", "share_text": "Gelukkige Vadersdag 2015!  #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y c\u1ee7a Ba", "hover_text": "Ng\u00e0y c\u1ee7a Ba 2015 !", "share_text": "M\u1eebng ng\u00e0y c\u1ee7a Ba 2015! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1263\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u1263\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0 2015!", "share_text": "Buona Festa del Pap\u00e0! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0622\u0628\u0627\u0621 \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a"}, "ga": {"query": "L\u00e1 na nAithreacha", "hover_text": "L\u00e1 na nAithreacha 2015 shona!", "share_text": "L\u00e1 na nAithreacha 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den otc\u016f", "hover_text": "Den otc\u016f 2015", "share_text": "Hezk\u00fd den otc\u016f! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Father's Day 2015", "hover_text": "Happy Father's Day!", "share_text": "Happy Father's Day! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Vaderdag", "hover_text": "Fijne Vaderdag 2015!", "share_text": "Fijne Vaderdag! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Babalar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Babalar G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Babalar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2a\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2a\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": "\u0a2a\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": "\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des P\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate des P\u00e8res 2015 !", "share_text": "Joyeuse F\u00eate des P\u00e8res 2015 ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u0582\u0578\u0580 \u0570\u0561\u0575\u0580\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u0582\u0578\u0580 \u0570\u0561\u0575\u0580\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u0582\u0578\u0580 \u0570\u0561\u0575\u0580\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0585\u0580 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Father's Day", "hover_text": "\u09aa\u09c0\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": "\u09aa\u09c0\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ap\u00e1k napja", "hover_text": "Boldog Ap\u00e1k napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Ap\u00e1k napj\u00e1t 2015! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092a\u093f\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0901! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u7236\u306e\u65e5", "hover_text": "\u7236\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": "\u7236\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01#GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c3f\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2a\u0c3f\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": "\u0c2a\u0c3f\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": "Feliz Dia do Pai 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2a\u0d3f\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2a\u0d3f\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e", "share_text": "\u0d2a\u0d3f\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya baba duniani", "hover_text": "Heri Siku ya Baba 2015!", "share_text": "Heri ya siku ya baba! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca4\u0c82\u0ca6\u0cc6\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0ca4\u0c82\u0ca6\u0cc6\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": "\u0ca4\u0c82\u0ca6\u0cc6\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "Father's Day", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 Father's Day", "share_text": "!\u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 Father's Day #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 otcov", "hover_text": "De\u0148 otcov 2015", "share_text": "Vesel\u00fd De\u0148 otcov! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7236\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u7236\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u7236\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db4\u0dd2\u0dba\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db4\u0dd2\u0dba\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "\u0db4\u0dd2\u0dba\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bapa", "hover_text": "Selamat Hari Bapa 2015!", "share_text": "Selamat Hari Bapa 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u7236\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u7236\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7236\u89aa\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092a\u093f\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "\u1021\u1016\u1031\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1016\u1031\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1016\u1031\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-multiple-countries-5678804118798336.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MyVzdkSFlkYqGE2Tt0JSd8zkiilqEp5xB-OTVm_1SFpblPhkODwphQAvtA45mSqJN9vVoQACnu8xf3JDW0DycFFwTVFSy89h8Rk85Ks"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, "tags": ["National Holiday", "independence", "History", "Israel National Trail", "Mount Hermon", "Eilat", "Mushroom Rock", "Hiking"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622979, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 23], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz", "id": 18511804, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 478, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-panama", "title": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-panama-5759598061420544-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "dia de la madre", "hover_text": "D\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6xBfOZaiVC3ab__-tcgFtyiEvMvfaCmBrT2XPUySTVkUi-ICNBuL2M13ZaS0UswGnQucTkwi8GjMpZLL7JkX4sNvElILD5Lldzxnzf-b=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9LcAGeaqNngJecvJ8gkih7hxdWzqg92KGfwiVmDyfzVcqyY4PNBkjX1nyW9oe1R3KJglLIBT_OKIYenjy3dPKk8yht6eskw2feQVfO3Y", "query": "Mothers Day 2014 (Panam\u00e1)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lina-bo-bardis-100th-birthday", "title": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lina-bo-bardi-100th-birthday-5090318189854720.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Lina Bo Bardi", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Lina Bo Bardi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/navv_hS7FIlcHlm9MZGHuPFiIGxwYJGK83ZXmyA-mhOZpf0Tf1bhJf36z6RKRngd2IvfSbOhoMu3-88Aw4Eu-A2_5iSTfZ7jOZhqbzA=s660", "query": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5eZikfaPd6BA-1DHKvpu2bRMddGSKo7IyxVacBL8FkCVO2SXT3cOZm_xZKvGjpIQv9SALFnTPcmBnrPhOWoboFQ2o9mJhYGOBTIt8d4"}, {"hires_height": 180, "share_text": "New Year's Eve 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2014", "title": "New Year's Eve 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 31], "hires_width": 427, "translations": {"sl": {"query": "najbolj iskano v googlu 2014", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd 2014", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 th\u1ecbnh h\u00e0nh 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "temes populars 2014", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e82014 \u12c8\u1245\u1273\u12ca \u122d\u12d5\u1236\u127d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275!", "share_text": ""}, "it": {"query": "argomenti di tendenza 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "popul\u00e1rn\u00ed t\u00e9mata roku 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Chinn Bliana 2014", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gabon zahar gaua 2014", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": "2014 populaarsust koguvad teemad", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tren 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "temas de tendencia de 2014", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year from Google!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Fin de ano 2014", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "trending onderwerpen 2014", "hover_text": "Fijne Oudejaarsavond!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8\u0e88\u0eb2\u0e81 Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2014'\u00fcn trend olan konular\u0131", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "2014 aktu\u0101l\u0101k\u0101s t\u0113mas", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google tendencijos 2014", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e02\u0e49\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e32\u0e41\u0e23\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "temas del momento 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld", "hover_text": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "tematy zyskuj\u0105ce popularno\u015b\u0107 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sujets tendance 2014", "hover_text": "Google vous souhaite un Bon R\u00e9veillon !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b 2014", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0997\u09c1\u09b2\u09bf", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google Jahresr\u00fcckblick", "hover_text": "Guten Rutsch!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "popul\u00e6re emner i 2014", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u70ed\u5ea6\u5448\u4e0a\u5347\u8d8b\u52bf\u7684\u8bdd\u9898", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2014 \u0915\u0947 \u0930\u0941\u091d\u093e\u0928 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0935\u093f\u0937\u092f", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pesquisas do ano do Google", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Novogodi\u0161nja no\u0107 2014.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "2014 suosituimmat aiheet", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2014 legn\u00e9pszer\u0171bb t\u00e9m\u00e1i", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2014 \u6ce8\u76ee\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "subiecte populare 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "2015 yangi yil", "hover_text": "Yangi Yil Bilan", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "t\u00eandencias t\u00f3picos 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u71b1\u9580\u8a71\u984c", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \ud2b8\ub80c\ub4dc \uc8fc\uc81c", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "popul\u00e4ra \u00e4mnen 2014", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045c 2014", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Najpopul\u00e1rnej\u0161ie t\u00e9my 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434\u0456\u0432 2014 \u0440\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1042\u1040\u1041\u1044 \u101c\u1030\u1005\u102d\u1010\u103a\u1021\u101d\u1004\u103a\u1005\u102c\u1038\u1006\u102f\u1036\u1038 \u1010\u1031\u102c\u1037\u1015\u1005\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038", "hover_text": "\u1019\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102c\u1014\u103e\u1005\u103a\u101e\u1005\u103a\u1015\u102b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "maarufu 2014", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "query": "2014 trending topics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dbdBePzgONY_QSfmYPPAQWrNoHbo4Nl-oUEfmMlmXdD_9TMChtn_ZAGy6PKqag66lyK3r-HE9OZ9yxyZB4GkMUnM-1E9dlOS2MkoGIr9"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "countries": ["Argentina", "Chile", "Croatia", "Hong Kong", "Iceland", "Ireland", "Japan", "Kenya", "Peru", "Portugal", "Serbia", "Singapore", "Sweden", "Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622976, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 23], "height": 205, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG", "id": 18509598, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-jump-cannons-151st-birthday", "title": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/annie-jump-cannons-151st-birthday-5677811415121920-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Annie Jump Cannon", "hover_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6OMO6w4b7BLGxcJ6DLgqKQhHeBX4k_xuhRO9G3hfBmuiUBnTWK8yJNh0T_W2sEQPS4yDe63oo5sDZUPsc0qj2rPJxwcplZFHOPWRvwNO3A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DAeY_6_y5Rf8-Mf1ILc3ff638JeQQh1i15yf_jzqY2eM4mZCfWqfP9DancdrGI_T1pME-PB9-Sqe1EFsBTYIcxVjUgORct7-fkPFxIg", "query": "Annie Jump Cannon"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of Platero y yo #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-platero-y-yo", "title": "100th anniversary of Platero y yo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/100th-anniversary-of-platero-y-yo-5680532276903936-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Platero eta biok", "hover_text": "Platero eta biok - 110. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Platero i jo", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de \"Platero i jo\"", "share_text": ""}, "en": {"query": "Platero y Yo", "hover_text": "100th Anniversary of Platero y Yo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Platero y yo", "hover_text": "100\u00ba aniversario de \"Platero y yo\" ", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Platero e mais eu", "hover_text": "100\u00ba aniversario de Platero e mais eu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ekDN1T_iHmh8UG0s3TO0_iXAIbmniYtHS2dgigwqE5R5MOZdFgJ-NA4Mz3U2qJsCQhQ98qIb-bhmxRqh-bpYPr5hwAA9yeTEZjN6gOE=s660", "query": "Platero y Yo", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XRvp1sfq-pLAiPW9-HxXeDfpOHJkca15JjbbVpE5iUj7kiKGvRfhr95Weokc1hdHArGHcWRvbmTo0ey1582KQuTLjl0A2t5qWoaXmgqJ"}, {"hires_height": 180, "share_text": "New Year's Eve 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2014", "title": "New Year's Eve 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 31], "hires_width": 427, "translations": {"sl": {"query": "najbolj iskano v googlu 2014", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd 2014", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 th\u1ecbnh h\u00e0nh 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "temes populars 2014", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e82014 \u12c8\u1245\u1273\u12ca \u122d\u12d5\u1236\u127d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275!", "share_text": ""}, "it": {"query": "argomenti di tendenza 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "popul\u00e1rn\u00ed t\u00e9mata roku 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Chinn Bliana 2014", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gabon zahar gaua 2014", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": "2014 populaarsust koguvad teemad", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tren 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "temas de tendencia de 2014", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year from Google!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Fin de ano 2014", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "trending onderwerpen 2014", "hover_text": "Fijne Oudejaarsavond!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8\u0e88\u0eb2\u0e81 Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2014'\u00fcn trend olan konular\u0131", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "2014 aktu\u0101l\u0101k\u0101s t\u0113mas", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google tendencijos 2014", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e02\u0e49\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e32\u0e41\u0e23\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "temas del momento 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld", "hover_text": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "tematy zyskuj\u0105ce popularno\u015b\u0107 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sujets tendance 2014", "hover_text": "Google vous souhaite un Bon R\u00e9veillon !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b 2014", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0997\u09c1\u09b2\u09bf", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google Jahresr\u00fcckblick", "hover_text": "Guten Rutsch!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "popul\u00e6re emner i 2014", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u70ed\u5ea6\u5448\u4e0a\u5347\u8d8b\u52bf\u7684\u8bdd\u9898", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2014 \u0915\u0947 \u0930\u0941\u091d\u093e\u0928 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0935\u093f\u0937\u092f", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pesquisas do ano do Google", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Novogodi\u0161nja no\u0107 2014.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "2014 suosituimmat aiheet", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2014 legn\u00e9pszer\u0171bb t\u00e9m\u00e1i", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2014 \u6ce8\u76ee\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "subiecte populare 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "2015 yangi yil", "hover_text": "Yangi Yil Bilan", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "t\u00eandencias t\u00f3picos 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u71b1\u9580\u8a71\u984c", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \ud2b8\ub80c\ub4dc \uc8fc\uc81c", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "popul\u00e4ra \u00e4mnen 2014", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045c 2014", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Najpopul\u00e1rnej\u0161ie t\u00e9my 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434\u0456\u0432 2014 \u0440\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1042\u1040\u1041\u1044 \u101c\u1030\u1005\u102d\u1010\u103a\u1021\u101d\u1004\u103a\u1005\u102c\u1038\u1006\u102f\u1036\u1038 \u1010\u1031\u102c\u1037\u1015\u1005\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038", "hover_text": "\u1019\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102c\u1014\u103e\u1005\u103a\u101e\u1005\u103a\u1015\u102b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "maarufu 2014", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "query": "2014 trending topics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dbdBePzgONY_QSfmYPPAQWrNoHbo4Nl-oUEfmMlmXdD_9TMChtn_ZAGy6PKqag66lyK3r-HE9OZ9yxyZB4GkMUnM-1E9dlOS2MkoGIr9"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, "tags": ["Animation", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "countries": ["Australia", "New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622977, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 22], "height": 146, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-", "id": 18510868, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, "title": "Earth Day 2015", "is_dynamic": false, "width": 470, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #60 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-60", "title": "World Cup 2014 #60", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-60-5133465389367296.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Argentina Final Copa del Mundo", "hover_text": "Argentina finalista de la Copa del Mundo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Argentina Final Copa del Mundo", "hover_text": "Argentina finalista de la Copa del Mundo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QY2zryrBfRnWFKR45E5igduSJMH2BMs_Ozd-Be74-6IdAtupx6Y7fASeDdOLFX1WGj7kF4-ZdRlqUnCuI-Ywei5TXuZ_1S_Oh-AxWHk=s660", "query": "World Cup 2014 #60", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WA9Xj1zPC2gtVdRoRVXcmlF9WGfVDU38LTIUazxIi2DOF3TLxPZ_IexHOmaOLeHBuAv16fNWv89XNspHMHMDAOIo2e3b280sQp7OCARRxg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Colombia Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-independence-day-2014", "title": "Colombia Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-independence-day-2014-6258897966858240-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 20], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Colombia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Colombia", "share_text": ""}, "es": {"query": "Independencia de Colombia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Colombia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9USNUW1f2kw5UXQxx8sNxo4q63vNOAy97_mShjwquLsLCJzzkzRgTcPOrVLpEI-JbIe3yjHjeHg50XoCc3HQS0lqxcpTupuuEM3OFoA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/26oFeVfLICq-zFynYDVuswYVl9Wx51ti38lsdyIc36WW6hi_wP4WwrOeq2ft3OS8YQ2pvxGUAXufpGL7UnY6-as8gX0KXG54mKLca2w", "query": "Colombia Independence Day 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #48 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-48", "title": "World Cup 2014 #48", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-48-6048600849121280-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u03a0\u03c1\u03bf\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0a95\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9f\u0ab0 \u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Germany vs France", "hover_text": "Germany vs France", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Quarts de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u1229\u1265 \u134d\u133b\u121c ", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Quarti di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d1\u05e2 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014  \u0c95\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u200c \u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, \u010dtvrtfin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d15\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1/\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed ceathr\u00fa Ceannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Quarter-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amakotafayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Laurdenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM veerand-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Perempat Final Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuartos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Kwartfinale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 \u00e7eyrek finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0915\u094d\u0935\u093e\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, ceturtda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robo Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fj\u00f3r\u00f0ungs\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, \u0107wier\u0107fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0432\u044d\u0440\u0446\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Quarter-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/4 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Kvartfinalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 8\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0915\u094d\u0935\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Quartas de Final", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 puoliv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Negyedd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u3005\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo ", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Viertelfinal", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c30\u0c4d-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quartos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 8\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 8\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Kvartsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, \u0161tvr\u0165fin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u0447\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 \u010detrtfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1000\u103d\u102c\u1010\u102c\u1038\u1016\u102d\u102f\u1004\u103a\u1014\u101a\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W6kZqxHyj1yqmPdGYCqTgYG54SPE4S8zRvs-6tfF63t9RFP-jf5glrcg0f5R9P3Bn6rw_eUFbxXP_R0JFSrH2uzvwGy20_9ZdG8DRnXc=s660", "query": "Germany vs France", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g6fPwaWUpCO4Jlxrao1I5ifhtsvf5NZK0kPdSqDxNGJKyW1LIdnxFUZVO1Z0__vMJqJe0EW8gE-__9F4zc0TdImyKCqWIUyVvtlJogcf"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>WHICH ANIMAL ARE YOU?&nbsp;<a href=\"https://www.google.com/webhp?#q=earth%20day%20quiz\">TAKE THE GOOGLE DOODLE EARTH DAY QUIZ!</a></p>\r\n\r\n<p>You can search Google for answers to all kinds of animal questions: <a href=\"https://www.google.com/webhp?#q=what%20does%20an%20aye%20aye%20eat%3F\" style=\"text-decoration:none;\">What does an aye-aye eat?</a> <a href=\"https://www.google.com/webhp?#q=where+do+narwhals+live\" style=\"text-decoration:none;\">Where do narwhals live?</a> <a href=\"https://www.google.com/webhp?#q=how%20long%20is%20a%20toco%20toucan%27s%20beak\" style=\"text-decoration:none;\">How long is a toco toucan&#39;s beak?</a> And this Earth Day, you can turn to Google for the answer to something that you&rsquo;ve always <em>needed</em> to know: which animal are you???</p>\r\n\r\n<p>Clicking on this year&rsquo;s Earth Day logo (or searching for &ldquo;<a href=\"https://www.google.com/webhp?#q=earth%20day%20quiz\" style=\"text-decoration:none;\">Earth Day quiz</a>&rdquo;) presents one of the Internet&rsquo;s favorite pastimes: a totally scientific and 1,000% accurate personality quiz. Take the time to answer a few questions to determine and share your Earth Day animal. And, of course, you&rsquo;re only a search away from learning more about nature&rsquo;s precious pals and interesting inhabitants (fyi: <a href=\"https://www.google.com/search?q=what%20is%20the%20heaviest%20parrot&amp;rct=j\" style=\"text-decoration:none;\">kakapo is the heaviest parrot</a>).</p>\r\n\r\n<p>If you need proof of the accuracy of our quiz, look no further than the testimonials of some of our wildlife-loving, quiz-taking friends who reported back on their spirit animals:</p>\r\n\r\n<p><iframe frameborder=\"0\" height=\"250\" name=\"Jane Goodall\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.youtube.com/embed/yiIpOuE5NZg\" width=\"400\"></iframe></p>\r\n\r\n<p><iframe frameborder=\"0\" height=\"250\" name=\"Edward Norton\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.youtube.com/embed/_pQB2mXZNTs\" width=\"400\"></iframe></p>\r\n\r\n<p><iframe frameborder=\"0\" height=\"250\" name=\"Jared Leto\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.youtube.com/embed/HERn3Gt59FM\" width=\"400\"></iframe></p>\r\n\r\n<p><iframe frameborder=\"0\" height=\"250\" name=\"Maggie Q\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bMHMd5LuI1g\" width=\"400\"></iframe></p>\r\n\r\n<p><iframe frameborder=\"0\" height=\"250\" name=\"Dermot O'leary\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.youtube.com/embed/yjVm49Alsr8\" width=\"400\"></iframe></p>\r\n\r\n<p><iframe frameborder=\"0\" height=\"250\" name=\"Paul Wesley\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.youtube.com/embed/8ZU6LkWYRnA\" width=\"400\"></iframe></p>\r\n\r\n<p>Once you&rsquo;ve gotten to know your deepest self, we hope you&rsquo;re also inspired to help make a real difference this Earth Day. For the month of April, we&rsquo;re partnering with our friends at <a href=\"http://www.google.org\" style=\"text-decoration:none;\">Google.org</a>, who will match donations to the following animal-loving organizations up to $20,000. That means every $1 you donate to one of these great groups is worth $2 to protect wildlife around the world. Chip in what you can at the <a href=\"https://my.janegoodall.org/earthday2015\" style=\"text-decoration:none;\">Jane Goodall Institute</a>, <a href=\"https://www.crowdrise.com/EdwardNortonEarthDay\" style=\"text-decoration:none;\">Maasai Wilderness Conservation Trust</a>, <a href=\"https://support.worldwildlife.org/site/Donation2?df_id=11020&amp;11020.donation=form1&amp;s_src=AWE1510GD500&amp;utm_campaign=earth-day&amp;utm_content=earth-day-donation-link&amp;utm_medium=referrer&amp;utm_source=google.com\" style=\"text-decoration:none;\">World Wildlife Fund</a>, <a href=\"https://interland3.donorperfect.net/weblink/weblink.aspx?name=E197120&amp;id=4\" style=\"text-decoration:none;\">WildAid</a>, <a href=\"http://www.zsl.org/support-us/make-a-donation\" style=\"text-decoration:none;\">Zoological Society of London</a> and <a href=\"https://virunga.org/donate\" style=\"text-decoration:none;\">Virunga Fund</a>.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nHappy Earth Day to you today and everyday,<br />\r\nThe Earth Day Doodle crew.&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bhutan", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guernsey", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Isle of Man", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jersey", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Myanmar (Burma)", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Papua New Guinea", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Suriname", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622972, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 21], "height": 205, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "query": "Loch Ness Monster", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i", "id": 18510965, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "is_dynamic": false, "width": 488, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Grandmother's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "grandmothers-day-2014", "title": "Grandmother's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/grandmothers-day-2014-5861816999608320-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci 2014", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30ufRuM_2BYpPUdNdhrxdRUso4Bjsp-wgwCy9LU_bJ9aRCQvxCfGPwRhOITUjNrAGvyenhqhuGOTGmqBwFAbQqjauSzxcLwjg2ie9ymp=s660", "query": "Grandmother's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BrnufznsxicEEgL0HuVf1BHk1u7-amt1nxt6J1E2YxYKvO7P6nlPR9n6mlVfsis01Lb9sfb7MCGckyA9fluliZH470samlsf3cc6SPI"}, {"hires_height": 200, "share_text": "The 255th anniversary of the British Museum #GoogleDoodle", "name": "the-255th-anniversary-of-the-british-museum", "title": "The 255th anniversary of the British Museum", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-255th-anniversary-of-the-british-museum-5511822664794112-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 15], "hires_width": 562, "translations": {"en-GB": {"query": "The British Museum", "hover_text": "255th anniversary of the British Museum", "share_text": ""}, "en": {"query": "The British Museum", "hover_text": "255th anniversary of the British Museum", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-255th-anniversary-of-the-british-museum-5511822664794112-hp.jpg", "query": "The British Museum", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0G7pMPETeHgKZ1YsIGYtV0OMW8XIquVduJbSC3kzgAvfJgKiThf0fTrJW_NR06BGil8W5q1DhJUmYOXlOhVJrjW_apjKus1NNbBEcaEkXA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tom\u00e1s Carrasquilla's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomas-carrasquillas-155th-birthday", "title": "Tom\u00e1s Carrasquilla's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tomas-carrasquillas-155th-birthday-6313193366355968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Tom\u00e1s Carrasquilla", "hover_text": "156\u00ba aniversario del nacimiento de Tom\u00e1s Carrasquilla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_coLUJojpBhwyy42pMdUVQ_qBEVguHpe38vv9ZTJ7tSZWHqIrM8l4oeXv8xvuTZZOydUYtT_c5XWSPkPbNMCbiQ5ZakmF5jsDQWE8iTn=s660", "query": "Tom\u00e1s Carrasquilla's 155th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CZ4B9QJuWTcd9qb8ZqWTu00Y97iZKfneakxdiijcwZU1HgqUR3TDkYtnA3UoIuV6YAYxxLfa2twCF_-y-dqel0bKpWXYxJ7FGpNDHPw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 167, "name": "finland-parliamentary-elections-2015", "title": "Finland Parliamentary Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 19], "hires_width": 475, "translations": {"fi": {"query": "eduskuntavaalit 2015", "hover_text": "Eduskuntavaalit 2015", "share_text": "Eduskuntavaalit 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "riksdagsvalet 2015", "hover_text": "Riksdagsvalet 2015", "share_text": "Riksdagsvalet 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUQMxjCAhdPEJcpmEd9CwfO1q8NC0fkpR-HfKIB0RGKXOCwT9qd6w6LuhG5mOor8iXtSZ67xxMLplNwLl5EjeV3P1x8BfHW7ePdIfE0"}, "tags": ["Animation", "Art", "History", "Sciences", "Loch Ness Monster", "photograph."], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Colonel Robert Wilsons grainy photograph of Nessie made a big splash. The iconic image of a sea serpent rising out of the water paved the way for the myth of the Loch Ness Monster.</p>\r\n\r\n<p>Sketching boats in dockyards was the inspiration for this illustration. Once I&#39;d assemble working cogs as the Google logo, all that was left was to show a cut away and reveal of what REALLY took place under the surface.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"http://lh3.googleusercontent.com/juYP-PFtkDeCg-qfRHJC5YGzH4lYXfJEhKgrUeq9JGHiI-LChtv4cQc74kSd-c0tvh_mTK0GiJgqgb4nljBWt6MTJ6RjX5X-h5vFHt4o=s0\" style=\"height:964px; width:700px\" /><img alt=\"\" src=\"http://lh3.googleusercontent.com/zoqdua50QxlRej4fzoT50o9DSvBwFFVB2YJmlHsj9pPfO-XHPKFMxpIUxB6kXYdUm2ljc7rfl69QejK-BVEGrQRZQQfIiOBAyYp8tCI=s0\" style=\"height:228px; width:587px\" /><img alt=\"\" src=\"http://lh3.googleusercontent.com/VwctTzeCKm7x12gLY-bjYgMZxsG1dtvyrHqhVYYiQepf4oMhUQar2nC5Lhx8UXL8kVhHuQI8tWkThfQIqJuO-btGwvFbx2j108ZF10C1tg=s0\" style=\"height:238px; width:328px\" /><img alt=\"\" src=\"http://lh3.googleusercontent.com/QTYbuu1Ce2V24HfeNO8hXqpmrlNBx2CcF3hFWjR08yrrbOXz57bmIEwgX4Fdplfz3zZwAby8qZlOFqTS679NR1nlWfsIyHcq5j97I-TTww=s0\" style=\"height:210px; width:433px\" /></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "countries": ["Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "Colombia", "Czech Republic", "Denmark", "France", "Germany", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "Ireland", "Italy", "Japan", "Kenya", "Laos", "Macedonia (FYROM)", "Mexico", "New Zealand", "Peru", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Russia", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Thailand", "Ukraine", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622971, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3K6080UhmquJcTrOuQvz8_rtHY17eHkyanKp1fLcqR5jUPYltX7BzOQwacLvJv0tvZeKLblCoWz21OuF_aPgw_2aZMcd8vmMip8TjA0g=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "run_date_array": [2003, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2003", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Yeu6h6FvIIuTyTU7mkzZL-7lcqZ6ZKmyT-cJuF0ggEyzGr-0ho9jpBGr9EFgL307zsVbb90qf_kdVpd8AcFN7r7B9Zlyv4nBnrvPI8PnA=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "query": "Kartini Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 19], "height": 167, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "query": "Finland Parliamentary Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUQMxjCAhdPEJcpmEd9CwfO1q8NC0fkpR-HfKIB0RGKXOCwT9qd6w6LuhG5mOor8iXtSZ67xxMLplNwLl5EjeV3P1x8BfHW7ePdIfE0", "id": 18510185, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i"}, "title": "Finland Parliamentary Elections 2015", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wangari Maathai 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "wangari-maathai-73rd-birthday", "title": "Wangari Maathai 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/wangari_maathai_73rd_birthday-1400005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "73\u00e8me anniversaire de Wangari Maathai", "share_text": ""}, "en": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Wangari Maathai's 73rd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Wangari Maathai se 73ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1295\u130b\u122a \u121b\u1273\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1295\u130b\u122a \u121b\u1273\u12ed 73\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 73 ya kuzaliwa kwa Wangari Maathai", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wangari Maathai. Kugujwa iminyaka engu-73.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MN532Sc5BtCXVgc8V8TACVzkfBxqdU77cjb8zhXFTr6yzJtC6iuIEVDgMy5MvfMYaymW8TuHI0sMsNmm8nkWlSdCkls3d1bPOGShcyZDhg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v5bPjRhrDdHcK0-aD-z3pO4rQGm2o7amKPyeTfI3MpxHVWotEsZLndDe1NsdqSm-TY-BfNo5jcf3myHyJs94uP-VRc6iwTfrsPfm1YUeqA", "query": "Wangari Maathai"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}], "hires_height": 167, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday", "title": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday-5727594141974528-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4wOjYIYtgNch3-ABh__ZGFvzUMVeDQsCSXaCAoG_Nr-VUsHVID1L24mbNyv6XCd-HGrhEPq_0U0SBMuvo5girCkPd52urf1YJIWCIE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhESPTcHJ2T4s7VL0mtk_ll7c-iF7uYazgafWr08krxKi_KGFzIpqQVTCIJ97TSdcmCIUf0aRTFP1EjHEjk_YtOKtctRhvZR343YboozzQ"}, "tags": ["voting", "poll", "ballot", "sandwich board", "sign", "line", "queue", "elections"], "is_highlighted": false, "translations": {"fi": {"query": "eduskuntavaalit 2015", "hover_text": "Eduskuntavaalit 2015", "share_text": "Eduskuntavaalit 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "riksdagsvalet 2015", "hover_text": "Riksdagsvalet 2015", "share_text": "Riksdagsvalet 2015 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Finland Parliamentary Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "finland-parliamentary-elections-2015", "countries": ["Finland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "hires_width": 475, "persistent_id": 6594907250622970, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Feria de Abril #GoogleDoodle", "name": "feria-de-abril", "title": "Feria de Abril", "url": "//www.google.com/logos/2010/feriadeabril10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Feria de Abril", "hover_text": "Feria de Abril", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/544hK7cbKwF4ntA0ToRDy5esYVtG3o6m1S4WjaQZ5OPp6BN5ThbmsyFD0a28hj2GfH5Y18pMQvVB4RDcaX_ym9ahHbxITqTQub0TWlxxXg=s660", "alternate_url": "", "query": "Feria de Abril"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 17], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4wOjYIYtgNch3-ABh__ZGFvzUMVeDQsCSXaCAoG_Nr-VUsHVID1L24mbNyv6XCd-HGrhEPq_0U0SBMuvo5girCkPd52urf1YJIWCIE=s660", "query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhESPTcHJ2T4s7VL0mtk_ll7c-iF7uYazgafWr08krxKi_KGFzIpqQVTCIJ97TSdcmCIUf0aRTFP1EjHEjk_YtOKtctRhvZR343YboozzQ", "id": 18511653, "next_doodle": {"hires_height": 167, "name": "finland-parliamentary-elections-2015", "title": "Finland Parliamentary Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 19], "hires_width": 475, "translations": {"fi": {"query": "eduskuntavaalit 2015", "hover_text": "Eduskuntavaalit 2015", "share_text": "Eduskuntavaalit 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "riksdagsvalet 2015", "hover_text": "Riksdagsvalet 2015", "share_text": "Riksdagsvalet 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUQMxjCAhdPEJcpmEd9CwfO1q8NC0fkpR-HfKIB0RGKXOCwT9qd6w6LuhG5mOor8iXtSZ67xxMLplNwLl5EjeV3P1x8BfHW7ePdIfE0"}, "title": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131\u2019s 125th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 550, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "query": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing #GoogleDoodle", "name": "161st-anniversary-of-moby-dicks-first-publishing", "title": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing", "url": "//www.google.com/logos/2012/moby_dick12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd \u039c\u03ad\u03bb\u03b2\u03b9\u03bb", "hover_text": "161\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03bc\u03c0\u03b9 \u039d\u03c4\u03af\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Herman Melville books", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "af": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161ste herdenking van die eerste uitgawe van Moby Dick", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 tangu kuchapishwa kwa riwaya ya Moby Dick", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniversari de Moby Dick", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12b8\u122d\u121b\u1295 \u121c\u120d\u126a\u120d", "hover_text": "\u12e8\u121e\u1265\u12ed \u12f2\u12ad 161\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00b0 anniversario di Moby Dick", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "hover_text": "161 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0661 \u0644\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain de Moby Dick", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby-Dick-en 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Moby Dick", "hover_text": "Moby Dicki 161. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "id": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Perayaan Moby Dick ke-161", "share_text": ""}, "es": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "az": {"query": "Herman Melvil", "hover_text": "Mobi Dik n\u0259\u015friyyat\u0131n\u0131n 161-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161e Verjaardag van Moby Dick", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "no": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick'in Yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n 161. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hermanis Melvils", "hover_text": "Mobijs Diks 161. gadadiena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "is": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Mob\u00fd Dick kom fyrst \u00fat fyrir 161 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. rocznica wydania powie\u015bci Moby-Dick", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bc6\u0bb0\u0bcd\u0bae\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0bcb\u0baa\u0bbf \u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb5\u0bb2\u0bcd 161-\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Moby-Dick", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. obletnica Moby Dicka", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick - 161. obljetnica", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "'\u09ae\u09ac\u09bf \u09a1\u09bf\u0995' \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. Geburtstag von Moby Dick", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Moby Dick", "share_text": ""}, "da": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dicks 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dickin 161. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e9ves a Moby Dick", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af", "hover_text": "\u300c\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la publicarea primei edi\u021bii a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u767d\u9be8\u8a18", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u767d\u9be8\u8a18\u554f\u4e16 161\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la prima edi\u021bie a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubaa8\ube44 \ub515", "hover_text": "<\ubaa8\ube44 \ub515> \ucd9c\ud310 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r sedan f\u00f6rsta utg\u00e5van av Moby DIck", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die vydania rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u767d\u9cb8\u8bb0", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u300a\u767d\u9cb8\u8bb0\u300b\u95ee\u4e16 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0456\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u0456\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u201e\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IClXxB9PkyCrJfouay1y50ZvXSr7fXFev5qS62WCzw9hMH5sV2gYuvb2qVpBawbdbM_7zvNofXTCWE-hp0PNJ67I2Lpg4dmo5sNm0Bu1jQ=s660", "alternate_url": "", "query": "Herman Melville books"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abu Simbel #GoogleDoodle", "name": "abu-simbel", "title": "Abu Simbel", "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "query": "Abu Simbel Solar phenomena", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "start-of-asparagus-season-2015", "title": "Start of Asparagus Season 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-asparagus-season-2015-5811638733111296-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Asperges", "hover_text": "D\u00e9but de la saison des asperges 2015", "share_text": "C'est parti pour la saison des asperges! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Asparagus", "hover_text": "Start of the 2015 asparagus season", "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Spargelsaison", "hover_text": "Jetzt beginnt die Spargelzeit!", "share_text": "Auf den Spargel, fertig, los! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asparagi", "hover_text": "La stagione degli asparagi 2015 \u00e8 alle porte", "share_text": "\u00c8 iniziata la stagione degli asparagi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x_xdMOaoCTiIQtuFik06WGfqDvBC8IA6d7hW3xD390zaMcCqd1RFdy_eLpV6t85yxoOQ3N6dHbU8D6dzLGX5334gqrHeFqYnfuEgwvI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rqxNSiYHO2mjKT8mgl2VX2B8cPcCpeNImuSvwvlZ6OoiKJDqm_1QG8HmRZOHJxck6lzRfW0clD1NRNoRhiY2hEBmIz18CYfk3UWnpIdW"}, "tags": ["Literature", "Bodrum", "Fisherman", "Guest Artist"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Illustrated by guest artist, <a href=\"http://www.alyssawinans.com/\" target=\"_blank\">Alyssa Winans</a>.&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday-5727594141974528-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622969, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chavela Vargas' 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chavela-vargas-94th-birthday", "title": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/chavela_vargas_94th_birthday-1209006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "Chavela Vargas-en jaiotegunaren 94. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00e8 aniversari del naixement de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94 aniversario do nacemento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g26_Qy7UZPw6jC1tEV-qLtXOapRwl9EvN8OCGL-5KKEhU32GFEKu9j21Yf11dIL2OZlqqi_VPEzNaFy_Ft9I2fv-fH1C24_HZ2BQY92G2Q=s660", "query": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9NXDRKgb7ga84PR6pv2rWYdWAPUjddl_JfpQsGwZo_3gWIRQrenjiwoAJ4qjjOmqaA43Yu_s1dYO7pfEcAlmOzAU6-ns_1iTlFwpbEhB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adam-frantisek-kollars-295th-birthday", "title": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adam_frantisek_kollars_295th_birthday-1430005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Adam Franti\u0161ek Koll\u00e1r", "hover_text": "295. v\u00fdro\u010die narodenia Adama Franti\u0161ka Koll\u00e1ra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1QaJw4MhbPiTbBMr0J320hwIJ7NiScdtK9AOTs3XMiyKo_Lo2wBVZm9GkawWh14SnV7tDAsRptJaEdfg05vKkZmleXHL3fYMkjGk4cZ=s660", "query": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QGW0qxkgZl1KquFkFcHTKQlrVjevzQ7zkGWbiP-UJs86hGQADjxmZbHlddVul1i-2BP6FXB0GexKspSUW4ovRl_0GYzXjXo2ti_qoNM4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park #GoogleDoodle", "name": "the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park", "title": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park-5711279637397504.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/joEQHtAaT2sL3KJaVA2Tnu0qUjdRkSm2933EuE_piwZ94ERwYZdufnWlAo94zeCyCKgzVCrkBKTHeXZcu9b6eZAsLH3KVNVFQ_xsOMY=s660", "query": "Peak District", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C8EasozXxwbS-qKWDBj8k3GPAo61PMJrBLeBVAHhxfXyZwV4qQZb6689hb5NnK2r4SOYgP08Jk0M7SgO0ReXomtV-TtZFGxY5fWxmLTh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Karen Blixen's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karen-blixens-125th-birthday", "title": "Karen Blixen's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/karenblixen10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "Karen Blixen", "hover_text": "Karen Blixens f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x53McLqlCU18V4QfaAdVQjFlB9kK7YSNJbQ14j6RHH-CwNWOuhwBQt1KINSfN6RwoaCSpSLA8rzstPK-CPlGg6GmyvEC6pS3egtTBGtj3A=s660", "query": "Karen Blixen's 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Josif Pancic's Birthday #GoogleDoodle", "name": "josif-pancics-birthday", "title": "Josif Pancic's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/pancic2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0408\u043e\u0441\u0438\u0444 \u041f\u0430\u043d\u0447\u0438\u045b", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0408\u043e\u0441\u0438\u0444\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0447\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPlbFgMd6I_zetESmm2dSX0mA4v6GiA07ugOB3XCvf6AhyzeazKVFQ93fUTsG_hAROXrgwLPH5zOpiTbKtWbdDX0sHN0Tx11Jui0C9kb9w=s660", "query": "Josif Pancic's Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 15], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x_xdMOaoCTiIQtuFik06WGfqDvBC8IA6d7hW3xD390zaMcCqd1RFdy_eLpV6t85yxoOQ3N6dHbU8D6dzLGX5334gqrHeFqYnfuEgwvI=s660", "query": "Asparagus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rqxNSiYHO2mjKT8mgl2VX2B8cPcCpeNImuSvwvlZ6OoiKJDqm_1QG8HmRZOHJxck6lzRfW0clD1NRNoRhiY2hEBmIz18CYfk3UWnpIdW", "id": 18508742, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday", "title": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cevat-sakir-kabaagacls-125th-birthday-5727594141974528-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131's 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131", "hover_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'n\u0131n 125. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M4wOjYIYtgNch3-ABh__ZGFvzUMVeDQsCSXaCAoG_Nr-VUsHVID1L24mbNyv6XCd-HGrhEPq_0U0SBMuvo5girCkPd52urf1YJIWCIE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhESPTcHJ2T4s7VL0mtk_ll7c-iF7uYazgafWr08krxKi_KGFzIpqQVTCIJ97TSdcmCIUf0aRTFP1EjHEjk_YtOKtctRhvZR343YboozzQ"}, "title": "Start of Asparagus Season 2015", "is_dynamic": false, "width": 630, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2015 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2015", "title": "Carnival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/carnival-2015-5246533846958080-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval 2015", "hover_text": "Carnaval 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UrkLBcFCKZfs8d7_L82UhyNsWSKIZG0QWAkAtbFt36cAf_L8YPDdRnTYhH2963hyB-lLlGd8QlqUH38it5mjEfxMkowDe3daH0biZWM=s660", "query": "Carnival 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cyjARqmJ-AWBfKk_O1vBnMO6So3o94xJ1bfxp-U6yaIIqrAx14UC93dWnFCvRpxVM11IZ_njSzxs4qV4cXjigBJZo9POk6VKz2JDmjHy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "br-ambedkars-124th-birthday", "title": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/br-ambedkars-124th-birthday-5097871942615040-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0", "hover_text": "\u0aa1\u0ac9. \u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0\u0aa8\u0acb 124\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar", "share_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7c", "hover_text": "\u0d21\u0d4b. \u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d41\u0d1f\u0d46 124-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0", "hover_text": "\u09a1\u0983 \u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974", "hover_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144", "share_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd", "hover_text": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 124 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "sv": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124\u00ba cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar", "share_text": "124\u00ba Cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar"}, "pa": {"query": "\u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30", "hover_text": "\u0a21\u0a3e. \u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30 \u0a26\u0a3e 124\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "bg": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440", "share_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin", "share_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930\u093e\u0902\u091a\u0940 124 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930 \u0915\u093e 124 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u200d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d", "hover_text": "\u0c21\u0c3e. \u0c2c\u0c3f. \u0c06\u0c30\u0c4d. \u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d 124\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "is": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NObMS6eAkQz4GA6ne8ZGRN0KrRUJr6uqB3W-nxRHruXfNpZWnd3G-pEIVJTBaBlP2ptFIhoY50EfNjMIRzH4Ngp0TvzrCulIg5SreyQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk66VJ12cmvzjaxJJbWrpz8bDWPaRTxC5Ta6SNvi5hlUXlJfm3cH-yKHwzHG9pk3vWIz5cvYE-6xMiHGE_7s91fy_aLVBJqxSNWpf_E"}, "tags": ["Current Event", "vegetables", "cooking", "food"], "is_highlighted": false, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Asperges", "hover_text": "D\u00e9but de la saison des asperges 2015", "share_text": "C'est parti pour la saison des asperges! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Asparagus", "hover_text": "Start of the 2015 asparagus season", "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Spargelsaison", "hover_text": "Jetzt beginnt die Spargelzeit!", "share_text": "Auf den Spargel, fertig, los! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asparagi", "hover_text": "La stagione degli asparagi 2015 \u00e8 alle porte", "share_text": "\u00c8 iniziata la stagione degli asparagi! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle", "name": "start-of-asparagus-season-2015", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-asparagus-season-2015-5811638733111296-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622964, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Wilhelm Busch's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "query": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mimar Sinan's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mimar-sinans-birthday", "title": "Mimar Sinan's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/mimarsinan09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Mimar Sinan", "hover_text": "Mimar Sinan'\u0131n Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2MZJUD_WeusoAeFIDXqSpphj0i9W56ggIFFCeE6Dhh180nasJ0GyYYRwcRNNQ2n9QzHeLBv13YQEH2rTuSuWrRh7QHyBkUj1mDwxoKli=s660", "query": "Mimar Sinan's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrensday-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XOICGyqPEBMRHem9rh4tbiBaalmRhRdycncNTRQdwonjlHgd3OKGp-8EQFxJvh9Tx5Wt2kKqa7aoUnAVwYDqNh8-q6XSTSJKIaG07d5bNQ=s660", "query": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonhard-eulers-306th-birthday", "title": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/leonhard_eulers_306th_birthday-1573005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "hover_text": "306\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler se 306de verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8 aniversari del naixement de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eulero", "hover_text": "306\u00b0 anniversario della nascita di Eulero", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05dc\u05d0\u05d5\u05e0\u05e8\u05d3 \u05d0\u05d5\u05d9\u05dc\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640306 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Com\u00f3radh 306 bliain \u00f3 rugadh Leonhard Euler", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler-en jaiotegunaren 306. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euleri 306. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba cumpleanos de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "id": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Ulang Tahun Leonhard Euler ke 306", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306e Geboortedag Leonhard Euler", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler'in 306'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Leonards Eilers", "hover_text": "Leonarda Eilera 306. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonardas Oileris", "hover_text": "306-asis Leonardo Oilerio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "\u6578\u5b78\u754c\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e - \u745e\u58eb\u6578\u5b78\u5927\u5e2b \u5c24\u62c9 Leonhard Euler 306\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "is": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a0306\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler - 306. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 306-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8me anniversaire de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. godi\u0161njica ro\u0111enja Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. Geburtstag von Leonhard Euler", "share_text": ""}, "da": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 vuotta Leonhard Eulerin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u00e9ve sz\u00fcletett Leonhard Euler", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc", "hover_text": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc \u751f\u8a95 306 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 ani de la na\u0219terea lui Leonhard Euler", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec", "hover_text": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec \ud0c4\uc0dd 306\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010die narodenia Leohnarda Eulera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9", "hover_text": "\u8fd1\u4ee3\u6570\u5b66\u5148\u9a71\u4e4b\u4e00\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9\u8bde\u8fb0 306\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. rojstni dan Leonharda Eulerja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930", "hover_text": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930\u091a\u093e \u0969\u0966\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QRUw56Pj6UCy1DR0gWu_5dkk_KrLUuaEGPVYTzFv4RU1y_aJJaLGnL5QGFxn9B7-7KrMwWVG-62BpoZP_-y61UDT3rzRtEfqhMx1wFQc=s660", "query": "Leonhard Euler", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Npa8E2JNHZHzrfQCutzmqqxD3WyQiiLibcaAvR4rR0hEs7LJDY-ahWf5SRBN5Jj7oDhRiZKk7Ca_rCn4rEAEFt_HC3Ho2OImBYDZKPg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 4, 14], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NObMS6eAkQz4GA6ne8ZGRN0KrRUJr6uqB3W-nxRHruXfNpZWnd3G-pEIVJTBaBlP2ptFIhoY50EfNjMIRzH4Ngp0TvzrCulIg5SreyQ=s660", "query": "B. R. Ambedkar", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk66VJ12cmvzjaxJJbWrpz8bDWPaRTxC5Ta6SNvi5hlUXlJfm3cH-yKHwzHG9pk3vWIz5cvYE-6xMiHGE_7s91fy_aLVBJqxSNWpf_E", "id": 18524501, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "start-of-asparagus-season-2015", "title": "Start of Asparagus Season 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-asparagus-season-2015-5811638733111296-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Asperges", "hover_text": "D\u00e9but de la saison des asperges 2015", "share_text": "C'est parti pour la saison des asperges! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Asparagus", "hover_text": "Start of the 2015 asparagus season", "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Spargelsaison", "hover_text": "Jetzt beginnt die Spargelzeit!", "share_text": "Auf den Spargel, fertig, los! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asparagi", "hover_text": "La stagione degli asparagi 2015 \u00e8 alle porte", "share_text": "\u00c8 iniziata la stagione degli asparagi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x_xdMOaoCTiIQtuFik06WGfqDvBC8IA6d7hW3xD390zaMcCqd1RFdy_eLpV6t85yxoOQ3N6dHbU8D6dzLGX5334gqrHeFqYnfuEgwvI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rqxNSiYHO2mjKT8mgl2VX2B8cPcCpeNImuSvwvlZ6OoiKJDqm_1QG8HmRZOHJxck6lzRfW0clD1NRNoRhiY2hEBmIz18CYfk3UWnpIdW"}, "title": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 483, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Children's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-thailand", "title": "Children's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 10], "hires_width": 447, "translations": {"th": {"query": "\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e39\u0e49 \u0e04\u0e39\u0e48\u0e04\u0e38\u0e13\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21 \u0e19\u0e33\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e32\u0e04\u0e15 ", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "query": "Children's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cwnomP5UuIK4X7Z8AP1kFJB6QraAoYx0TtgVB0BAtPk7brQO_-IeEizMjvYBhcd-sLRxx0BRq8yGuegXpOVG-cFSl14_aOBgw6fwyI2h"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Holidays 2015 (Day 1 - Eastern Europe) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-1-eastern-europe", "title": "Holidays 2015 (Day 1 - Eastern Europe)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-1-eastern-europe-5152613095964672-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 6], "hires_width": 391, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580\u0575\u0561 \u057f\u0578\u0576\u0565\u0580 2015", "hover_text": "\u053c\u0561\u057e\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576 \u0574\u0561\u0572\u0569\u0561\u0576\u0584\u0576\u0565\u0580\u0578\u057e \u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b\u0581\u055d \u0577\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 2015\u0569 \u0561\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580\u0575\u0561 \u057f\u0578\u0576\u0565\u0580\u0568\u0589", "share_text": ""}, "uk": {"query": " \u0421\u0432\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0456\u0440", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-1-eastern-europe-5152613095964672-hp.jpg", "query": "Holidays 2015 (Day 1 - Eastern Europe)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wk4AZO6CsIdHgkludGwlTj4p-KVzt5Y1OIerfHL9BJ39caKUVtw-IctYpj5S3hg0U2es0QnB3G3y4C_TvuIh9IWJbejtGuDLktC7_VM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School #GoogleDoodle", "name": "11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school", "title": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school-5139468298223616-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "11th anniversary of Kimani Maruge's first day of school", "share_text": ""}, "sw": {"query":
