<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>St. George's Day 2008</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif" />
<meta property="og:title" content="St. George's Day 2008" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="St. George's Day 2008 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="St. George's Day 2008 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="earth-day-2008/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="St. George's Day 2008">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 22, 2008</div>
        <h2>St. George's Day 2008</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2004" href="st-georges-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge04.gif" alt="St. George's Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2015" href="earth-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif" alt="Earth Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2010" href="earth-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday10-hp.gif" alt="Earth Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2009" href="earth-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday09.gif" alt="Earth Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2002" href="earth-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday02.gif" alt="Earth Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday" href="grace-cossington-smiths-120th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cossington_smith-12-hp.jpg" alt="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2014" href="earth-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg" alt="Earth Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2005" href="earth-day-2005.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday05.gif" alt="Earth Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2009 - Turkey" href="childrens-day-2009-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrensday_tr09.gif" alt="Children's Day 2009 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2013" href="earth-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth_day_2013-1458005-hp.jpg" alt="Earth Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2012" href="earth-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday12-hp.jpg" alt="Earth Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Dooly the Little Dinosaur's Birthday" href="dooly-the-little-dinosaurs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg" alt="Dooly the Little Dinosaur's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2001" href="earth-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday.gif" alt="Earth Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2007" href="earth-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday07.gif" alt="Earth Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2004" href="earth-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday04.gif" alt="Earth Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2007 - Turkey" href="childrens-day-2007-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_childrens_day07.gif" alt="Children's Day 2007 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2011" href="earth-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday11_hp.jpg" alt="Earth Day 2011">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 22], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 173, "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "alternate_url": ""}, "title": "St. George's Day 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Odysseas Elitis' 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "odysseas-elitis-101st-birthday", "title": "Odysseas Elitis' 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Odysseas_Elytis-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03b4\u03c5\u03c3\u03c3\u03ad\u03b1\u03c2 \u0395\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7", "hover_text": "101\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03b4\u03c5\u03c3\u03c3\u03ad\u03b1 \u0395\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xbNmtMvmXlEO11rETuVmaWbpX6Kwjmc0R7juMBVFnRiyK66abTEPUG3heSW8TXZvZGxAUDy7kbcDfOmRbqOPQisASPf5RspA4gX1l5tD=s660", "query": "Odysseas Elitis' 101st Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bram Stoker's 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bram-stokers-165th-birthday", "title": "Bram Stoker's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bram-stoker-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03ac\u03bc \u03a3\u03c4\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1", "hover_text": "165\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03c0\u03c1\u03ac\u03bc \u03a3\u03c4\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bram Stoker books", "hover_text": "Bram Stoker's 165th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker se 165ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 165 ya kuzaliwa kwa Bram Stoker", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8 aniversari del naixement de Bram Stoker", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u122b\u121d \u1235\u1276\u12a8\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1265\u122b\u121d \u1235\u1276\u12a8\u122d 165\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00b0 anniversario della nascita di Bram Stoker", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05dd \u05e1\u05d8\u05d5\u05e7\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 165 \u05dc\u05d1\u05e8\u05dd \u05e1\u05d8\u05d5\u05e7\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Brama Stokera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0631\u0627\u0645 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0665 \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Com\u00f3radh 165 bliain \u00f3 rugadh Bram Stoker", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker-en jaiotegunaren 165. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokeri 165. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario do nacemento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "id": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Ulang Tahun Bram Stoker ke-165", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario del nacimiento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Bram Stoker books", "hover_text": "Bram Stoker's 165th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u044d\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0440\u044d\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker-in 165-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165e Geboortedag Bram Stoker", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker'in 165. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brems Stokers", "hover_text": "Brema Stokera 165. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165-asis Bram Stoker gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario del nacimiento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "is": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Bram Stoker f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker - 165. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd 165-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0411\u0440\u044d\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0411\u0440\u044d\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8me anniversaire de Bram Stoker", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u044a\u0440", "hover_text": "165 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u044a\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0411\u0440\u0435\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. rojstni dan Brama Stokerja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. godi\u0161njica ro\u0111enja Brama Stokera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. Geburtstag von Bram Stoker", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Bram Stoker", "share_text": ""}, "da": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker fylder 165 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba Anivers\u00e1rio de Bram Stoker", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00a0vuotta Bram Stokerin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 \u00e9ve sz\u00fcletett Bram Stoker", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d6\u30e9\u30e0 \u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc", "hover_text": "\u30d6\u30e9\u30e0 \u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc \u751f\u8a95 165 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 de ani de la na\u0219terea lui Bram Stoker", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba Anivers\u00e1rio de Bram Stoker", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "\u300a\u5438\u8840\u9b3c\u5fb7\u53e4\u62c9\u300b\u539f\u8457\u3001\u611b\u723e\u862d\u4f5c\u5bb6 Bram Stoker 165\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 de ani de la na\u0219terea lui Bram Stoker", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub7a8 \uc2a4\ud1a0\ucee4", "hover_text": "\ube0c\ub7a8 \uc2a4\ud1a0\ucee4 \ud0c4\uc0dd 165\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. v\u00fdro\u010die narodenia Brama Stokera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u83b1\u59c6\u00b7\u65af\u6258\u514b", "hover_text": "\u300a\u5438\u8840\u9b3c\u5fb7\u53e4\u62c9\u300b\u539f\u8457\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u4f5c\u5bb6\u5e03\u83b1\u59c6\u00b7\u65af\u6258\u514b165\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Hari lahir Bram Stoker ke 165", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092c\u094d\u0930\u0945\u092e \u0938\u094d\u091f\u094b\u0915\u0930", "hover_text": "\u092c\u094d\u0930\u0945\u092e \u0938\u094d\u091f\u094b\u0915\u0930\u091a\u093e \u0967\u096c\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cYbWoiySKLth8ctZsGsiTvIYLcpdkJKaqy2wNRZiBvcsu3eFWoEh2W8fjwMnoqZmLE80PBCJjYZvVEi4hnz2gWPaA2aSK49sT27je3kW=s660", "query": "Bram Stoker books", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Roberto Matta's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "roberto-mattas-101st-birthday", "title": "Roberto Matta's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/roberto-matta-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Roberto Matta", "hover_text": "101\u00ba Aniversario del nacimiento de Roberto Matta", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0x0aDoSUOPci3kddkwKyxFvRCKGTpPQ5irCof1TJXhrdIFnERw5hS2po0VovpRi10NYfjyNqPZ8ikyLIiq2k7EO5RjN8PsmGlCRxNiw=s660", "query": "Roberto Matta's 101st Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Dragon"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474503, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 30], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 125, "name": "childrens-day-2008-japan", "title": "Children's Day 2008 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2008/childrens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 5, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/childrens_day08.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "is_dynamic": false, "width": 242, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Malaysia Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "malaysia-elections-2013", "title": "Malaysia Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/malaysia_elections_2013-1401005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Malaysia elections", "hover_text": "Malaysia Election Day", "share_text": ""}, "ms": {"query": "PRU13", "hover_text": "Malaysia mengundi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xw2QwX-eKgmfQlUREK-PPShQ8HTU1zacz5tNah12GhcOILPnOR7liEBMNN0orTJDFVeuRXqS7inZnHKo8DaouKobA-BF4roaBL1TjjwZ=s660", "query": "Malaysia elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FNv9BiQkFP0DMZ-2I6EaBlwR-iyl1Sl-TYh6lHLz2ux5o1Qu-PALVkWfHltVVm4eViZSF478e2VjrVXqfWm8UNe9pYFPXBj7k5ATpqmN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday #GoogleDoodle", "name": "mihailo-petrovic-alas-145th-birthday", "title": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mihailo_petrovi_alas_145th_birthday-1445005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b \u0410\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "145. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u0410\u043b\u0430\u0441\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8yVf3TFmfj19-f8iBCyYzu1ktqAvC_Ueq7mEm1kvEVMnsKnuUOuOxZRRY__3Rq4szrwl9YpDekeVOH0x3YsqEdqqFQ8cfMjKNjoMv3r-=s660", "query": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O2OTG-wdxSy0eMFoN1AzwXr5R7QEHPHLR7zca5e_KPgCUv0Ry274h6JZZsVwh73FfYH5OiE7p4JuCiMdQNtSkNL0ZfaiF9tlanhesVLA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jordan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2013", "title": "Jordan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t8uPN7yJuB0XOlnLtsQXGrkwF39gyGSXCco2ZjXoHlMOSWYPJPiyQlpHk7Q4qHMsLwljdkF4AS2RtV3rBS_GikLhJM75GpnYUrB8iATH=s660", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GVQK4uq77NwC_XXtg6LlcRGPuRZuS4C1Pruea_EXrRzEbt6PKi_cjBIW9caRuiRAB-Fk7p2yVo7SWfafM2jK3Sf4m9MxS393EI2hopmb"}], "hires_height": 145, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-netherlands-2008", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Guest Artist", "Balloon"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "countries": ["Australia", "Brazil", "Chile", "Denmark", "Finland", "France", "Hong Kong", "Ireland", "Italy", "Japan", "New Zealand", "Norway", "Portugal", "South Africa", "South Korea", "Sweden", "Taiwan", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "hires_width": 242, "persistent_id": 473346, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day Netherlands 2011"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "run_date_array": [2003, 4, 30], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 4, 30], "hires_width": 285, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU", "query": "Queensday 2013"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2010", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2010!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gPGiQxCvEcfeN4OFJobnxXZNdRW4xTmiBLr-dqH7FMbSYbPnHUGUzXSNScfAvy_sr3G4KwaGfe-1LG1h-ziYisI_kBzzvDSVqoEEv57MEw=s660", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 29], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2008", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 145, "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "run_date_array": [2008, 4, 30], "hires_width": 242, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #47 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-47", "title": "World Cup 2014 #47", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-47-5450493904027648.5-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 1], "hires_width": 680, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Belgium vs United States", "hover_text": "Belgium vs United States", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Belgio vs Stati Uniti", "hover_text": "Belgio vs Stati Uniti", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "B\u00e9lgica contra Estados Unidos", "hover_text": "B\u00e9lgica contra Estados Unidos", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142u", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Belgique \u00c9tats-Unis Coupe du Monde", "hover_text": "Belgique \u00c9tats-Unis Coupe du Monde", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "B\u00e9lgica x Estados Unidos", "hover_text": "B\u00e9lgica x Estados Unidos", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab", "hover_text": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "B\u00e9lgica vs. Estados Unidos", "hover_text": "B\u00e9lgica vs. Estados Unidos", "share_text": ""}, "de": {"query": "Belgien gegen USA", "hover_text": "Belgien gegen USA", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-47-5450493904027648.5-hp.gif", "query": "Belgium vs United States", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OcxpHPq2N0E-ZP4k3_yIV9L83QlWzjdvFqm-oULzC12CIT2_QntKDu_ACZ7JrUNmVcT8np4-kvnvZtwRIl_JKerErkJl9eNm7frwVZjq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canada Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "canada-day-2014", "title": "Canada Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/canada-day-5154729252356096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Canada", "hover_text": "F\u00eate du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada Day", "hover_text": "Canada Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N6HkicxfP6kmJKzm4suzJiena6059pwuiJphdgD4SydOE48EpCJ0lYLF_9_V78M6mLKrsBckkxmOtXIhZj_5xHjy4bzvdyXRqhFjMW3S6g=s660", "query": "Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XAFvEP_2EVWLmfiQlROs7tP_bQFi3mR1c5tXlAh7iDZMZahqGBr5rVLX4bkiCCvW1EBPR2789_3pm1ckpqLL0rseviHcxtCl2tRY41j0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "vasile-alecsandris-193rd-birthday", "title": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/vasile-alecsandris-193rd-birthday-5073366784409600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "Vasile Alecsandri", "hover_text": "193 de ani de la na\u0219terea lui Vasile Alecsandri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4C79FmklQvfn0X0m18hq8U1NTxPcgRm_CksD4fkSjNQh9tO_F4LJXTz5ljOUp5d_ZCcZhBfWBWRpuf8y64Kjb-Qy_B9Y5m76Nfu5P83N=s660", "query": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXu_8fwNtCgP5rWi1ipP6hvp7NkKFE7fgFpteEIsVRg3oaotLw5J2kcSxdtg5KQL1ABlEpHELd2ULsq8v_lZOP0WOKSES664oPc1-k"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anzac-day-2008", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Crown"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2008 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2008", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467200, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 190, "share_text": "Royal Wedding #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "alternate_url": "", "query": "Royal Wedding"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2005 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2005", "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "225th Birthday of Karl Drais #GoogleDoodle", "name": "225th-birthday-of-karl-drais", "title": "225th Birthday of Karl Drais", "url": "//www.google.com/logos/2010/karldrais-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Karl Drais", "hover_text": "225ster Geburtstag von Karl Drais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N31YSpNXEH60RPc__sIP9FwK1FSffY8-vseU7ty5FXpq97x2LEmxR3L9ssreDbDjrxAuIYRLUo8XG9JHG-Q1jD5e5kfqMEmc4zxZR__Rtg=s660", "alternate_url": "", "query": "225th Birthday of Karl Drais"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2004", "title": "Labour Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/fi_se_labour.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "vapp", "hover_text": "Iloista vappua!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "sista apri", "hover_text": "Glad sista april!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bqXefuAsXtGZPILWXO4sA68efeMbF5vjqhpOm3BOlTnuAr7_jtewJbsqf_pgfqJ09cTNyeMzrfFMwKxhEaMUAcN2j7b79o_omyrwlI8j=s660", "query": "Labour Day 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2004 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2004", "title": "Queen's Day Netherlands 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day Netherlands 2004"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 24], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-netherlands-2008", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "ANZAC Day 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015", "name": "cricket-world-cup-2015-finals-australian-champions", "title": "Cricket World Cup 2015 - Finals - Australian Champions", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-finals-australia-5071995209252864.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": "Cricket World Cup 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FquV8f_2XhyS9L2q0cpSGc7VmOCI0RpcadWLPhEHdM52aazL1z26-UFECNM9Dpkz_1ogoZpbhdVN4gOmXpr2GtVn21VjpBJzZKugw2wo=s660", "query": "Cricket World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YhvZRV0Y52w1o5nagDsXUUi0TLa3_dligIHoRtOZWic0UxEgzQ0SAnhJW_vzeByl6AvRruZGXJg83h-PxlkJXw1MljQlJ8gJQIy0zj4"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Poppy", "Remembrance", "Flower"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2008", "countries": ["Australia", "New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465165, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 207, "share_text": "Gideon Sundback's 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "query": "Gideon Sundback", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2007", "title": "ANZAC Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/anzac_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CjxPiVaeZaT8aNPwjJaRe5aW5axUxnwsKX_B_0lD_xs2XkmPwOOBUjRh9p9q7P4mO32qOf1a2uiTSB7LYNTcBP-iUhBkmiKZnjj41QpG=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "query": "Doodle 4 Google Ireland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "celebrating-dnas-50th-anniversary", "title": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2003/dna.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dna discovery", "hover_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QUpAZ_HqLkDQ94x_D8FTBsVnX2Iy0_efiza4V05DiBBVdN8j1LqWjdoyeWGJN6ecp6L8H3JGlgsuq1oz4wZHDSvP8rq8ZI1wwpq6Gjdm=s660", "query": "dna discovery", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2004", "title": "ANZAC Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/anzac_day_04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1jnAqjiXvX41CxiqgiakDdPbXmWNM5chz30IAFVo69H7qyk3r8GoAJKfvzFKDnFTZcwBav5O8hAkj0CdA06Llo2GV8O4jkRhNBkSCuGG=s660", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "query": "Doodle 4 Google winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "hubble-space-telescopes-20th-anniversary", "title": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/hubble10-hp.png", "run_date_array": [2010, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uN57x9R6yXUfH6jMwUDvyKHLYkT1_UcTF1nSOaL9Iww7-_u3DdcW5N_XmMyubHwBu-fklYcPniV5U7nfKfMXzur1HMi8LzDVkYuZMZMugA=s660", "alternate_url": "", "query": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tomitaro Makino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomitaro-makinos-birthday", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "query": "Tomitaro Makino's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Anzac Day", "hover_text": "Google Celebrates Anzac Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "query": "Anzac Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 23], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anzac-day-2008", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Girl's Day 2008", "is_dynamic": false, "width": 290, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Thomas Chippendale's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "thomas-chippendales-295th-birthday", "title": "Thomas Chippendale's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/thomas_chippendales_295th_birthday-1520005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thomas Chippendale", "hover_text": "Thomas Chippendale's 295th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Va6TzAxhRRmdiZECs8KZCezLWgt9FeARTkFFTsRnVra_UcwMwOx-KFj82LTjxdO8NjgtfPKphF-RiLx-Mos9cqR4btu9rGOEmeXJGb4=s660", "query": "Thomas Chippendale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R6cLsU54RlW0sU-sspxAyDuAJ9g_pgyHTVHtH4ACu7jyurbaaafDDzxI3Vb3uhy1NdBSZNBUicoip_JerIpynM1plkYbc8s_r63DDyw1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dano (Korean Festival Day) 2013 #GoogleDoodle", "name": "dano-korean-festival-day-2013", "title": "Dano (Korean Festival Day) 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dano_korean_festival_day_2013-1508006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub2e8\uc624", "hover_text": "\ub2e8\uc624", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YCVxF7BQPT7mfLydzsH-z137cQWZveV-eHoRDGCrgrBe7Dxq1ni9aAySsJjW_JP7lVzNukQJ5aRgdczi8PjGJY-17oB9Bl9QXPVIYz-X=s660", "query": "Dano (Korean Festival Day) 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PpU5UGcfY85xKWuF9-lXxSapvvIjRLw3v7eLSkKC2fetPq99Pk9gbOEHAwO_N-wwdNaDwr6XTQxtalq0mncXd6ngEI2Yzac6K4K59myB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dragon Boat Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2013", "title": "Dragon Boat Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dragon_boat_festival_2013-1528005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KozvtFpP2nTWIRooh9D1ydh60CpDGYZI5xtic7dNTj9qG0VomaohkWJSKXbObzJaWIybA4wslKkBlJHUC9rMDcfHEuhnTN2IVmlQiMUwZA=s660", "query": "Dragon Boat Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3mG887M30Cqnc5F8YVeNtG5BN_x00G9kpXcussGZUWmmwQjdHIuyI8gAw09bhV8Tk1Pc29WvepsyLh0og9kpZB25kJAxslb0ao4ZN-I"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 173, "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Math"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474525, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 23], "height": 173, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Grandparents' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2012", "title": "Grandparents' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Grandparents_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8jYGt8tIUg_ftsasnszQ9cIC802JnBHTSdFJsCrJDr7Q5g0CzSmNRrOpaCLCND-CMX08-1odsyoX8vz9VOKPwleKSmB8CWXegaBqZpM=s660", "query": "Grandparents' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2012", "title": "New Year's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/newyearsday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Nuwejaarsdag", "hover_text": "Gelukkige Nuwejaar!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ud558\uc2e0\ub144", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "1 de gener, cap d'any", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno", "hover_text": "Buon anno!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05d1\u05e8\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4, 2012!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "hover_text": "\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na bliana nua", "hover_text": "L\u00e1 na bliana nua 2012!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urte berria", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Uusaasta", "hover_text": "Head uut aasta!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k", "hover_text": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "C \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c 2012 \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano Novo", "hover_text": "\u00a1Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gelukkig nieuwjaar", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Godt Nytt\u00e5r!", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2012 yeni y\u0131l", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "\u0928\u092f\u093e \u0935\u0930\u094d\u0937\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Laimigu Jauno gadu", "hover_text": "Laimigu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Nauj\u0173j\u0173 met\u0173 diena", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo 2012", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "n\u00fd\u00e1rsdagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb2\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne ann\u00e9e", "hover_text": "Bonne ann\u00e9e 2012 !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2012!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "new year's day", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u09ac-\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes neues Jahr", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Godt nyt\u00e5r", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Feliz ano novo", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "\u00daj\u00e9v", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet K\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6b63\u6708", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059", "share_text": ""}, "ro": {"query": "anul nou 2012", "hover_text": "Un an nou fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yangi Yil", "hover_text": "Yangi Yilingiz Bilan!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u65e6", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "anul nou 2012", "hover_text": "Un an nou fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "New Year", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5rsdagen", "hover_text": "Gott Nytt \u00c5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u65e6", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "http://www.google.rs/search?tbm=isch&q=\u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430+\u043d\u043e\u0432\u0430+\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430&oi=ddle", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2012. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de Ano Novo", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2012 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2012 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Wt4J8_c5J5QGZrf6n9QHfs6OoxZzOU3Y8-XsvUq_H8GZKKs8A9Hqp8TodMuC2f5f6zAAuYi30uTMkfKD1sPUJA1B4EM77Q4JcfKnUhE=s660", "query": "New Year's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-2012", "title": "Republic Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Republic Day of India", "hover_text": "Republic Day of India", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pYkE8KLVAy4hOx0-1zQ70Xs8Q5IPEcR0xhOhZ1Jzum0306bJ0_y5kbJzxZHmkR7PEZoUcEs3H61QtncJu9D2qy9D8Jtv45SIlTXJ6QsZ=s660", "query": "Republic Day of India", "alternate_url": ""}], "hires_height": 173, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Flag", "Doodle 4 Google", "Balloons", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 465177, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 22], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 173, "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "alternate_url": ""}, "title": "St. George's Day 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Odysseas Elitis' 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "odysseas-elitis-101st-birthday", "title": "Odysseas Elitis' 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Odysseas_Elytis-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03b4\u03c5\u03c3\u03c3\u03ad\u03b1\u03c2 \u0395\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7", "hover_text": "101\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03b4\u03c5\u03c3\u03c3\u03ad\u03b1 \u0395\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xbNmtMvmXlEO11rETuVmaWbpX6Kwjmc0R7juMBVFnRiyK66abTEPUG3heSW8TXZvZGxAUDy7kbcDfOmRbqOPQisASPf5RspA4gX1l5tD=s660", "query": "Odysseas Elitis' 101st Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bram Stoker's 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bram-stokers-165th-birthday", "title": "Bram Stoker's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bram-stoker-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03ac\u03bc \u03a3\u03c4\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1", "hover_text": "165\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03c0\u03c1\u03ac\u03bc \u03a3\u03c4\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bram Stoker books", "hover_text": "Bram Stoker's 165th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker se 165ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub7a8 \uc2a4\ud1a0\ucee4", "hover_text": "\ube0c\ub7a8 \uc2a4\ud1a0\ucee4 \ud0c4\uc0dd 165\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8 aniversari del naixement de Bram Stoker", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u122b\u121d \u1235\u1276\u12a8\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1265\u122b\u121d \u1235\u1276\u12a8\u122d 165\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00b0 anniversario della nascita di Bram Stoker", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05dd \u05e1\u05d8\u05d5\u05e7\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 165 \u05dc\u05d1\u05e8\u05dd \u05e1\u05d8\u05d5\u05e7\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Brama Stokera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0631\u0627\u0645 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0665 \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Com\u00f3radh 165 bliain \u00f3 rugadh Bram Stoker", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker-en jaiotegunaren 165. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokeri 165. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker-in 165-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Ulang Tahun Bram Stoker ke-165", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario del nacimiento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Bram Stoker books", "hover_text": "Bram Stoker's 165th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u044d\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0440\u044d\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario do nacemento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165e Geboortedag Bram Stoker", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker'in 165. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brems Stokers", "hover_text": "Brema Stokera 165. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165-asis Bram Stoker gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario del nacimiento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "is": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Bram Stoker f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker - 165. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd 165-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0411\u0440\u044d\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0411\u0440\u044d\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8me anniversaire de Bram Stoker", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u044a\u0440", "hover_text": "165 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u044a\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Hari lahir Bram Stoker ke 165", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. godi\u0161njica ro\u0111enja Brama Stokera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. Geburtstag von Bram Stoker", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Bram Stoker", "share_text": ""}, "da": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker fylder 165 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba Anivers\u00e1rio de Bram Stoker", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00a0vuotta Bram Stokerin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 \u00e9ve sz\u00fcletett Bram Stoker", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d6\u30e9\u30e0 \u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc", "hover_text": "\u30d6\u30e9\u30e0 \u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc \u751f\u8a95 165 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 de ani de la na\u0219terea lui Bram Stoker", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba Anivers\u00e1rio de Bram Stoker", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "\u300a\u5438\u8840\u9b3c\u5fb7\u53e4\u62c9\u300b\u539f\u8457\u3001\u611b\u723e\u862d\u4f5c\u5bb6 Bram Stoker 165\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 de ani de la na\u0219terea lui Bram Stoker", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 165 ya kuzaliwa kwa Bram Stoker", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. v\u00fdro\u010die narodenia Brama Stokera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u83b1\u59c6\u00b7\u65af\u6258\u514b", "hover_text": "\u300a\u5438\u8840\u9b3c\u5fb7\u53e4\u62c9\u300b\u539f\u8457\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u4f5c\u5bb6\u5e03\u83b1\u59c6\u00b7\u65af\u6258\u514b165\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0411\u0440\u0435\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. rojstni dan Brama Stokerja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092c\u094d\u0930\u0945\u092e \u0938\u094d\u091f\u094b\u0915\u0930", "hover_text": "\u092c\u094d\u0930\u0945\u092e \u0938\u094d\u091f\u094b\u0915\u0930\u091a\u093e \u0967\u096c\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cYbWoiySKLth8ctZsGsiTvIYLcpdkJKaqy2wNRZiBvcsu3eFWoEh2W8fjwMnoqZmLE80PBCJjYZvVEi4hnz2gWPaA2aSK49sT27je3kW=s660", "query": "Bram Stoker books", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Roberto Matta's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "roberto-mattas-101st-birthday", "title": "Roberto Matta's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/roberto-matta-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Roberto Matta", "hover_text": "101\u00ba Aniversario del nacimiento de Roberto Matta", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0x0aDoSUOPci3kddkwKyxFvRCKGTpPQ5irCof1TJXhrdIFnERw5hS2po0VovpRi10NYfjyNqPZ8ikyLIiq2k7EO5RjN8PsmGlCRxNiw=s660", "query": "Roberto Matta's 101st Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Dragon"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474503, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 21], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx", "query": "Ghana Independence Day"}, {"hires_height": 165, "share_text": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "volodymyr-dakhnos-81st-birthday", "title": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 7], "hires_width": 465, "translations": {"be": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Dakhno", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Dakhno", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "query": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HV62_iqviZ2NeY7GUfL0zanx8mYAHNNPFQNd_kbyqlgqCs2_QjbGJjtB6afxDzJkArq8KBI5nxbBKYjjh7YCD5PaqBv7JCzaTXBYdbj2"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-the-atomium", "title": "50th anniversary of the Atomium", "url": "//www.google.com/logos/2008/atomium08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Jubil\ufffde l'Expo 58 et de l'Atomium", "share_text": ""}, "en": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50th anniversary of Expo 58 and the Atomium", "share_text": ""}, "nl": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50ste verjaardag van Expo 58 en het Atomium", "share_text": ""}, "de": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Geburtstag der Expo 58 und des Atomiums", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z4by5SnBcRgmdDKDgrPCZe1DAwQ1T6ULjnOupt3HgRlizIndtb5sJ49FKWsTZEfW0MRnsbLfQKVQEdA-8JNebwpAH6U6KfIu1DkwxE8fwg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Waterfall", "Nature", "Mountains", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474446, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "query": "Loch Ness Monster", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3K6080UhmquJcTrOuQvz8_rtHY17eHkyanKp1fLcqR5jUPYltX7BzOQwacLvJv0tvZeKLblCoWz21OuF_aPgw_2aZMcd8vmMip8TjA0g=s660", "alternate_url": "", "query": "earth day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "run_date_array": [2003, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2003", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Yeu6h6FvIIuTyTU7mkzZL-7lcqZ6ZKmyT-cJuF0ggEyzGr-0ho9jpBGr9EFgL307zsVbb90qf_kdVpd8AcFN7r7B9Zlyv4nBnrvPI8PnA=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "alternate_url": "", "query": "Kartini Day 2009"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 16], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z4by5SnBcRgmdDKDgrPCZe1DAwQ1T6ULjnOupt3HgRlizIndtb5sJ49FKWsTZEfW0MRnsbLfQKVQEdA-8JNebwpAH6U6KfIu1DkwxE8fwg=s660", "query": "expo 58 atomium", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "50th anniversary of the Atomium", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA", "query": "Cricket World Cup"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "emmy-noethers-133rd-birthday", "title": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/emmy-noethers-133rd-birthday-5681045017985024-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "133\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130", "hover_text": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130 \ud0c4\uc0dd 133\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00e8 aniversari del naixement d'Emmy Noether", "share_text": ""}, "it": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00b0 anniversario della nascita di Emmy Noether", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "133 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether-en jaiotegunaren 133. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Emmy Noether. Kugujwa iminyaka engu-133", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133.\u00ba aniversario do nacemento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "es": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether'in 133. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Emmija N\u0113tere", "hover_text": "Emmijas N\u0113teres 133. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether #Emmy Noether"}, "is": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether f\u00e6ddist fyrir 133 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether - 133. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Il y a 133 ans naissait Emmy Noether", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Hari Lahir Emmy Noether ke-133", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. godi\u0161njica ro\u0111enja Emmy Noether", "share_text": ""}, "de": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. Geburtstag von Emmy Noether", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133 vuotta Emmy Noetherin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 133 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba Anivers\u00e1rio de Emmy Noether", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u6578\u5b78\u5bb6 Emmy Noether 133\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 133 tangu kuzaliwa kwa Emmy Noether", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether 133 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644133 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "emi neter", "hover_text": "133. ro\u0111endan Emi Neter ", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0435\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0415\u043c\u0438 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0TNgpTfmr2wdLUTidSLWY4haSGPRXfuf9hoR_aCRxZXPZqDsO73UNq2c4y0haYhMMPopowMf7dLw20DI1d44MPlrL7f4Q3xevlpmRg=s660", "query": "Emmy Noether", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dzSmNC5mCoonBN9g1ED9KHLI2OBlVbDkA4Ty37-b3knQfAHBY--0Am8W0J_l46bAOwy9JIDf_vtod2sXi9D-QKpEUU4yVcqSk-TtWHj"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "antonio-meuccis-200th-birthday", "title": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/meucci08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Meucci", "hover_text": "Antonio Meucci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8WUFhHxRZrfe_yKn4C3QGDyVp2iq6xI61Et2hVe7rVYif2y86M4rMSLLMxWIRPHcT321Zl9wy9zdRGT9RA9ERkYvLNTJgavePEmHffSqA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Technology", "Sciences"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Jubil\ufffde l'Expo 58 et de l'Atomium", "share_text": ""}, "en": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50th anniversary of Expo 58 and the Atomium", "share_text": ""}, "nl": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50ste verjaardag van Expo 58 en het Atomium", "share_text": ""}, "de": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Geburtstag der Expo 58 und des Atomiums", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "50th anniversary of the Atomium #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-atomium", "countries": ["Belgium"], "url": "//www.google.com/logos/2008/atomium08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465204, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-passenger-train-in-india", "title": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "url": "//www.google.com/logos/2013/160th_anniversary_of_the_first_passenger_train_in_india-1361006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "India's first passenger train journey", "hover_text": "India's first passenger train", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYsU0ARLtZyAt1ubXbybcSuG8xXtLkiab3HC2tEEpYCBER2oZJn2eGQF3w6Rb0naMAsvK9I1C1tyQw0JR21eNuadUU-tusBxIm9lTYw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GSZWgjOuQbAkzoqUdHl7Lsz5F0Bk5qRNATkNC7_iY7J8ch36QBGh2_NTVB4T75RK8hdpFK8nsratsIJperuOGaTSWHMhW349gUU-jpQ", "query": "India's first passenger train journey"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italian-culture-week", "title": "Italian Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2010/italianculture10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "XII Settimana della cultura", "hover_text": "Scopri la settimana della cultura", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mri3HZkYhy_Iw6NQ1WYGNx28_LusKdvbRhyD-6ZPWAzZfyGVKN7zhpB3pDIHbl0OcPokYoTcbgauoB7mw_K8CLzmmhQpcIBCG_zgaow=s660", "query": "Italian Culture Week", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Annie Coyle 'Flying High'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Flying High' le Annie Coyle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZJwYtvYvOOOnE90t0UqXt2qqO1LdwpWmlK2-D2pbToY5Fo5TicNsUvyK239WCcpUAx8oLnIW0R3B1mjZd1d3kqY985w9fP-8vu-9kYM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2013", "title": "Israel Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/israel_independence_day_2013-1429005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli Independence Day", "hover_text": "Israel Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0662\u0660\u0661\u0663", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-65 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wCtWsOOpZstqGQXWWMTMX1yzlTmxJI1MorIaX8DB0TgwCrWBaMI-eRU5TJ31KPO5wWAEs3UyWhBMyLNfFyBUCXSrdraE5DS151yerUQW_w=s660", "query": "Israeli Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iC8LvdZfM7q50kVqeBXtiC0woC7oTQgA3C-0W-0gamUWZvO6Y9QxZV2r3pqBEeuMnpeAQC9OJj7dodEn0PrWcNn-u_iv4EB5ReEjswpE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Christiaan Huygens' Birthday #GoogleDoodle", "name": "christiaan-huygens-birthday", "title": "Christiaan Huygens' Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/huygens09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Christiaan Huygens", "hover_text": "380e geboortedag van Christiaan Huygens", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D60V8439d-2EbcPl7uwZEnaPV1tA_ujXhcqZgfzlleTlwYz7w6WGzEfpojwTfxaeLgfFsF44KJ_6YaYI3OVS1jMr6dhm7hqR3nifrrHd=s660", "query": "Christiaan Huygens' Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle", "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "query": "Charlie Chaplin", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 12], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8WUFhHxRZrfe_yKn4C3QGDyVp2iq6xI61Et2hVe7rVYif2y86M4rMSLLMxWIRPHcT321Zl9wy9zdRGT9RA9ERkYvLNTJgavePEmHffSqA=s660", "query": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-the-atomium", "title": "50th anniversary of the Atomium", "url": "//www.google.com/logos/2008/atomium08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Jubil\ufffde l'Expo 58 et de l'Atomium", "share_text": ""}, "en": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50th anniversary of Expo 58 and the Atomium", "share_text": ""}, "nl": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50ste verjaardag van Expo 58 en het Atomium", "share_text": ""}, "de": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Geburtstag der Expo 58 und des Atomiums", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z4by5SnBcRgmdDKDgrPCZe1DAwQ1T6ULjnOupt3HgRlizIndtb5sJ49FKWsTZEfW0MRnsbLfQKVQEdA-8JNebwpAH6U6KfIu1DkwxE8fwg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Panama Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "panama-independence-day-2014", "title": "Panama Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/panama-independence-day-2014-5721552167370752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 3], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Panama", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KC4KCHzQXn0kKjIPvCQ0xrC7UpIju0no2zen_x9E2_ISctphQ5LJx4XBdGLHbAE1RTsfjF3H4qBaPMZjqM_2g5dkU1FIFMAVtW25DNI=s660", "query": "Panama Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TTKafl-osETIV_-vnfSvRe7Gj6Mh2DKqLQcAQjP4QQXAKLlm9OjXRB8y-n7EzHmnODSfNPb3kE9v7CvQeEkFNLDjj4_Mv1j0fbr-P1T1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Corita Kent's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "corita-kents-96th-birthday", "title": "Corita Kent's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/corita-kents-96th-birthday-5704661268955136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Corita Kent artist", "hover_text": "Corita Kent's 96th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uFFLIXvuL3asBqw9Pvd-INGnU5mfTbs_9UcVJrc0Rhu4wqWpc9YqPVHaq1z63n4ijHtSWdclBvDkBZfkbjG40Y3B8mi_6ME_Bcdcd4w=s660", "query": "Corita Kent artist", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSnI3wzUFjxoceemKIBvAkcVEsUmpG4KFh4fJVrww4R21m7Zwt2DMc47LHibNABaRlIvKyttwTRBsok5rrYkgf7_yWxAbdf-DFQalKUeAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2014", "title": "Poland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/poland-independence-day-2014-5648533696806912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SI4vrogthU0s9iJU8oN0YUpHS8U-_qbIIDue-HzJAkWqkX7lkJ4xffhe_fGlvd-aHVoay0-y87GHL1SyEUuCiEReD_lVlcNsfNFZAk4=s660", "query": "Poland Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Faswfn_0lduDXUSvJIdp3hXqi_3fDBX56rlQdGXRNzdHjxrNiNtaJBi9NIt04-6J6stMU5_5qtCL89pSETHkWCwGkazyKnPnnx1DPNRn"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "songkran-festival-2008", "title": "Songkran Festival 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Songkran Festival", "hover_text": "Songkran Festival", "share_text": ""}, "th": {"query": "", "hover_text": "\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Technology", "Sciences", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"it": {"query": "Meucci", "hover_text": "Antonio Meucci", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Antonio Meucci's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-meuccis-200th-birthday", "countries": ["Italy"], "url": "//www.google.com/logos/2008/meucci08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474479, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Songkran Festival 2008 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2008", "title": "Songkran Festival 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Songkran Festival", "hover_text": "Songkran Festival", "share_text": ""}, "th": {"query": "", "hover_text": "\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "alternate_url": "", "query": "Songkran Festival"}, {"hires_height": 0, "share_text": "D4G Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "d4g-russia-winner", "title": "D4G Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google \"\u041c\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\"", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbqlrBVqGaHn--PWTQfZpH5IWxBeBS37pDlfrZXptr_M2LGVUbfmOFZvAOYI_jvSu1xv7mCN-EbSjYcYVIBmVlzBHfoisXajvip_vXFrmw=s660", "query": "D4G Russia Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tfhFT-kiwFefPis6EeVxZ33CbUZA7Uxzcotq5Z96A1zimS4pMRVAYvtPeLiyAHm54FrTyfsstHivnhK6G5hcxz9dapNimY0QnsePpOgB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the First Man in Space #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "alternate_url": "", "query": "Yuri Gagarin"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 12], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "query": "Songkran Festival", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "antonio-meuccis-200th-birthday", "title": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/meucci08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Meucci", "hover_text": "Antonio Meucci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8WUFhHxRZrfe_yKn4C3QGDyVp2iq6xI61Et2hVe7rVYif2y86M4rMSLLMxWIRPHcT321Zl9wy9zdRGT9RA9ERkYvLNTJgavePEmHffSqA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Songkran Festival 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly", "name": "seif-wanlys-109th-birthday", "title": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/seif-wanlys-109th-birthday-5736658133581824.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly", "share_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly #SeifWanly"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a #\u0633\u064a\u0641_\u0648\u0627\u0646\u0644\u064a"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7yfbEmHnCL3grSD4dGIPt_vXLoDywepoRmIfxYm0aEuSzTBGbBjobnxSPsNSE2iFo3m-mng3mGH7O_9Ymm_XTYb4KbjIh14h9v3oFXPp=s660", "query": "Seif Wanly", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gw2vlJ0_yvzgq4bYA6SvjI-9nw0OO-hUd4d1Nf6-PHKgqBkA6pjiSLB3rM6zSW_TD81dRQV2I4eOJWNzv_lPAQw2qKA56bHMd8SSzeaL5w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "5th-birthday-of-astro-boy-and-80th-anniversary-of-osamu-tezuka", "title": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka", "url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "run_date_array": [2008, 4, 6], "hires_width": 350, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u9244\u8155\u30a2\u30c8\u30e0 \u751f\u8a955\u5468\u5e74\u3001\u624b\u585a\u6cbb\u866b \u751f\u8a9580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "water", "elephant"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Songkran Festival", "hover_text": "Songkran Festival", "share_text": ""}, "th": {"query": "", "hover_text": "\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2008 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2008", "countries": ["Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 465217, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "D4G Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "d4g-russia-winner", "title": "D4G Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google \"\u041c\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\"", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbqlrBVqGaHn--PWTQfZpH5IWxBeBS37pDlfrZXptr_M2LGVUbfmOFZvAOYI_jvSu1xv7mCN-EbSjYcYVIBmVlzBHfoisXajvip_vXFrmw=s660", "query": "D4G Russia Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tfhFT-kiwFefPis6EeVxZ33CbUZA7Uxzcotq5Z96A1zimS4pMRVAYvtPeLiyAHm54FrTyfsstHivnhK6G5hcxz9dapNimY0QnsePpOgB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Meucci's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-meuccis-200th-birthday", "title": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/meucci08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Meucci", "hover_text": "Antonio Meucci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8WUFhHxRZrfe_yKn4C3QGDyVp2iq6xI61Et2hVe7rVYif2y86M4rMSLLMxWIRPHcT321Zl9wy9zdRGT9RA9ERkYvLNTJgavePEmHffSqA=s660", "alternate_url": "", "query": "Antonio Meucci's 200th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the First Man in Space #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "query": "Yuri Gagarin", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 4, 6], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "query": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "songkran-festival-2008", "title": "Songkran Festival 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Songkran Festival", "hover_text": "Songkran Festival", "share_text": ""}, "th": {"query": "", "hover_text": "\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "alternate_url": ""}, "title": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka", "is_dynamic": false, "width": 350, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Children's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-thailand", "title": "Children's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 10], "hires_width": 447, "translations": {"th": {"query": "\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e39\u0e49 \u0e04\u0e39\u0e48\u0e04\u0e38\u0e13\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21 \u0e19\u0e33\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e32\u0e04\u0e15 ", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "query": "Children's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cwnomP5UuIK4X7Z8AP1kFJB6QraAoYx0TtgVB0BAtPk7brQO_-IeEizMjvYBhcd-sLRxx0BRq8yGuegXpOVG-cFSl14_aOBgw6fwyI2h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2015", "title": "Australia Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/australia-day-2015-5066991530409984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Australia Day", "hover_text": "Australia Day 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IuJIlauwrcRHK6cOkXr6lvKjQ1-D6V_gRPOBE6b6VHuqi_Vg0f2PfSpGBd-TyWxrpijSN2uc-VQq_i-d-HYwGkBnOstxVuQhHOSrueQm=s660", "query": "Australia Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4sQfZjsoY2HH636cr_Z-Qw0DmwVBCpc629LKwdorgjhqGR6W4PCI1zefeCIMJ1VowTIiPV1WvS4FPoYlb6UyS0itcG3RpmfjvpeLwvjX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandmother's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandmothers-day-2015-poland", "title": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandmothers-day-2015-poland-4855175286095872-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3qQNrZl2SCGilUmNm3aIM6iH07FaPwiwnXY5k2rM_7MCKeZZhyWeSaAILYj0kqpryKRykq9xnkrTirpQa4wEpG0umTMOFFjRFAD96Shy=s660", "query": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/70hKSKlKQj-4Wwk6_iexSSEYm8jShDp1cHP6O0WCWjnYD0Dsbg7XP4id6fJ0AIsVzM1o_TEDw23zp8Sj3JKeFQDiw3EugN-LztsN16WoOA"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parametron-computer", "title": "Parametron Computer", "url": "//www.google.com/logos/2008/parametron.gif", "run_date_array": [2008, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u30d1\u30e9\u30e1\u30c8\u30ed\u30f3\u8a08\u7b97\u6a5f PC-1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nw9agfZWVTxIIglBpEvvoz1BTVBCl9O2jc9mHx4Kj1EpmStCGgTrzEY95OCK6MyYnmwHu3ZFdZBlWnWrhnHfRlr97HfZO0G-D6jxE3I=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "science fiction", "comics", "cartoons", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u9244\u8155\u30a2\u30c8\u30e0 \u751f\u8a955\u5468\u5e74\u3001\u624b\u585a\u6cbb\u866b \u751f\u8a9580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka #GoogleDoodle", "name": "5th-birthday-of-astro-boy-and-80th-anniversary-of-osamu-tezuka", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "hires_width": 350, "persistent_id": 474469, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cricket T20 World Cup 2014 Final #GoogleDoodle", "name": "cricket-t20-world-cup-2014-final", "title": "Cricket T20 World Cup 2014 Final", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cricket-t20-world-cup-2014-final-5735702968926208-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f", "hover_text": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c T20 ", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c\u200c T20 \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cruic\u00e9ad T20", "hover_text": "Corn Cruic\u00e9ad T20 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20", "hover_text": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20 \u0935\u0930\u094d\u0932\u094d\u0921 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "VM i Cricket T20 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd, 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hD7chqnmpXdFFdwg0mnd8idRMfjYehSFSXjyOMxc0L8DF1Sae_RkeSrCdqSqV74eh2S22Ep4wx6T39dk9pgC5TmV4FbAfYURl9dHOgz1=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dkDq8Ll4CX2jatthSHozO3hCQpJQzdg4ccwaqbrMVElNQvWM2c55rrr8RVkbnfAKmMM-6MXhtnNmIvvVcD1RdGrV4asVc-EdHe6vqkp7", "query": "Cricket T20"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle", "name": "leonora-carringtons-98th-birthday", "title": "Leonora Carrington\u2019s 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/leonora-carringtons-98th-birthday-5654572718620672-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u044b \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday", "share_text": "Leonora Carrington\u2019s 98th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Hari lahir ke-98 Leonara Carrington", "share_text": "Hari lahir ke-98 Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington", "share_text": "98\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Leonora Carrington", "hover_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u8d85\u73fe\u5be6\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6 Leonora Carrington 98\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum", "share_text": "Leonora Carrington f\u00e6ddist fyrir 98 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134", "hover_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub808\uc624\ub178\ub77c \uce90\ub9c1\ud134 \ud0c4\uc0dd 98\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis", "share_text": "Leonoros Carrington 98-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u044a\u043d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Leonora Karington", "hover_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington", "share_text": "98 godina od ro\u0111enja Leonore Karington #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "hover_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d ", "hover_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", "share_text": "98 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington", "share_text": "Aniversario 98 de Leonora Carrington #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Leonora Carrington", "hover_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin", "share_text": "Leonora Carrington - 98. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ac8rT7e_3qg99iVEEU2wwQMpMjpbsflxEzWQw5Qgq7YBy3MR4Iw7GAXTi9gDLVsc6fVE9jE99YCSTsPHQTI5ZedF0nFIwWjjA45c9vzshQ=s660", "query": "Leonora Carrington", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q5ZKRg4d8JJRtTeO2-RSdRZD-sK_RESH6O-PITipDNDADSX26VrGOTfoiYHjXiyN7nvMqkDedJoJDDpw-O7oLuBHtEiJBb6MqA1lShMovQ"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
