<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png" />
<meta property="og:title" content="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/national-sovereignty-and-childrens-day-2012"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="gideon-sundbacks-132nd-birthday/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 23, 2012</div>
        <h2>St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2006" href="st-georges-day-2006.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge06.gif" alt="St. George's Day 2006">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens_day_turkey10-hp.gif" alt="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="120th of Birthday of Sergey Prokofiev" href="120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="prokofiev11-hp.jpg" alt="120th of Birthday of Sergey Prokofiev">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George Day 2002" href="st-george-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge02.gif" alt="St. George Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls' Day 2009 - Germany" href="girls-day-2009-germany.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday09.gif" alt="Girls' Day 2009 - Germany">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2015" href="st-georges-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg" alt="St. George's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Yom Ha'atzmaut 2015" href="yom-haatzmaut-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg" alt="Yom Ha'atzmaut 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2014 - Turkey" href="childrens-day-2014-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg" alt="Children's Day 2014 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Easter 2000" href="happy-easter-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="easter_logo.jpg" alt="Happy Easter 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2010" href="st-georges-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_george10-hp.gif" alt="St. George's Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday" href="ngaio-marshs-122nd-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif" alt="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day / Shakespeare's Birthday" href="st-georges-day-shakespeares-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge09.gif" alt="St. George's Day / Shakespeare's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2015 (Turkey)" href="childrens-day-2015-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png" alt="Children's Day 2015 (Turkey)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2012" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="sovereignty12_hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png" alt="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2013" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day" href="st-georges-day.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg" alt="St. George's Day">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shoen Uemura’s 140th Birthday" href="shoen-uemuras-140th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg" alt="Shoen Uemura’s 140th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girl's Day 2008" href="girls-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday08.gif" alt="Girl's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan" href="doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="doodle4google08_tr.gif" alt="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)" href="pixinguinhas-117th-birthday-born-1897.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg" alt="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)" href="max-plancks-156th-birthday-born-1858.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg" alt="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2013" href="st-georges-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg" alt="St. George's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 23], "height": 192, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": "", "id": 6046209, "next_doodle": {"hires_height": 207, "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "is_dynamic": false, "width": 256, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Pop Culture", "tandem", "ZX Spectrum", "dragon", "St. George", "horse", "white horse", "shield", "retro", "video games", "video game", "pixel graphics", "castle", "unicorn", "rainbow", "space", "night", "stars"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 814004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 30], "height": 177, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "query": "Queen's Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6046322, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "workers-daylabor-day-2012", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa dei lavoratori", "hover_text": "Festa dei lavoratori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes internasjonale kampdag", "hover_text": "Arbeidernes internasjonale kampdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "hover_text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "hover_text": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "da": {"query": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag", "hover_text": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CBa5om9RZYcSs71TYvRCSWrzF5TeR-YDEyKh6ErawS7YvdndFU3mRX8c6lH0vhnEObuPXUSUMU6MSb3Jkh5lku5qGgwoSSTv_YY-MA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Queen's Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 485, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Poland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "poland-elections-2015", "title": "Poland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/poland-elections-2015-5636316295331840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 25], "hires_width": 951, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wybory parlamentarne", "hover_text": "Wybory parlamentarne 2015", "share_text": "Wybory parlamentarne 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/poland-elections-2015-5636316295331840-hp2x.jpg", "query": "Poland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrOj2QzarH1M0eQCXBwe38JFp4MvMCWBCQ4Li8XeaZvPCErWTeV1kfvz4Z7Wbx7XkWqWGPJO3ZiKwSaJmzxo65bH9hQWUR9sSTjm9_p1pg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "boats", "crowns", "flowers", "water", "mini figures", "tulip", "pond"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 814006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 145, "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "run_date_array": [2008, 4, 30], "hires_width": 242, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "run_date_array": [2003, 4, 30], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 4, 30], "hires_width": 285, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2010", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2010!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gPGiQxCvEcfeN4OFJobnxXZNdRW4xTmiBLr-dqH7FMbSYbPnHUGUzXSNScfAvy_sr3G4KwaGfe-1LG1h-ziYisI_kBzzvDSVqoEEv57MEw=s660", "query": "Queen's Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 27], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6059031, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 426, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hong Xun Tao's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hong-xun-taos-85th-birthday", "title": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/hong_xun_taos_85th_birthday-1437005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6d2a\u6c5b\u6d9b \u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u300a\u795e\u7b14\u9a6c\u826f\u300b", "hover_text": "\u300a\u795e\u7b14\u9a6c\u826f\u300b\u7ae5\u8bdd\u6545\u4e8b\u4f5c\u8005\u6d2a\u6c5b\u6d9b\u5148\u751f85\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8hQCxFuC9hMtZQ5CQkBZrQtVrjBepuvJuuJ1ff59oE9ycZHMqf-L9GmgIaO8IC6xwgW9CSPHBOefa89Xs0gWeu6EDsCZl1oMXIDxIBnf=s660", "query": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_uCpp8HYqSmBPfTU-tDrhqHddcNKcsU-82EIz7ofpquANdHx8-cTJOK9GFt6Eg6QInnfgWRMSMTRJ7rrcFEF_y1mtE7LPntQk7LSi7US"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "telephone", "glasses", "comedy", "humorous", "funny", "tv", "television", "comedian", "phone cord"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "query": "Samuel Morse", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 27], "height": 156, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6170815, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Peru Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "peru-independence-day-2013", "title": "Peru Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/peru_independence_day_2013-2004005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 28], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia del Per\u00fa", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia del Per\u00fa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D6d_5LJUnOOutqPqbhtwhZqhfvjm1nOq8H9LNbtFyvq4_RFL3h9dKuRiqKYBeFM2Mjnf1II-tywDU75BzyXTF45C9lnc8FZc0Ex5p44=s660", "query": "Peru Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t9Oxyon7T8cPhBSvzxqcbsKbWkaB13_FM7Y56jC1hYDOcfuToumOk2ZRgHQfg-Fq-c9hxLX5MgzW1VEJIku8k0WVXq1VjaZpcP8YOe0ELA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wisawa-szymborskas-90th-birthday", "title": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/wisawa_szymborskas_90th_birthday-2075005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 7, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Wis\u0142awa Szymborska", "hover_text": "Wis\u0142awa Szymborska - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUfQKRMFK_-AFGEBsXt-jhGagS0cSTgKvuzw-KJcLuPUGHzl-cVMoNxxYtUUtKcoQSHBBJPCVJU0PytZZZFE4p2c-VNxjom7kI-SUS0=s660", "query": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qp8p5mhQZXPrRfKZIQpZuyC86EyDo5l2l9Uq1ZL1OPnkuIwp3mqNRDK5fpvl3e_xUHqco1nLAXD2SlYhtoFjOjAhDxrppIoZ-JeYnHvR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canada Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "canada-day-2013", "title": "Canada Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/canada_day-1973005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Canada", "hover_text": "F\u00eate du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada Day", "hover_text": "Canada Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0bb4w77mEhdkqgwfgxOkBO6mVWCepFdG7c4JqiRYpuoOhwg50YbtsQifKKyjq2OTrpH00Ajd8F9zFjI7mDwoDjONtZNKaKgo4C9Zc3Hx=s660", "query": "Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/duDvOCEhfb4QSS80P3_x5K797pHM7_Sbf42PYxIJ0-NSvMKvgZGee-wJL_cmA1rzAHzcFgvRFiry_rr9KGAHcIC2TVcSMELRRTmXrnuA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "Camera", "Tripod", "Greek", "Director", "filmmaker", "film", "beret", "hat", "glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "countries": ["Greece"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 821004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "query": "Samuel Morse", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 26], "height": 139, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6046314, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Israel Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 391, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2013 #1 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-1", "title": "Holiday Series 2013 #1", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-1-4826655121997824-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "V\u00e1noce 2013", "hover_text": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 pro\u017eit\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona de Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices vacacions", "hover_text": "\u00a1Felices vacacions de parte de Google!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Malam Natal", "hover_text": "Selamat Liburan dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea felices fiestas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Nuotaiking\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": "bella Festa", "hover_text": "Google giavischa ina bella festa!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l fr\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Badnjak", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretne blagdane!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099b\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig jul fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 \u30a4\u30f4", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4f73\u7bc0\u6109\u5feb", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce 2013", "hover_text": "Pr\u00edjemn\u00e9 pre\u017eitie viano\u010dn\u00fdch sviatkov v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8282\u65e5\u5feb\u4e50", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti Dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "bo\u017ei\u010dni ve\u010der", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Likizo yenye Heri na Fanaka", "hover_text": "Likizo yenye Heri na Fanaka kutoka Google!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t43Jz49yuZbfs_n3j4ozBa38bWevSw2YGYA92QFhPEQvOH_gzs9eCX2DFE4SnF5Zjf-TJ4jvm_Xm6LoZJhiSyGw9uGIZ2E5Nyy8Zqd0=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TfQc3f_Jm_frDYvotnjx2DwA7zw-JsgTDHXlEMMdzYX4x7kbu1tKuMG6-IDygA227FvPEV4lE_l0s1dd4ndz5z8lOyFsx7EZBSWWnJX7PQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasujiro-ozus-110th-birthday", "title": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/yasujiro-ozus-110th-birthday-6221760491945984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce", "hover_text": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce \u751f\u8a95 110 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pDMCpJ8a1TYVjGOrzvsGXO96LsMnTq10-d4_LTZMCZIve5VCkSQ2jl-7ncjdWbcAiUt73MILzZF1D8yVB0eRsuBaCEFQ6ObUOGBzPFCC_A=s660", "query": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HW3KWjWTh35mnJPZ6ur7dRRVXXC309WvRJhcxxuwYNH0vjSBQ1M_za7NcFiWjrOxYdQ4mO1vYBpBPRsihpraBgH3DTz-4l3b69_SqGA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2013 #2 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-2", "title": "Holiday Series 2013 #2", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-2-5173241802915840-hp.png", "run_date_array": [2013, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "V\u00e1noce 2013", "hover_text": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 pro\u017eit\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona de Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Natal", "hover_text": "Selamat Hari Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea felices fiestas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Merry Christmas", "hover_text": "Merry Christmas from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices vacacions", "hover_text": "\u00a1Felices vacacions de parte de Google!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": "bella Festa", "hover_text": "Google giavischa ina bella festa!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l fr\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bo\u017ei\u0107", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretne blagdane!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099b\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig jul fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "Google \u3088\u308a\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff01", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4f73\u7bc0\u6109\u5feb", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8282\u65e5\u5feb\u4e50", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce 2013", "hover_text": "Pr\u00edjemn\u00e9 pre\u017eitie viano\u010dn\u00fdch sviatkov v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti Dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi Njema!", "hover_text": "Google yawatakia nyote Krismasi njema!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8jbE-YjNEmdo9QnZqUqqjpL2k7qUMjDRyH8zf1gB-xrHZ2sXzkVYrdXlZpsfS1cHIwwLIdNFbbRMe17V_vpwthFA8hAEMiiIV0bzVfcsBw=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sF5zh7yBZF20Y9DYjCvhfptFGd4g_QJWGmskKnd55hGjRWV6qiYWdRPt4g1TbzNdQqoGdLDJWEU6najKtQZb3jpOt7_NVZ5v5ptoBng"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 207, "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "kids", "children", "Flag", "string"], "is_highlighted": false, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 811006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "query": "Vallenato Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "alternate_url": "", "query": "John James Audubon"}, {"hires_height": 0, "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0", "query": "Koningsdag"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 4, 24], "height": 207, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "query": "Gideon Sundback", "alternate_url": "", "id": 6046095, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "is_dynamic": true, "width": 473, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ary Barroso's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ary-barrosos-110th-birthday", "title": "Ary Barroso's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ary-barrosos-110th-birthday-5910046797987840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Ary Barroso", "hover_text": "110\u00ba Anivers\u00e1rio de Ary Barroso", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jxGLwcoNKaCbVOL1w2ABVqKZ6BrQtlsZiHu8qvi_SaoaZFqoR_0QyReL1wsEX01cylCNFqPhVIVHhBY8nCEx-ptN756ZT8ynZPNx_5k=s660", "query": "Ary Barroso's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/knajLKBmgyiHrjy9mUrGYNfvT-mVHljUAQwuV-0UdxGoEJn_wS-9015tEcITiLQgqJpDi7-dHFTABzS6kVHeFBBCC61Z4LZvJ7PowYsUcg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Helena Zmatl\u00edkov\u00e1's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "helena-zmatlikovas-90th-birthday", "title": "Helena Zmatl\u00edkov\u00e1's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/helena-zmatlikovas-90th-birthday-5698390809640960-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 19], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Helena Zmatl\u00edkov\u00e1", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heleny Zmatl\u00edkov\u00e9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cxxeNI04TtjdK-ywOF7n9dB_8sRPe1b51G5zvGc0T0DDQb-ZjLLLwlHRoGmARHK5PdAPcLLCj7EB0qPdFDmx9Z2lkRh90L1tYfFoA9ZjSQ=s660", "query": "Helena Zmatl\u00edkov\u00e1's 90th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4lBGXQkQUCN7NphJ1uYiKLRXGA7AJigOcWCPQwCt5h5AAYKuN5nNz7-dZwE9MFMB2BGb119XHp6WmYsdawXBrgC7V2qFqEcIy1AGcb31"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2013", "title": "Poland Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/poland-independence-day-2013-5741031244955648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MoU6KUdP9WdCnyt4mf_YjfI6hqSXt8RJ3s5nPzWf_CcAyS_eEq1uN1n7umoQj3FZZim4UrdtI-TolMTsDhiLk54F6cxOlxodRB7LJ1Nm=s660", "query": "Poland Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RmIxdcQA0UOwqmahVnaDqoMSf7hcz9PZdPK5F6heUBf7OVj4KOs77AFDkJgoo-sYffx2ivP5ogDYW013trEFZXX5IShphELNH68qV9A"}], "hires_height": 207, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Birthday", "Technology", "zipper", "zip"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Few have heard of Swedish-American inventor Gideon Sundback, though most people use one of his inventions every day. I certainly hadn&#39;t heard of him before I began work on this doodle celebrating his work on the zipper, which he <a href=\"http://www.google.com/patents?vid=1219881\" target=\"_blank\">filed a patent for in 1914</a>.&nbsp;<br />\r\n<br />\r\nSuch an iconic piece of fabric fastening needs little introduction, so I collaborated with doodle engineer Kris Hom to develop an interactive zipper on the homepage which zips opens to reveal search results for &quot;Gideon Sundback.&quot;<br />\r\n<br />\r\nHappy zipping!<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Sophia Foster-Dimino, Doodler</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gideon Sundback's 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "hires_width": 473, "persistent_id": 814005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2008", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2007", "title": "ANZAC Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/anzac_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CjxPiVaeZaT8aNPwjJaRe5aW5axUxnwsKX_B_0lD_xs2XkmPwOOBUjRh9p9q7P4mO32qOf1a2uiTSB7LYNTcBP-iUhBkmiKZnjj41QpG=s660", "alternate_url": "", "query": "ANZAC Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "query": "Doodle 4 Google Ireland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "celebrating-dnas-50th-anniversary", "title": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2003/dna.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dna discovery", "hover_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QUpAZ_HqLkDQ94x_D8FTBsVnX2Iy0_efiza4V05DiBBVdN8j1LqWjdoyeWGJN6ecp6L8H3JGlgsuq1oz4wZHDSvP8rq8ZI1wwpq6Gjdm=s660", "query": "dna discovery", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2004", "title": "ANZAC Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/anzac_day_04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1jnAqjiXvX41CxiqgiakDdPbXmWNM5chz30IAFVo69H7qyk3r8GoAJKfvzFKDnFTZcwBav5O8hAkj0CdA06Llo2GV8O4jkRhNBkSCuGG=s660", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "query": "Doodle 4 Google winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "hubble-space-telescopes-20th-anniversary", "title": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/hubble10-hp.png", "run_date_array": [2010, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uN57x9R6yXUfH6jMwUDvyKHLYkT1_UcTF1nSOaL9Iww7-_u3DdcW5N_XmMyubHwBu-fklYcPniV5U7nfKfMXzur1HMi8LzDVkYuZMZMugA=s660", "query": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tomitaro Makino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomitaro-makinos-birthday", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "query": "Tomitaro Makino's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Anzac Day", "hover_text": "Google Celebrates Anzac Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "query": "Anzac Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 23], "height": 192, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": "", "id": 6046209, "next_doodle": {"hires_height": 207, "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "is_dynamic": false, "width": 256, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Pop Culture", "tandem", "ZX Spectrum", "dragon", "St. George", "horse", "white horse", "shield", "retro", "video games", "video game", "pixel graphics", "castle", "unicorn", "rainbow", "space", "night", "stars"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 814004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 23], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": "", "id": 6058546, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 429, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ji-hyeonoks-56th-birthday", "title": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ji-hyun-oks-54th-birthday-5088910761787392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc9c0\ud604\uc625", "hover_text": "\uc9c0\ud604\uc625 \uc0b0\uc545\uc778 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4di13QpuwFynAskNJ9cM734aRSMIwrApdE-wIwSC-I1m_6f2eruqk2YFhQhgm8mBzH0gLG-GOnevOte8eVOKVtUat1ouGX52Y_Km0SWl=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8aBJS16DDkNMLet3qEsZLZqeWDavzB9IPl1n5r7l8aRgWeAWuCnuTI0-HFBCc_KovV4TpkU5vU2Pw6mTXe2MbnOf89bSmZsO9nBHPhWP", "query": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Youssef Chahine\u2019s 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "youssef-chahines-89th-birthday", "title": "Youssef Chahine\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/youssef-chahines-89th-birthday-5629941483831296-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Youssef Chahine", "hover_text": "Le 89\u00e8me anniversaire de Youssef Chahine", "share_text": ""}, "en": {"query": "Youssef Chahine", "hover_text": "Youssef Chahine\u2019s 89th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0633\u0641 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646\u200e", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064089 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646\u200e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeWlTvpFdZNKDj9UBXsxmEme9T2o1wk2YpeJEUAqe8PmI_kr1bWgZwjYO-vKELjyDD6I3U0e74byuCBSj8GpJjb92Zt7dFW0lFmfwEgi=s660", "query": "Youssef Chahine", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m_w_76dN5utvHbVlVWibxAm8KQmilA9sdwEHuRqGIs_JknAJB_ZgRhJD37uMMtnPioe0VvPeO7nu4jqhXDXWCGcAC-C8tq4YiJPdnx8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School #GoogleDoodle", "name": "11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school", "title": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school-5139468298223616-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "11th anniversary of Kimani Maruge's first day of school", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 11 tangu Kimani Maruge alipoanza shule", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fm3d0oZwdKhrmk_RqYj2u4RBHRjrUBDrXt-xIGLilT1ZNvE0z3c9icuv3RZN7k1I5kYHGs1Pwf1FtqDL3yNXT6vPSdsl_W4NmxmtkEie=s660", "query": "Kimani Maruge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlD58G7gaxOzlVbbYlkBjIBYNOrkMnLzwmZhW7dviXYGdo8Z0w0LvOSyoPm2gEyxyiQVN3PTjF4ztk4vEmdwb8Dvv1Pi3BiQx1WgwD0"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "children", "star", "desk", "mic", "children", "kids", "office", "chair", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "countries": ["Cyprus", "Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 820004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 22], "height": 165, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": "", "id": 6061675, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 419, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia Republic Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-republic-day-2013", "title": "Tunisia Republic Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/tunisia_republic_day_2013-2003005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate de la r\u00e9publique en tunisie", "hover_text": "F\u00eate de la r\u00e9publique en Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x0eS6rd3_YOo4R-z5ECgzdwHk430k9sNAh4oerDRRso3tZZUyELT_rbZHbd7dgZsdPVkzXubIkJ6kJv7ViU96KUfr-_njYCiGPvO0E3I=s660", "query": "Tunisia Republic Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oTWqG0tbdq4Ae8DB9FMbVozSfWjnV_Gkb8Nh4Vi83uMKHsaDzo61CDHA_uzraSp9cTiRVkyMsjpzzBwEARD2RfViDEi6-bxjO7CAgFgd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ingmar Bergman's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ingmar-bergmans-95th-birthday", "title": "Ingmar Bergman's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ingmar_bergmans_105th_birthday-1992005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 14], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Ingmar Bergman", "hover_text": "Ingmar Bergmans 95:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9Vra7iWEKqTtPJ4n9Tbvtkey-AnJ03cE2kZI0-YdFZR8K7GKw52NzSevHNc1bCIPwmtTO1oFIEWysmPVSO_aHbPjg9xr-CwY098ceUdEHA=s660", "query": "Ingmar Bergman's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ajQNKJMfeqV2x6i0llt_g6sd7F9cP5Is7JXfkOb0fLaKFuAifHhQNft_dpOue3oDP1omymZzNDPJppyv7kQ7PGMkBUINaYsqrHPWfsimfQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Franz Kafka's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "franz-kafkas-130th-birthday", "title": "Franz Kafka's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/franz_kafkas_130th_birthday-1976005-hp.png", "run_date_array": [2013, 7, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4\u03c2 \u039a\u03ac\u03c6\u03ba\u03b1", "hover_text": "130\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4\u03c2 \u039a\u03ac\u03c6\u03ba\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka's 130th birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00e8 aniversari del naixement de Franz Kafka", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00b0 anniversario della nascita di Franz Kafka", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05e8\u05e0\u05e5 \u05e7\u05e4\u05e7\u05d0", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 130 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e5 \u05e7\u05e4\u05e7\u05d0", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka-aren jaiotegunaren 130. urteurrena", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Com\u00f3radh 130 bliain \u00f3 rugadh Franz Kafka", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franze Kafky", "share_text": ""}, "et": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka 130. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 cumpleanos de Franz Kafka", "share_text": ""}, "es": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Franz Kafka", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0438", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka'n\u0131n 130'uncu Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Francs Kafka", "hover_text": "Franca Kafkas 130. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Francas Kafka", "hover_text": "130-asis Franco Kafkos gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Franz Kafka", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00e8me anniversaire de Franz Kafka", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Franza Kafke", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. Geburtstag von Franz Kafka", "share_text": ""}, "da": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafkas 130 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba Anivers\u00e1rio de Franz Kafka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 vuotta Franz Kafkan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 \u00e9ve sz\u00fcletett Franz Kafka", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 de ani de la na\u0219terea lui Franz Kafka", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4 \u30ab\u30d5\u30ab", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4 \u30ab\u30d5\u30ab \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 de ani de la na\u0219terea lui Franz Kafka", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafkaning 130inchi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba Anivers\u00e1rio de Franz Kafka", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud504\ub780\uce20 \uce74\ud504\uce74", "hover_text": "\ud504\ub780\uce20 \uce74\ud504\uce74 \ud0c4\uc0dd 130\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafkas 130:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010die narodenia Franza Kafku", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. rojstni dan Franza Kafke", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Npb5vShR3dzDR-1VoxvG6Vgy1QiF8_PLFE7RPIXeHq9krr_OiwrKQUBn2SPPeEErM67TrcdbdxaJol8meMJebvGkfoiulP7_W9ASK4=s660", "query": "Franz Kafka", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ep7Uo1slPzOx1Yi6-hxEABK2nkrWzcMUcetiBPMz6V1mhmDp-FeMf_S9WQLQJRQ-uXEB2E5k5luBmiWyYlMGgcoJP-ryEcAPHwzBmSc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 182, "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "australian landscape", "rolling hills", "Birthday", "Tree", "Mountain", "road", "Clouds"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817009, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "alternate_url": "", "query": "st george"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "alternate_url": "", "query": "Earth Day 2005"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn", "query": "Earth Day 2013"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "alternate_url": "", "query": "earth day"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "alternate_url": "", "query": "Children's Day 2007 - Turkey"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 4, 22], "height": 182, "standalone_html": "/logos/2012/earthday12-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": "", "id": 6046207, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2012", "is_dynamic": true, "width": 468, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "query": "Rosal\u00eda de Castro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan-5701088439173120-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab2\u0acd\u0aa1 \u0a95\u0aaa\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aaa\u0abe\u0a95\u0abf\u0ab8\u0acd\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "India and Pakistan meet in the World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09b2\u09be", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200d\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0caa\u0cbe\u0c95\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a, \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a2a\u0a3e\u0a15\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e\u0a28 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0938\u094d\u092a\u0930\u094d\u0927\u0947\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924-\u092a\u093e\u0915 \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u093e\u092c\u0932\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c07\u0c02\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e, \u0c2a\u0c3e\u0c15\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c28\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8, \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe-\u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q1mUKRZMbL5dVkkWZFLhgYAw11lldaubRe7YVzXEYXtb3pV0J--wuLMQvupOk4vgnfTZfon-5SMF2N41ns8t42pPvvhxNplGQmiM-79Pow=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO2VDj_jyfWJoLuJXWdcruxS-yLL4dlpV3CcUuHLCZmFL0rbYzdXV9YQqv7jfgl6Pi6AbAEUMnYeTmSIrwZ1W64BLBX9Zhbpx8ksY1ls"}], "hires_height": 182, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["environment", "flowers", "garden", "Animation", "Blooming", "soil"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>An occasion to be particularly mindful of how we care for our planet, Earth Day is a time to show and practice appreciation for this sphere we call home. Fortunately for the doodle team, Earth Day is also the a chance to spruce up the homepage. Having celebrated this occasion with drawings of nature in previous years, we decided to get to the root of the inspiration and actually grow our doodle! Sure it was a simple and practically obvious solution for the logo, but it proved to be a surprising undertaking.<br />\r\n<br />\r\nWe&#39;re illustrators after all, not gardeners, and the team decided that I-- notorious slayer of cacti-- should lead the green-thumb charge.<br />\r\n<br />\r\n<a href=\"http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887322996249970\" src=\"http://lh4.ggpht.com/Be0kHZS4_KGsLw47PFg6TdL4jKXQrOyPYuCRL67HAdEv-VOad5qPWSh4yl5JMcKWGWm8TW8lukFyQdHMvoVArK51m4cl0mOEaa6xpeA=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href=\"http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887309365287106\" src=\"http://lh3.ggpht.com/i7PQPyBLVWbgDoD12EFvdVQl98-2eXRQrYOSt3D2ek1-kA7LwkzU20Q7LK4FQjEje4xQkvnpcL66TPo_CnU-ZHnymuza1Wcb1yatn00=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a><a href=\"http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887304636106706\" src=\"http://lh3.ggpht.com/baalcOyCVg8ZL0Gf3HMtrnGMuckR6mQjUTDGh927r0nM33K8d9s3egg5odXibJPFRyxqKyJedky_O50tBM-UphHPXt_hLnjZ43bmhfTa=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:320px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:240px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s too small!</em> I grossly underestimated the size of the garden, thinking it would fit in a 7&#39;-wide &quot;pop-up green house.&quot; Our gardening experts gave us three reasons why this would not work: the flowers will attract bugs, we will violate health codes, and the flowers are much too big.<br />\r\n<br />\r\n<a href=\"http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732887677680022898\" src=\"http://lh4.ggpht.com/qNsGSG4YC22qpid-s7i9TpnfqqIE_Zu8SxVDHCJ-uzDkbGLyUSN_5jk3RQCYsdiRWIVJTIdaPw45sy45DjIxCGztCF77FXyPW8SYGPjgbw=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:240px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s too big!</em> How about outside then? My coworker, Stephanie, and I planted the massive garden on one of the balconies. Too bad we couldn&#39;t rig a camera high enough for the size.<br />\r\n<br />\r\n<a href=\"http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888023495531282\" src=\"http://lh5.ggpht.com/DQ6pqCOnaL2mFCQ2PGCmSDW3EZh4wovINyIsNk8onRJhyYNmIeXoDBOCBFixP9Go-NTwR3-ArI3z-5wu9ejw49XCxMZfqtPfsaSUT-KFuw=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href=\"http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888015998631266\" src=\"http://lh4.ggpht.com/x3rVHDXlIEvMQMgsKEtNZ_c9GNsDPeUsUvkyq5Ui2Kf2xh438RATq2xMQwq9pJyOrrAwtYaPMl_yTAkNOFKnbswN_r_KliV2rwAN1Fk=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><a href=\"http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5732888010758046882\" src=\"http://lh4.ggpht.com/34N9seC_e_YMpBm1O4sZAZPPeLCSdCbOgOKtXeyqMdXeyOjUnMCOnBYzUvRl5xEN2D0hE_RbV7DCqJWdU6vMBpf-d2fZZ7zaN1Bh4Y4=s320\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:172px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></a><br />\r\n<em>This garden&#39;s just right!</em> Alas, we moved the multi-hundred pound garden to another part of campus and replanted the whole thing! It was (relatively) smooth sailing from then on.<br />\r\n<br />\r\nWe hope that our rigorous efforts to plant the logo will inspire our users to <a href=\"http://www.google.com/campaigns/plantforearthday/\">grow their own flowers</a>!<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by <a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "hires_width": 468, "persistent_id": 813005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 21], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": "", "id": 6171192, "next_doodle": {"hires_height": 182, "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Brasilia's Anniversary", "is_dynamic": false, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39", "query": "Children's Day"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aa0LX_5puy6gn51f1fWQBFDOEnOXd9H375PXvSR0MvYysYf37PCMVwQuMN8muYgZaeUM7DRuPRJN_nP9zSiMkLDCzwmJC851Y_ABz1Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Oscar Niemeyer", "Architecture", "Art", "Guest Artist", "Paulo Sergio Niemeyer", "black and white"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>This doodle was a co-creation between Oscar Niemeyer, who is one of the city of Brasilia&#39;s most important architects, and his grand-grandson, Paulo Sergio. Together they took Niemeyer&#39;s original drawings for the city and digitally crafted them into the Google logo.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 828005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "query": "Loch Ness Monster", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3K6080UhmquJcTrOuQvz8_rtHY17eHkyanKp1fLcqR5jUPYltX7BzOQwacLvJv0tvZeKLblCoWz21OuF_aPgw_2aZMcd8vmMip8TjA0g=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w", "query": "Charlotte Bront\u00eb"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "run_date_array": [2003, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2003", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Yeu6h6FvIIuTyTU7mkzZL-7lcqZ6ZKmyT-cJuF0ggEyzGr-0ho9jpBGr9EFgL307zsVbb90qf_kdVpd8AcFN7r7B9Zlyv4nBnrvPI8PnA=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "query": "Kartini Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 21], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6053896, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Sibylla Merian's 366th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-sibylla-merians-366th-birthday", "title": "Maria Sibylla Merian's 366th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/maria_sibylla_merians_366th_birthday_-1256008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a3\u03b9\u03bc\u03c0\u03af\u03bb\u03b1 \u039c\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd", "hover_text": "366\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u03a3\u03b9\u03bc\u03c0\u03af\u03bb\u03b1 \u039c\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian's 366th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian se 366ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00e8 aniversari del naixement de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria\u00a0Sibylla\u00a0Merian", "hover_text": "366\u00b0 Anniversario della nascita di Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea Maria Sibylle Merian", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Maria Sibylla Merianov\u00e1", "hover_text": "366.v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Marie Sibylly Merianov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640366 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0627 \u0645\u0631\u064a\u0627\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 bliain \u00f3 rugadh Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian-en jaiotegunaren 366. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Meriani 366. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba cumpleanos de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Sibylle Merian", "hover_text": "Ulang Tahun Maria Sibylle Merian ke-366", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian's 366th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u043b\u044b \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366e Geboortedag Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian'\u0131n 366'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Marija Sibilla Meriana", "hover_text": "Marijas Sibillas Merianas 366. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366-asis Maria Sibylla Merian gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6\u3001\u6606\u87f2\u5b78\u5bb6 Maria Sibylla Merian 366\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria\u00a0Sibylla\u00a0Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a0366\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian - 336. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00e8me anniversaire de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Sibylle Merian", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366. Geburtstag von Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 vuotta Maria Sibylla Merianin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 \u00e9ve sz\u00fcletett Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30b8\u30d3\u30fc\u30e9 \u30e1\u30fc\u30ea\u30a2\u30f3", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30b8\u30d3\u30fc\u30e9 \u30e1\u30fc\u30ea\u30a2\u30f3\u751f\u8a95 366 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 de ani de la na\u0219terea Mariei Sibylla Merian", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0435 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc9c0\ube4c\ub77c \uba54\ub9ac\uc548", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc9c0\ube4c\ub77c \uba54\ub9ac\uc548 \ud0c4\uc0dd 366\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Maria Sibylla Merianov\u00e1", "hover_text": "366.v\u00fdro\u010die narodenia Marie Sibylly Merianovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u897f\u6bd4\u62c9\u00b7\u6885\u91cc\u5b89", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u81ea\u7136\u4e3b\u4e49\u5b66\u8005\u3001\u753b\u5bb6 Maria Sibylla Merian \u8bde\u8fb0366\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0421\u0438\u0431\u0456\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0456\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0421\u0438\u0431\u0456\u043b\u043b\u0438 \u041c\u0435\u0440\u0456\u0430\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366. rojstni dan Marije Sibylla Merian", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u092f\u093e \u0938\u093f\u092c\u093f\u0932\u093e \u092e\u0947\u0930\u093f\u0905\u0928\u091a\u093e \u0969\u096c\u096c\u0935\u093e  \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3VPA_VAuFZ9aGQOYk3Li0DW5iSvJFW5ufdezd8r0TGGnba6gPU1GA_ABmfbHQU9Z5SIw4dOZPVGrJc9Dq9CDrVNtOYKvfol0ch8rvjc=s660", "query": "Maria Sibylla Merian", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s1F9xP8BLhrJ4hCExiSLpGepGPoj_hmjhrp-t7Lfkme2cWPVZmHyUwc0QUHFDWrcquQMVDVX1_T7cmLdFrtWgIgKNadSuolgUOcUkGzF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-baudelaires-192nd-birthday", "title": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_baudelaires_192nd_birthday-1212008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Baudelaire", "hover_text": "192\u00e8me anniversaire de Charles Baudelaire", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sYqgwOeSWSyX-U0M0USVenzVKDCjwzEkKu0AXZj-1NcKSb4pn6CNQHe0qee3qZMhGufjGimJPz6FHyJ5NFmmKEwPGV5TrBl2TJe7ufs2aw=s660", "query": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ua2VedrAjL7-igwDSdpd52XaYi48swOdDZef0AFTrrqrPo5M628zu_kI0k3NcQEXtfUCYEtvL1A1kbOaI5BimHfnZhU3j_uI_ZPQMm0T"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Frobel Gifts", "Wooden Blocks", "Wood", "Kindergarden", "Cubes", "Sphere", "Cylinder", "Rectangular Prism", "Triangular Prism"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "query": "Loch Ness Monster", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3K6080UhmquJcTrOuQvz8_rtHY17eHkyanKp1fLcqR5jUPYltX7BzOQwacLvJv0tvZeKLblCoWz21OuF_aPgw_2aZMcd8vmMip8TjA0g=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "run_date_array": [2003, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2003", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Yeu6h6FvIIuTyTU7mkzZL-7lcqZ6ZKmyT-cJuF0ggEyzGr-0ho9jpBGr9EFgL307zsVbb90qf_kdVpd8AcFN7r7B9Zlyv4nBnrvPI8PnA=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "query": "Kartini Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 20], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "query": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "alternate_url": "", "id": 6054180, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 405, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Aleksander Fredro's 220th birthday #GoogleDoodle", "name": "aleksander-fredros-220th-birthday", "title": "Aleksander Fredro's 220th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/_aleksander_fredros_220th_birthday-1412005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 20], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Aleksander Fredro", "hover_text": "Aleksander Fredro - 220. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t66dR3dK5qSd7m02S01ybeWtVlbV9GI6KW2jk0t9YLDdzg_KnIpGQbFL7XJFMbUJArXUFbmSNM0YlN32gUKoAOYZ9alK_KjyHXwhPR72=s660", "query": "Aleksander Fredro's 220th birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gYjNiKjfWfGOZ_lnFk2mZeLa5mdiwdcOsSt4SrG8ceAWFCqq_JkQiGDR-oL6DR2TJeGXTXOAj97NcVeplhWn5j4aUfb5DKRjxJVklg4u"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philippine Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "philippine-independence-day-2013", "title": "Philippine Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/philippine_independence_day_2013-1526005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3ux_2j85To3POArtpVUV74CgqJZkL7cL22l30hZww9PBRFdcbCmDmUFMKLhrxslQyMOmcaxssv7civPaH1Q87Lh4kS6eupsbrgJmu1X2zA=s660", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OiXmiIkb3j2Ms2plPybHxZgLZz4f9a3fSPGYVGFhMtWUqXCTc4c5nozbXXWuDQBQFoif_GIOZwafVaQmWqlG-CtM5tPYH7xpPODcQUaX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kobayashi Issa's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kobayashi-issas-250th-birthday", "title": "Kobayashi Issa's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/kobayashi_issas_250th_birthday-1531005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5c0f\u6797\u4e00\u8336", "hover_text": "\u300c\u3086\u3046\u7136\u3068\u3057\u3066\u5c71\u3092\u898b\u308b\u86d9\u304b\u306a\u300d\u5c0f\u6797\u4e00\u8336 \u751f\u8a95 250 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/svbp5OI48PqfTUHUsvLqVFfV0NzUJGM6g4pKqxeBIVynmwaUinGS9txVGC_SmTGuHYoZsV2qXzulzCsT9iVgOWBAdF03XPheO-JsWL8=s660", "query": "Kobayashi Issa's 250th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4k3OC56zl50PYLuX3CybEtZ4oyohekMCNOvFkNtMmXeO-0f-JlcLxAJDaDbW1VIfR9ulkpOdzcEh6O0CKpJ5huANrgjSKkVe68eMIA4p"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "Technology", "pen", "inventor", "inventions", "airplane", "hot water bottle", "moustache", "ink", "fountain pen"], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday #GoogleDoodle", "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "countries": ["Croatia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 818004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Zu Chongzhi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "zu-chongzhis-birthday", "title": "Zu Chongzhi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 20], "hires_width": 276, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7956\u51b2\u4e4b\u4e0e\u5706\u5468\u7387", "hover_text": "\u7956\u51b2\u4e4b\u8bde\u8fb01580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "query": "Zu Chongzhi's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Independence Day Israel 2010 #GoogleDoodle", "name": "independence-day-israel-2010", "title": "Independence Day Israel 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/israel10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w_1nkGicCgTlC97JDFQI64zviGs9lAPHcdgwQ1MHBRC9MwHvCW9LlvIf1Zd8FZI4MBawstx7wshUhLxlBmwVZAMVn1rew-EjV0uO6VF3=s660", "query": "Independence Day Israel 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 18], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "query": "Antero de Quental's 200th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6054556, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 494, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Election Day Netherlands 2012 #GoogleDoodle", "name": "election-day-netherlands-2012", "title": "Election Day Netherlands 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Netherlands_Elections-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "verkiezingen 2012", "hover_text": "Vandaag gaan we naar de stembus!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oBp6GppSWQfXDTYb3Tn39cEi86RldXSAl40tF3_KeXOBl899C73pBV-NXZI5Qkq3o2uFWq7jK1fszauSFs-4P8hwVvcxMMSr6MNGWcHVmA=s660", "query": "Election Day Netherlands 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Konstantin Tsiolkovsky's 155th birthday #GoogleDoodle", "name": "konstantin-tsiolkovskys-155th-birthday", "title": "Konstantin Tsiolkovsky's 155th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/tsiolkovsky12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0426\u0438\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0426\u0438\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/69sD0X5q0TvIihZoOv_EdvmQ8dcqHAYLpO3j8qij5WWJ_M3B2sw0kKTnesoEVUrCAfCYDIM8nmJC5t4EYZaQEU1VaFKs-MGfX-Odpe-s=s660", "query": "Konstantin Tsiolkovsky's 155th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "46th Anniversary of Star Trek's 1st Broadcast #GoogleDoodle", "name": "46th-anniversary-of-star-treks-1st-broadcast", "title": "46th Anniversary of Star Trek's 1st Broadcast", "url": "//www.google.com/logos/2012/startrek2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 8], "hires_width": 375, "translations": {"el": {"query": "Star Trek: \u0397 \u03c3\u03b5\u03b9\u03c1\u03ac", "hover_text": "46\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03af\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 Star Trek", "share_text": ""}, "en": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46th Anniversary of Star Trek", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\ud0c0 \ud2b8\ub809 \uc624\ub9ac\uc9c0\ub110 \uc2dc\ub9ac\uc988", "hover_text": "\uc2a4\ud0c0 \ud2b8\ub809 46\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Star Trek: la s\u00e8rie original", "hover_text": "46\u00e8 aniversari de Star Trek", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1235\u1273\u122d \u1275\u122c\u12ad\u1361 \u12a6\u122d\u1302\u1293\u120d \u1275\u12d5\u12ed\u1295\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1235\u1273\u122d \u1275\u122c\u12ad 46\u129b\u12cd \u12a5\u12e9  \u1264\u120d\u12e9  \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Star Trek - La serie classica", "hover_text": "46\u00b0 anniversario di Star Trek", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e1\u05e2 \u05d1\u05d9\u05df \u05db\u05d5\u05db\u05d1\u05d9\u05dd", "hover_text": "46 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e4\u05e8\u05e7 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05de\u05e1\u05e2 \u05d1\u05d9\u05df \u05db\u05d5\u05db\u05d1\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Star Trek: origin\u00e1ln\u00ed seri\u00e1l", "hover_text": "46. v\u00fdro\u010d\u00ed vys\u00edl\u00e1n\u00ed Star Treku", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u062a\u0627\u0631 \u062a\u0631\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064446 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a \u0633\u062a\u0627\u0631 \u062a\u0631\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "Com\u00f3radh 46 bliain de Star Trek", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Start Trek: Telesail Originala", "hover_text": "Star Trek-en 46.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Star Trek: originaalseeria", "hover_text": "Star Treki 46. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Star Trek: Orijinal", "hover_text": "Star Trek-in 46-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Star Trek: La Serie Original", "hover_text": "46\u00ba aniversario de Star Trek", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46th Anniversary of Star Trek", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c: \u041e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b", "hover_text": "46 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Star Trek, Series Orixinais", "hover_text": "46\u00ba Aniversario de Star Trek", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46e Verjaardag van Star Trek", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r sidan f\u00f8rste episode av Star Trek vart kringkasta", "share_text": ""}, "no": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r siden f\u00f8rste episode av Star Trek ble sendt", "share_text": ""}, "xx-klingon": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "tIqDaq HoSna' tu'lu'", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Uzay Yolu: Orijinal Seri", "hover_text": "Uzay Yolu'nun 1. B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn Yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131n 46. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Star Trek: Ori\u0123in\u0101l\u0101s s\u0113rijas", "hover_text": "Seri\u0101la \"Star Trek\" 46. jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "serialas \"\u017dvaig\u017ed\u017ei\u0173 kelias\"", "hover_text": "46-asis serialo \u017dvaig\u017ed\u017ei\u0173 kelias gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Star Trek: la serie original", "hover_text": "46\u00ba aniversario de Star Trek", "share_text": ""}, "is": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrsti Star Trek \u00fe\u00e1tturinn var fyrst s\u00fdndur", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Star Trek", "hover_text": "Star Trek - 46. rocznica emisji pierwszego odcinka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0417\u043e\u0440\u043d\u044b \u0428\u043b\u044f\u0445: \u0410\u0440\u044b\u0433\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0441\u0435\u0440\u044b\u044f\u043b", "hover_text": "46 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u044d\u043c'\u0435\u0440\u044b \u0441\u0435\u0440\u044b\u044f\u043b\u0430 \u0417\u043e\u0440\u043d\u044b \u0428\u043b\u044f\u0445", "share_text": ""}, "fr": {"query": "star trek : s\u00e9rie originale", "hover_text": "46\u00e8me anniversaire de Star Trek", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Zvjezdane staze: Originalna serija", "hover_text": "46. godi\u0161njica Zvjezdanih staza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Star Trek original series", "hover_text": "46. Geburtstag von Star Trek", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Star Trek: seri orijinal", "hover_text": "46\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Star Trek", "share_text": ""}, "da": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r siden f\u00f8rste episode af Star Trek blev sendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Star Trek: S\u00e9rie Original", "hover_text": "46\u00ba Anivers\u00e1rio de Star Trek", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Zvjezdane staze: Originalna serija", "hover_text": "46. godi\u0161njica Zvjezdanih staza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "Star Trekin alkamisen 46. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Star Trek: Az eredeti sorozat", "hover_text": "46 \u00e9ves a Star Trek", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30ec\u30c3\u30af\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba", "hover_text": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30ec\u30c3\u30af 46 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Star Trek: Seria Original\u0103", "hover_text": "A 46-a aniversare a Star Trek", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Star Trek: S\u00e9rie Original", "hover_text": "46\u00ba Anivers\u00e1rio de Star Trek", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Star Trek: The Original Series \u661f\u8266\u8ff7\u822a\u8a18", "hover_text": "Star Trek \u661f\u8266\u8ff7\u822a\u8a18\u9996\u6620 46\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 46 ya vipindi vya Star Trek", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Star Trek: The Original Series", "hover_text": "46 \u00e5r seden det f\u00f6rsta avsnittet av Star Trek s\u00e4ndes", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430 \"\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0442\u0435\u043a\u0438\"", "hover_text": "45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0435\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0442\u0435\u043a\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u661f\u9645\u8ff7\u822a", "hover_text": "\u661f\u9645\u8ff7\u822a\u9996\u6b21\u516c\u6620 46\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Star Trek: origin\u00e1lny seri\u00e1l", "hover_text": "46. v\u00fdro\u010die vysielania Star Treku", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u0442\u0430\u0440 \u0422\u0440\u0435\u043a", "hover_text": "\u0416\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437 \u0436\u043e\u043b\u044b (\u0421\u0442\u0430\u0440 \u0442\u0440\u0435\u043a) \u0442\u0435\u043b\u0435\u0445\u0438\u043a\u0430\u044f\u0441\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u0456\u0440\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442\u0456\u043b\u0456\u043c\u0456\u043d\u0435 46 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0437\u0435: \u041e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430", "hover_text": "46 \u0433\u043e\u0434. \u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0437\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0448\u043b\u044f\u0445", "hover_text": "46 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0456\u0430\u043b\u0443 \u0417\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0448\u043b\u044f\u0445", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Star Trek: originalna serija", "hover_text": "46. obletnica Star Treka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0938\u094d\u091f\u093e\u0930 \u091f\u094d\u0930\u0947\u0915", "hover_text": "\u0938\u094d\u091f\u093e\u0930 \u091f\u094d\u0930\u0947\u0915\u091a\u0940 \u096a\u096c\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/startrek2012-hp.jpg", "query": "Star Trek: The Original Series", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Poetry", "Writer", "Moustache", "Beard"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "countries": ["Portugal"], "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 817006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "129th Birthday of Monteiro Lobato #GoogleDoodle", "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "query": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "query": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO", "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 18], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "query": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6054455, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day June 23, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-june-23-2012", "title": "Father's Day June 23, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12_pl-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y4yilRGnwUbWgGYTJIs5OeNvIwDP8_MlNgXgcNBGQB0EaJaBZoMfhODPdNcehd4TaWuT8sBDafhGyItXBkgrOaDc8F7ByV383efwYwmc=s660", "query": "Father's Day June 23, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Italy 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-italy-2012", "title": "Republic Day Italy 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicdayit12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "festa della repubblica", "hover_text": "Festa della Repubblica", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7KH40-pVTCmLzUs70KU43B5kHsxiVXHGUb1xkcdO-6aDtMXgqI2hw_ChFYl_zuLuOnS5ump4XqOis0FtXSmtLc21ZHjBFhz9K4WBDID=s660", "query": "Republic Day Italy 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philippines Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2012", "title": "Philippines Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/philippines-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_ehoRSx2MHM18GZnxClZJ7OvIETc-IVX-31Kkt0iSL26vH5FwhWhnBzBsLUooE1EkANGtH7Yg-lP0IilMSEihq6JS9KdVwnBTczABgA=s660", "alternate_url": "", "query": "Philippines Independence Day"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Architecture", "Trees", "Holes", "Blob", "Building"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "countries": ["Czech Republic"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 819004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "129th Birthday of Monteiro Lobato #GoogleDoodle", "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "query": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "query": "Antero de Quental's 200th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 15], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "query": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "alternate_url": "", "id": 6046087, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Finals #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-finals", "title": "Cricket World Cup 2015 - Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-finals-5713507337109504-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Piala Dunia Kriket", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Kriket 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Amafayinali - Indebe Yomhlaba Yekhilikithi 2015 ", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oGb3T7qcvG47Ee3YIO7nqUZCuT2N76KgB1GVnct6u5Oggr0KbM43ko5HObepJWh2E_-9FRcNXmrp17m2za7du6wyWIcq-zVVKfWWePrY=s660", "query": "Cricket World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz-eTc7kBJEk2r39dg_a4FVbgWHowouuDWBRJvWz0rbR9zIiAubiVru1chxrgYOirwDxAVZ5khvI3jKjW4m8jT8sWcALJrq8IEb0JzY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "printmaking", "caricature", "river", "stream", "bridge", "hijinks", "hat", "bush", "Max and Moritz", "Third Trick", "Glasses", "Kids", "Children", "Falling", "Snow"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Wilhelm Busch's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 810006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mimar Sinan's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mimar-sinans-birthday", "title": "Mimar Sinan's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/mimarsinan09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Mimar Sinan", "hover_text": "Mimar Sinan'\u0131n Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2MZJUD_WeusoAeFIDXqSpphj0i9W56ggIFFCeE6Dhh180nasJ0GyYYRwcRNNQ2n9QzHeLBv13YQEH2rTuSuWrRh7QHyBkUj1mDwxoKli=s660", "query": "Mimar Sinan's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrensday-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XOICGyqPEBMRHem9rh4tbiBaalmRhRdycncNTRQdwonjlHgd3OKGp-8EQFxJvh9Tx5Wt2kKqa7aoUnAVwYDqNh8-q6XSTSJKIaG07d5bNQ=s660", "query": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle", "name": "start-of-asparagus-season-2015", "title": "Start of Asparagus Season 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-asparagus-season-2015-5811638733111296-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Asperges", "hover_text": "D\u00e9but de la saison des asperges 2015", "share_text": "C'est parti pour la saison des asperges! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Asparagus", "hover_text": "Start of the 2015 asparagus season", "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Spargelsaison", "hover_text": "Jetzt beginnt die Spargelzeit!", "share_text": "Auf den Spargel, fertig, los! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asparagi", "hover_text": "La stagione degli asparagi 2015 \u00e8 alle porte", "share_text": "\u00c8 iniziata la stagione degli asparagi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x_xdMOaoCTiIQtuFik06WGfqDvBC8IA6d7hW3xD390zaMcCqd1RFdy_eLpV6t85yxoOQ3N6dHbU8D6dzLGX5334gqrHeFqYnfuEgwvI=s660", "query": "Asparagus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rqxNSiYHO2mjKT8mgl2VX2B8cPcCpeNImuSvwvlZ6OoiKJDqm_1QG8HmRZOHJxck6lzRfW0clD1NRNoRhiY2hEBmIz18CYfk3UWnpIdW"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonhard-eulers-306th-birthday", "title": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/leonhard_eulers_306th_birthday-1573005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "hover_text": "306\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler se 306de verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8 aniversari del naixement de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eulero", "hover_text": "306\u00b0 anniversario della nascita di Eulero", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05dc\u05d0\u05d5\u05e0\u05e8\u05d3 \u05d0\u05d5\u05d9\u05dc\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640306 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Com\u00f3radh 306 bliain \u00f3 rugadh Leonhard Euler", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler-en jaiotegunaren 306. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euleri 306. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba cumpleanos de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "id": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Ulang Tahun Leonhard Euler ke 306", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306e Geboortedag Leonhard Euler", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler'in 306'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Leonards Eilers", "hover_text": "Leonarda Eilera 306. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonardas Oileris", "hover_text": "306-asis Leonardo Oilerio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "\u6578\u5b78\u754c\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e - \u745e\u58eb\u6578\u5b78\u5927\u5e2b \u5c24\u62c9 Leonhard Euler 306\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "is": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a0306\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler - 306. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 306-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8me anniversaire de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. godi\u0161njica ro\u0111enja Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. Geburtstag von Leonhard Euler", "share_text": ""}, "da": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 vuotta Leonhard Eulerin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u00e9ve sz\u00fcletett Leonhard Euler", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc", "hover_text": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc \u751f\u8a95 306 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 ani de la na\u0219terea lui Leonhard Euler", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec", "hover_text": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec \ud0c4\uc0dd 306\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010die narodenia Leohnarda Eulera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9", "hover_text": "\u8fd1\u4ee3\u6570\u5b66\u5148\u9a71\u4e4b\u4e00\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9\u8bde\u8fb0 306\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. rojstni dan Leonharda Eulerja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930", "hover_text": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930\u091a\u093e \u0969\u0966\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QRUw56Pj6UCy1DR0gWu_5dkk_KrLUuaEGPVYTzFv4RU1y_aJJaLGnL5QGFxn9B7-7KrMwWVG-62BpoZP_-y61UDT3rzRtEfqhMx1wFQc=s660", "query": "Leonhard Euler", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Npa8E2JNHZHzrfQCutzmqqxD3WyQiiLibcaAvR4rR0hEs7LJDY-ahWf5SRBN5Jj7oDhRiZKk7Ca_rCn4rEAEFt_HC3Ho2OImBYDZKPg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 4, 14], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "query": "Robert Doisneau", "alternate_url": "", "id": 6046172, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 426, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-taiwan", "title": "Father's Day 2015 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-taiwan-5698544862232576-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u7236\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u7236\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7236\u89aa\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-taiwan-5698544862232576.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Taiwan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fscLNb3q8ri-8Cx16qkNHvwk5g4Ehsc8Mh_tkvlcu4iJ-H7bv6_aiegLJA3DtVWfnShcMflA9-tmg6Hsp3HtWj3ezYizvPxgLeOwvKZC4A"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Swiss National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2015", "title": "Swiss National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/swiss-national-day-2015-6237153222721536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": "1. d'avust #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": "1er ao\u00fbt #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": "Sch\u00f6nen 1. August! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": "1. August #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/swiss-national-day-2015-6237153222721536-hp2x.jpg", "query": "Swiss National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N9WsPrRpE0jGgvzJxMR85CinOVQ6u5h_sJrJ6Q32AI1qz-KZolN4hlB6EptctkhCC-0JsjoqDbE5ubQFCrgXMyK1ZQHsup-HRBserSfW"}, {"hires_height": 346, "share_text": "Pakistan Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "pakistan-independence-day-2015", "title": "Pakistan Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pakistan-national-day-2015-5713595283275776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Pakistan Independence Day", "hover_text": "Pakistan Independence Day 2015", "share_text": "Pakistan Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646", "hover_text": "\u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u06cc\u0648\u0645 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646", "share_text": "#GoogleDoodle \u06cc\u0648\u0645 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pakistan-national-day-2015-5713595283275776-hp2x.jpg", "query": "Pakistan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hbE7LpHFI1AqfkYhBoQZE6twYHNa-ggyIbJeMDA0KOBpRZp2HEtrlXUdsnkDuc8Hbna1mTfj1Jvf7GPcAzqBrWb4IF0GRslblrPlymQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2012", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thai New year", "hover_text": "Happy Thai New year", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chaul Chnam Thmey", "hover_text": "Chaul Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e23\u0e21\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0V0QAdHB9vX6PEsgVNe25hF58bf7tYjMIUFlMJybsd4ER9E-h1hYz14TQU9XIN1A5bo0HuuZPQKBw4qfVktO2LOm8lgIHVndzgsX5E=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "photography", "France", "Paris", "black and white", "kids", "dog", "kiss", "wheel", "statue", "sculpture", "Eiffel Tower", "Dauschhund", "bicycle"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>If a picture&#39;s worth a 1,000 words, what&#39;re a few more letters?&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>In the case of creating a doodle with well-known images, my natural inclination is to re-stage the composition to work in the characters of the Google logo. Today&#39;s inspiring doodle subject, however, anticipated this move many years ago with the following, oft-repeated pearl of wisdom:</p>\r\n\r\n<p>&quot;The marvels of daily life are exciting; no [Google doodler] can arrange the unexpected that you find in the street.&quot; - Robert Doisneau</p>\r\n\r\n<p>Point taken. So, in lieu of heading to Paris in the Google X time machine, the best I could do to create a doodle homage to&nbsp;Monsieur&nbsp;Doisneau&#39;s&nbsp;oeuvre&nbsp;of&nbsp;incroyable&nbsp;photography was to employ a little digital trickery with the original source material. (<a href=\"https://www.google.com/search?&amp;q=Photobombing\">Photobombing</a>, essentially.)</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>My first pass with this approach was taking one of his most iconic photographs, <em>Le baiser de l&#39;h&ocirc;tel de ville&nbsp;</em>and trying to sneak in the Google logo:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/5CpN_lN70OFheTnLXIeszm27lLCudnEPFjfG89J8U7_zmA8aOQ8g71jejMrvQFEmzuBaVgyN_cRS_EA6AlaijCX1SOujf7akuQk4sFHv=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/5CpN_lN70OFheTnLXIeszm27lLCudnEPFjfG89J8U7_zmA8aOQ8g71jejMrvQFEmzuBaVgyN_cRS_EA6AlaijCX1SOujf7akuQk4sFHv=s400\" style=\"height:204px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nThis proved problematic for two reasons: 1) this treasure finder of a photographer had captured too many moments to highlight just one gem 2) I couldn&#39;t bear the thought of re-cropping a masterpiece.<br />\r\n<br />\r\nThe solution? Mucking up <em>several</em> masterpieces.<br />\r\n<br />\r\nArranging a seemingly casual stack of photographs, I placed 3D models of the letters into four different magical moments that Robert Doisneau captured on film:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/d2sRhydvfFXgX1Jl1bOYdrwgVVBQljkRUWVoMlyKxcaFFGO2DSAzRJTMkWWb1FkPiyPxeS9PwAz4TGP8QA4ka2Lk9UTJl6uMQXHjcZxS=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/d2sRhydvfFXgX1Jl1bOYdrwgVVBQljkRUWVoMlyKxcaFFGO2DSAzRJTMkWWb1FkPiyPxeS9PwAz4TGP8QA4ka2Lk9UTJl6uMQXHjcZxS=s640\" style=\"height:296px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>And, finally, I used value, shading, texture, and focus to hide them as best I could (click for a higher-res photo):</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/P70fmuauyeKe8LzOcyW33k-rEsmHxhXNJBLAqSmZL2J1jeLqOAoc0j1WFCdw6_BtJmFEPr0OQb0BuQVgNtS8KK_rCYAsEHiiNdujDBSJYg=s0\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/P70fmuauyeKe8LzOcyW33k-rEsmHxhXNJBLAqSmZL2J1jeLqOAoc0j1WFCdw6_BtJmFEPr0OQb0BuQVgNtS8KK_rCYAsEHiiNdujDBSJYg=s640\" style=\"height:303px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nHere&#39;s the line up of photos featured in the final doodle:<br />\r\n<br />\r\n<em>Le remorqueur du champs de Mars,&nbsp;</em>1943<br />\r\n<em>Trois petits enfants blancs,&nbsp;</em>1971<br />\r\n<em>Le baiser de l&#39;h&ocirc;tel de ville,&nbsp;</em>1950<br />\r\n<em>Un chien &agrave; roulettes,&nbsp;</em>1977<br />\r\n<br />\r\nMany thanks to Robert Doisneau&#39;s estate for giving us permission to use these wonderful images!<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by <a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Ryan%20Germick\">Ryan Germick</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Robert Doisneau's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "B
