<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Turkish National Day 2010</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Turkish National Day 2010" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="austrian-national-day-2010/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="halloween-2010/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Turkish National Day 2010">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">October 29, 2010</div>
        <h2>Turkish National Day 2010</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ľudovít Štúr's Birthday" href="ludovit-sturs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stur08.gif" alt="Ľudovít Štúr's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2015" href="turkey-national-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg" alt="Turkey National Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday" href="niki-de-saint-phalles-84th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg" alt="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2013" href="republic-day-turkey-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2014" href="turkish-republic-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg" alt="Turkish Republic Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo" href="asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="asterix09.gif" alt="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2011" href="turkish-national-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-2011-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lotfia El Nady's 107th Birthday" href="lotfia-el-nadys-107th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg" alt="Lotfia El Nady's 107th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2008" href="turkey-national-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkeynational08.gif" alt="Turkey National Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Google Beta" href="google-beta.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googlebeta.jpg" alt="Google Beta">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shin Saimdang's 510th Birthday" href="shin-saimdangs-510th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg" alt="Shin Saimdang's 510th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bob Ross' 70th Birthday" href="bob-ross-70th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bob_ross12-hp.jpg" alt="Bob Ross' 70th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2009" href="turkish-national-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey09.gif" alt="Turkish National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2007" href="turkish-republic-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_republic07.gif" alt="Turkish Republic Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2012" href="republic-day-turkey-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2012">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 29], "height": 132, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": "", "id": 3032823, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010 ", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Turkish National Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 339, "related_doodles": [{"hires_height": 199, "share_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "run_date_array": [2013, 10, 15], "hires_width": 600, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "query": "Friedrich Nietzsche", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Azerbaijan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "azerbaijan-independence-day-2013", "title": "Azerbaijan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/azerbaijan-independence-day-2013-5852562955698176-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "hover_text": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043da", "share_text": ""}, "az": {"query": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3M6hsERkDhCX64WG2ck1CnXBjF-GvVV6ZCISttxwsd1Wo42gA0qE9BRSbSqETmpJXYMxCmbU8uBW8aAezSpyGtOWXD7X2PNQyft_IYs=s660", "query": "Azerbaijan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHsYZfLtZl_JKbkfhao6w5PQltVCw25sIuKa-_hQQZgt-g3zrWRiTeIMXnPxpv5-sbfiWpdX4pi3eOYd_DYl4fQNngbdrFpZYGRP2ls"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Ataturk", "crescent", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 159010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 31], "height": 143, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": "", "id": 3034369, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "melbourne-cup-2010", "title": "Melbourne Cup 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/melbournecup10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Melbourne Cup", "hover_text": "The race that stops the nation", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ODgxMmcDYABclji_vNg4ODz7qlDUirCuwNaZ1VKPpxf3zUsDGbxpwsWmGA7daV2t7yRbvNsFHVbaRwDbR16SnVpGRVnDvgJx1HU-TRWr4g=s660", "alternate_url": ""}, "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Robert Doisneau's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "query": "Robert Doisneau", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday #GoogleDoodle", "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "query": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "query": "Antero de Quental's 200th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Sports", "greek vase", "running", "runner"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "countries": ["Greece"], "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 161019, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 31], "height": 158, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": "", "id": 3034402, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010 ", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["water", "Art", "wave", "boats", "ocean", "hokusai", "sea", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 165001, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 31], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Halloween 2010", "is_dynamic": false, "width": 690, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "United Arab Emirates National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2012", "title": "United Arab Emirates National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/united_arab_emirates_national_day_2012-983005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "United Arab Emirates National Day", "hover_text": "United Arab Emirates National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5TJIe81bUj0VMUN803Fdi6-au4r5xWoZPLUZcPAKyszi5k1BW65ACelbDC7MluqsmDehC3OZnXDP0COGZvaPxsaslHaWmEfsvQ7Ddpwd=s660", "query": "United Arab Emirates National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-grimms-fairy-tales", "title": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "url": "//www.google.com/logos/2012/200th_anniversary_of_grimms_fairy_tales-986006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03cd\u03b8\u03b9\u03b1 \u0393\u03ba\u03c1\u03af\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c5\u03b8\u03b9\u03ce\u03bd \u0393\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brothers Grimm", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "af": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200ste herdenking van Grimm se Sprokies", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m Truy\u1ec7n c\u1ed5 Grim tr\u00f2n 200 tu\u1ed5i", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Contes dels germans Grimm", "hover_text": "200\u00e8 aniversari dels contes dels germans Grimm", "share_text": ""}, "it": {"query": "fratelli grimm", "hover_text": "200\u00b0 anniversario delle Fiabe dei fratelli Grimm", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05d0\u05d2\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Poh\u00e1dky brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed poh\u00e1dek brat\u0159\u00ed Grimm\u016f", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3n fhoilsi\u00fa S\u00edsc\u00e9alta Grimm", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Grimm anaien ipuinak", "hover_text": "Grimm anaien ipuinen 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Krimmi muinasjutud", "hover_text": "Krimmi muinasjuttude 200. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131", "hover_text": "Qrim na\u011f\u0131llar\u0131n\u0131n 200 illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dongeng Grimm", "hover_text": "Menyambut 200 Tahun Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuentos de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "200th Anniversary of Grimm's Fairy Tales", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Contos dos irm\u00e1ns Grimm", "hover_text": "200 aniversario dos contos dos irm\u00e1ns Grimm", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sprookjes van Grimm", "hover_text": "200e Verjaardag van de sprookjes van Grimm", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "no": {"query": "Grimms Eventyr", "hover_text": "200-\u00e5rs feiringen av Grimms Eventyr", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131", "hover_text": "Grimm Karde\u015flerin Masallar\u0131n\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Grimmu pasakas", "hover_text": "Grimmu pasaku 200. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Grim\u0173 pasakos", "hover_text": "Grim\u0173 pasak\u0173 200-\u0173 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e1e\u0e19\u0e34\u0e22\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e34\u0e21\u0e21\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 200 \u0e1b\u0e35", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "hover_text": "200\u00ba aniversario de los cuentos de hadas de los hermanos Grimm", "share_text": ""}, "is": {"query": "Grimms\u00e6vint\u00fdri", "hover_text": "Grimms\u00e6vint\u00fdri 200 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwsze wydanie Ba\u015bni Braci Grimm", "hover_text": "200. rocznica wydania Ba\u015bni braci Grimm", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0b95\u0bcb\u0ba4\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bbf\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd 200 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Contes de Grimm", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire des contes de Grimm", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0442\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Cerita Dongeng Grimm", "hover_text": "Ulangtahun ke 200 Cerita Dongeng Grimm", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bajke bra\u0107e Grimm", "hover_text": "200. godi\u0161njica Grimmovih bajki", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09ae \u09ad\u09be\u0987\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09c2\u09aa\u0995\u09a5\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "grimm m\u00e4rchen", "hover_text": "200. Geburtstag der Grimm'schen M\u00e4rchen", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Kont Grimm yo", "hover_text": "200\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 kont Grimm yo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Grimms eventyr", "hover_text": "Br\u00f8drene Grimms eventyrs 200 \u00e5rs jubil\u00e6um", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Grimmin sadut", "hover_text": "Grimmin satujen 200. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Grimm mes\u00e9k", "hover_text": "200 \u00e9vesek a Grimm mes\u00e9k", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u300c\u30b0\u30ea\u30e0\u7ae5\u8a71\u300d\u51fa\u7248 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "fra\u021bii Grimm", "hover_text": "200 de ani de pove\u0219ti scrise de fra\u021bii Grimm", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u0433\u0456\u043b\u0435\u0440\u0456", "hover_text": "\u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c \u0435\u0440\u0442\u0435\u043a\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0435 200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71", "hover_text": "\u683c\u6797\u7ae5\u8a71\u554f\u4e16 200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": "V\u00ebll\u00ebzerit Grim", "hover_text": "200 Vjetori i P\u00ebrrallave t\u00eb V\u00ebllez\u00ebrve Grim", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654", "hover_text": "\uadf8\ub9bc \ub3d9\ud654 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Grimms sagor", "hover_text": "200-\u00e5rs jubileet av br\u00f6derna Grimms sagor", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u0430\u045c\u0430\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "bratia Grimmovci", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die rozpr\u00e1vok od bratov Grimmovcov", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd", "hover_text": "\u300a\u683c\u6797\u7ae5\u8bdd\u300b\u7b2c\u4e00\u5377\u9762\u4e16200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u045b\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0430\u0458\u043a\u0438 \u0431\u0440\u0430\u045b\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043c", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Contos de Grimm", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio dos Contos de Grimm", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u041a\u0430\u0437\u043a\u0430\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0413\u0440\u0456\u043c\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "brata Grimm", "hover_text": "200. obletnica Grimmovih pravljic", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "\u0917\u094d\u0930\u093f\u092e\u091a\u094d\u092f\u093e \u092a\u0930\u0940\u0915\u0925\u093e\u0902\u091a\u0940 \u0968\u0966\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Grimm's Fairy Tales", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 tangu kuchapishwa kwa hekaya zilizoandikwa na mandugu wawili walioitwa Grimm", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b0Vgpk0RWa0b612ihmd_aLnCSlcW68wwWfFOM_miGpk24OYQI_IRbuHxd2aK_ESsFf_gjM2w74X4ryL6pcdUwNdltwaCCurou-yejDqx=s660", "query": "Brothers Grimm", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet #GoogleDoodle", "name": "120th-anniversary-of-the-nutcracker-ballet", "title": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "url": "//www.google.com/logos/2012/120th_anniversary_of_the_nutcracker_ballet-992006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "hover_text": "120 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nutcracker Ballet", "hover_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ballet \"El trencanous\"", "hover_text": "120\u00e8 aniversari del ballet \"El trencanous\"", "share_text": ""}, "it": {"query": "schiaccianoci balletto", "hover_text": "120\u00b0 anniversario della prima del balletto 'Lo Schiaccianoci'", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 120 \u05dc\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Intxar-Hauskailua balleta", "hover_text": "Intxaur-hauskailua balletaren 120.urteurrena", "share_text": ""}, "cs": {"query": "balet Lousk\u00e1\u010dek", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010d\u00ed baletu Lousk\u00e1\u010dek", "share_text": ""}, "et": {"query": "P\u00e4hklipureja", "hover_text": "P\u00e4hklipureja 120. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ballet \"O crebanoces\"", "hover_text": "120 Aniversario do ballet \"O crebanoces\"", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b\"", "share_text": ""}, "no": {"query": "N\u00f8tteknekkeren", "hover_text": "120-\u00e5rs jubileet for N\u00f8tteknekkeren", "share_text": ""}, "lv": {"query": "balets Riekstkodis", "hover_text": "Baleta \"Riekstkodis\" 120. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "baletas Spragtukas", "hover_text": "Baleto \"Spraktukas\" 120-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Balet \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "hover_text": "120. rocznica prapremiery baletu \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "ballet Casse-noisette", "hover_text": "120\u00e8me anniversaire du ballet Casse-noisette", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "120 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430\"", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ora\u0161ar balet", "hover_text": "120. godi\u0161njica prve izvedbe baleta Ora\u0161ar", "share_text": ""}, "de": {"query": "der nussknacker", "hover_text": "120. Geburtstag des Ballets \"Der Nussknacker\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "di\u00f3t\u00f6r\u0151", "hover_text": "120 \u00e9ves a di\u00f3t\u00f6r\u0151", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "O Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do bal\u00e9 \"O Quebra-Nozes\"", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Baletul \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "hover_text": "120 de ani de la premiera baletului \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62", "hover_text": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62 \u521d\u6f14 120 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do Bailado Quebra-Nozes", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u80e1\u6843\u9257", "hover_text": "\u7d93\u5178\u82ad\u857e\u821e\u97f3\u6a02\u5287 \u80e1\u6843\u9257\u9996\u6f14 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "N\u00f6tkn\u00e4pparen", "hover_text": "120-\u00e5rsjubileet av N\u00f6tkn\u00e4pparen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \"\u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "balet Lusk\u00e1\u010dik", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010die baletu Lusk\u00e1\u010dik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Hresta\u010d", "hover_text": "120. obletnica uprizoritve baleta Hresta\u010d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4CQFi9W1RDMszGi5nr2bLOYnZ0o1CpxmZ2tx8CPjQD79tBxR2N20d_Eb-9zlsExgIVUJdW9WFxvmO7KyGfee39gWpWf02UXwibfZO4=s660", "query": "Nutcracker Ballet", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Ghost", "Mystery Machine", "Scooby Doo", "Costumes", "National Holiday", "Trees", "Guest Artist", "Trick or Treat", "Pumpkin"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "countries": ["Australia", "Azerbaijan", "Bangladesh", "Belarus", "Belize", "Bulgaria", "Canada", "China", "Costa Rica", "Czech Republic", "Dominican Republic", "El Salvador", "Estonia", "Finland", "France", "Georgia", "Germany", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "India", "Italy", "Japan", "Latvia", "Lithuania", "Mexico", "Moldova", "New Zealand", "Nicaragua", "Norway", "Panama", "Portugal", "Puerto Rico", "Russia", "Serbia", "Slovakia", "South Korea", "Taiwan", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 714004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 29], "height": 132, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": "", "id": 3032823, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010 ", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Turkish National Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 339, "related_doodles": [{"hires_height": 199, "share_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "run_date_array": [2013, 10, 15], "hires_width": 600, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "query": "Friedrich Nietzsche", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Azerbaijan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "azerbaijan-independence-day-2013", "title": "Azerbaijan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/azerbaijan-independence-day-2013-5852562955698176-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "hover_text": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043da", "share_text": ""}, "az": {"query": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3M6hsERkDhCX64WG2ck1CnXBjF-GvVV6ZCISttxwsd1Wo42gA0qE9BRSbSqETmpJXYMxCmbU8uBW8aAezSpyGtOWXD7X2PNQyft_IYs=s660", "query": "Azerbaijan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHsYZfLtZl_JKbkfhao6w5PQltVCw25sIuKa-_hQQZgt-g3zrWRiTeIMXnPxpv5-sbfiWpdX4pi3eOYd_DYl4fQNngbdrFpZYGRP2ls"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Ataturk", "crescent", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 159010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 26], "height": 106, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": "", "id": 3032805, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Austrian National Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 292, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Julio Cort\u00e1zar's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "julio-cortazars-100th-birthday", "title": "Julio Cort\u00e1zar's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/julio-cortazars-100th-birthday-6197214804180992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 26], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Julio Cort\u00e1zar", "hover_text": "100-ais Julio Cortazaro gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Cort\u00e1zar", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Julio Cort\u00e1zar", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Cort\u00e1zar", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Julio Cort\u00e1zar", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7wLIfI78qyqiIe6Cq-txdus3YZuslfBZM7vuZw-8lkfadLYf335RS_jUo2Rh4p5taCDmD3JUx61iobIQiMuc6Ab5zRvAygzaNEh6OnY=s660", "query": "Julio Cort\u00e1zar's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fWqwpefw4zGfF46VXT2WxGLqRnCOMhWVns6baIncWv4qOKGJjiLDRC-iV977i_vDiaam7VPXh2HOuVfpqpoZa9kiSdpOuMO5GmBfKitr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Zankovetska's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-zankovetskas-160th-birthday", "title": "Maria Zankovetska's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-zankovetskas-160th-birthday-5585689223626752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0417\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0417\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0417\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u044c\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0417\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u044c\u043a\u043e\u0457", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YQx8-_pGkr71ui_2PcANrZTdIq6ZI2c3f9lDGd9o_nOoW5JHiEQDOBcZed9CHMQGsYs1guAjjOITb6QZ6S4MeSPewA-2WZM_2aWJOtg=s660", "query": "Maria Zankovetska's 160th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7xFqLRXMXhCfnUXEQfU5lEmIrciERYrYOazmEni9zJcIx6hAFvVbBlT1TJ0kFE2mVK38lNmcEL0KEpcyXGX-s8x8tjN2h7ZMUxhj4YQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the Baltic Way #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-baltic-way", "title": "25th Anniversary of the Baltic Way", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/25th-anniversary-of-the-baltic-way-5759273992716288.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 23], "hires_width": 0, "translations": {"lv": {"query": "Baltijas ce\u013c\u0161", "hover_text": "Baltijas ce\u013ca 25 gadu jubileja", "share_text": ""}, "et": {"query": "Balti keti 25. aastap\u00e4ev", "hover_text": "Balti keti 25. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Baltijos kelias", "hover_text": "25-asis Baltijos kelio jubiliejus", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c", "hover_text": "25-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qCT0zxMDylSdEj17URgBFutIQqD9lgAuZV21KOaowimTnUXJVyGSIkWoecnuyEZx_B8m9tpywgOecOI5Lx0gRQ2lezmBRPRGPHZ79JnzqQ=s660", "query": "25th Anniversary of the Baltic Way", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X26s-tK17tgUP_ZGACbw8C9myKa_OtZKpyWVMaBy3v0KZ4iJF8o3vFZeJtN5fElUJya-OpFzI-ycZchd5Kd0TP2AgTqHEHjDCxbgHqou"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 126, "name": "menino-maluquinhos-birthday", "title": "Menino Maluquinho's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 24], "hires_width": 347, "translations": {"pt-BR": {"query": "Menino Maluquinho", "hover_text": "30o anivers\u00e1rio do Menino Maluquinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "countries": ["Austria"], "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 158009, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 24], "height": 126, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "query": "Menino Maluquinho's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3107683, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Menino Maluquinho's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 347, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Elsa Beskow's 139th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elsa-beskows-139th-birthday", "title": "Elsa Beskow's 139th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/elsa_beskows_139th_birthday-1044005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Elsa Beskow", "hover_text": "Elsa Beskows 139e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yh7_Gyo54V1vrqyjHruaRHFwIJtIpUBg2lgr-N8pEBsNBJJXcaATLQOVtHFxwpuS_qgItja3lv7nUTxaNPBqzQ6g1_KxOiKbsxf19Ogxow=s660", "query": "Elsa Beskow's 139th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8p6sEBJNv9073rJGWxLug7MjhfdR4c0twOlZNz7Xdnvy4VP4HouGIqZaJ-teqJMFeui5E4YB2tRsFFiHrn-MH-g_Z116x9I9WdGS7YRu"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nicolaus-copernicus-540th-birthday", "title": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nicolaus_copernicus_540th_birthday-1041005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2", "hover_text": "540 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 540 c\u1ee7a Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Nicolau Cop\u00e8rnic", "hover_text": "540\u00e8 aniversari del naixement de Nicolau Cop\u00e8rnic", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niccol\u00f2 Copernico", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Niccol\u00f2 Copernico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 540 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopern\u00edk", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mikul\u00e1\u0161e Kopern\u00edka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0665\u0664\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Com\u00f3radh 540 bliain \u00f3 rugadh Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nikolas Koperniko", "hover_text": "Nikolas Kopernikoren jaiotegunaren 540.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mikolaj Kopernik", "hover_text": "Mikolaj Koperniku 540. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba cumpleanos de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "id": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Ulang Tahun Nicolaus Copernicus ke-540", "share_text": ""}, "es": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "540e Geboortedag Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus'un 540'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Nikolajs Koperniks", "hover_text": "Nikolaja Kopernika 540. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mikalojus Kopernikas", "hover_text": "540-asis Mikalojaus Koperniko gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 540 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "is": {"query": "K\u00f3pernikus", "hover_text": "540 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Nikul\u00e1s K\u00f3pernikus f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miko\u0142aj Kopernik", "hover_text": "Miko\u0142aj Kopernik - 540. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nicolas Copernic", "hover_text": "540\u00e8me anniversaire de Nicolas Copernic", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540. Geburtstag von Nikolaus Kopernikus", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nicolaus Kopernikus", "hover_text": "Nicolaus Kopernikus' 540 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540 vuotta Nikolaus Kopernikuksen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nicolausz Kopernikusz", "hover_text": "540 \u00e9ve sz\u00fcletett Kopernikus", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Nicolaus Copernic", "hover_text": "540 de ani de la na\u0219terea lui Nicolaus Copernic", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9", "hover_text": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9 \u751f\u8a95 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u300a\u5929\u9ad4\u904b\u884c\u8ad6\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u5929\u6587\u5b78\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c 540\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4", "hover_text": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 540\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u6ce2\u5170\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c\u8bde\u8fb0 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopernik", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010die narodenia Mikul\u00e1\u0161a Kopernika", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 540 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Nikolaj Kopernik", "hover_text": "540. rojstni dan Nikolaja Kopernika", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 540 ya kuzaliwa kwa Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vJ3su1QwGKfy-qXy-7-jvDc2C6lf2Yo1cq84jS0PJuKmIMAPb2xAjsZneMrI1NOCBeHvPKjF1N4PGDUGRTrLTjAHT9-4L8pdZZqC5Zg=s660", "query": "Nicolaus Copernicus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wk3TWpL3Setg5Ks23qjvWWnFoBXctF2Hb-XQ9udSIWbZsL6C9ruvkbStn75ByLkgLyHiHWaFo9z9b7bARCsLh8xeQeGQwiyI62cd1OJT"}], "hires_height": 126, "prev_doodle": {"hires_height": 191, "name": "hungary-republic-day-2010", "title": "Hungary Republic Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 23], "hires_width": 432, "translations": {"hu": {"query": "1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc \u00fcnnepe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Literature", "Guest Artist", "children's book", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Menino Maluquinho", "hover_text": "30o anivers\u00e1rio do Menino Maluquinho", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Menino Maluquinho's Birthday #GoogleDoodle", "name": "menino-maluquinhos-birthday", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "hires_width": 347, "persistent_id": 195073, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit #GoogleDoodle", "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "query": "mangalyaan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw"}, {"hires_height": 386, "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-laxmans-94th-birthday", "title": "R. K. Laxman's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "r k laxman", "hover_text": "R. K. Laxman's 94th birthday", "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d7b", "hover_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3", "hover_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c. \u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6 \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.5-hp2x.jpg", "query": "r k laxman", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k5ZVd5YJVBOnod4q3CICEAkzvVeL2XxkD3hEpQbrMSZ395_4h4fTTCyfPTktQE6xgAKOF1XjoRC-YztYeJEJ5iZnjf0TRmr2KNi1GGxRWQ"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 23], "height": 191, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "query": "Hungary Republic Day 2010", "alternate_url": "", "id": 3068447, "next_doodle": {"hires_height": 126, "name": "menino-maluquinhos-birthday", "title": "Menino Maluquinho's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 24], "hires_width": 347, "translations": {"pt-BR": {"query": "Menino Maluquinho", "hover_text": "30o anivers\u00e1rio do Menino Maluquinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Hungary Republic Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 432, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "National Thai Language Day #GoogleDoodle", "name": "national-thai-language-day", "title": "National Thai Language Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/national_thai_language_day_-2003006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 29], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6W-jnxoozSiqAX9HjO-cLSk6uUoZRn-a9rjXlt2G2wmt1_6fpFZ1UAkZ2zBWPLrt8epA-C1wG0kNt3jBdObD926uLHd1WqqreJ5iO1PKBw=s660", "query": "National Thai Language Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pgLqCnZtSQ8ZEKO2GV0DQ_09mNnbM_iIej1HnfCK_-aL-TdkO806poTeAmMEfxS1CObTnwbiGDXp0IUEQpE-toPDMG1W4-nUt87VIaX9dQ"}, {"hires_height": 190, "share_text": "Children's Day 2013 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-indonesia", "title": "Children's Day 2013 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013-2000005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 23], "hires_width": 491, "translations": {"id": {"query": "Hari Anak Nasional 2013", "hover_text": "Hari Anak Nasional 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013-2000005-hp.jpg", "query": "Children's Day 2013 (Indonesia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vg1hAlX5D5nXdNhj-v0xy9-x0Y2M7loG2Qd-j7j-GimpTW1Q8eh2fes5Rgn7w_yH3qVgy8qSwj-zjXKZMArPFAf5njP8Rn_DygQqBZ-x"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anibal Troilo's 99th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anibal-troilos-99th-birthday", "title": "Anibal Troilo's 99th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/anibal_troilos_99th_birthday-1989005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "An\u00edbal Troilo", "hover_text": "99\u00ba Aniversario del nacimiento de An\u00edbal Troilo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LIDnx1tJCIoufwetPi02Q8qbMDKm82W6PZJfHo49mwCxhmPYrXJEwcANPOAurmfIFD3gqoOisU-F2g3AvkWIjCoWfiyex_C59nYj2sxa=s660", "query": "Anibal Troilo's 99th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7lY2TbjEk9nbvIyNXQ9-BeSmI_DeqP1L0UyKGITPNu4WnDUC84fe7oJ48JgZIbKaZAgMl6vobTqkx_OXAxtYvXI8lkkWUAsdQkSdZkXWgQ"}], "hires_height": 191, "prev_doodle": {"hires_height": 191, "name": "dizzy-gillespies-birthday", "title": "Dizzy Gillespie's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "run_date_array": [2010, 10, 21], "hires_width": 432, "translations": {"el": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "\u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03af\u03b6\u03b9 \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ad\u03c3\u03c0\u03b9", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespien syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Happy Birthday, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespie\u8a95\u8fb093\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Aniversari del naixement de Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "de": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Anniversario della nascita di Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Vse najbolj\u0161e, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Palju \u00f5nne s\u00fcnnip\u00e4evaks, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Dizzy Gillespie trompetist", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc", "hover_text": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc \u00fcnnepe", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hungary Republic Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hungary-republic-day-2010", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "hires_width": 432, "persistent_id": 181001, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lygia-clarks-95th-birthday", "title": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lygia-clarks-95th-birthday-5652560845209600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 23], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lygia Clark ", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Lygia Clark ", "share_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Lygia Clark  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lygia-clarks-95th-birthday-5652560845209600-hp2x.jpg", "query": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/np7Oc6ecewPtsUQJQSRtOXUQolCCZMA_6rytJyWdrEIajPqyist6FjI3Swp9ZmDEVoAVyaUL-P4EKQR1wBatjJBwon3zINQfBvlwc2Kk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-elections-2011", "title": "Tunisia Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Tunisia_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "hover_text": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uemsik1LS5LBc-YHD2E3SMBfM5braDMDkqsT_YmM6BUV_T83wrZPQFM7srvSD-RzElajdl4wo0FYMCSKSmp1NMTzyoBFF56gS69wTTOL=s660", "query": "Tunisia Elections 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Argentina Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "argentina-elections-2011", "title": "Argentina Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Argentina_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Nacionales", "hover_text": "Elecciones Nacionales de Argentina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6AY4XVjJBf3Qc80wLmffsmlYcJ0-NX4MSbboxurY4mRFlGPG6duSOheWthBnHRAGwWTBNI8UEftp-dC9-oXfUtuF0fCKkmBpR5HZ2XSe=s660", "query": "Argentina Elections 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 21], "height": 191, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "query": "Dizzy Gillespie", "alternate_url": "", "id": 3030565, "next_doodle": {"hires_height": 191, "name": "hungary-republic-day-2010", "title": "Hungary Republic Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 23], "hires_width": 432, "translations": {"hu": {"query": "1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc \u00fcnnepe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Dizzy Gillespie's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 432, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladmir-vysotskys-74th-birthday", "title": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/vysotsky12-hp.png", "run_date_array": [2012, 1, 25], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vladimir Vysotsky", "hover_text": "74 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vysotsky", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCptPYfV2x_kG9nZKTLR_teRym87HSwc5X-PVW8QGATnkCdApXSPvEAhlROLuEYp7LF70cXIh_IXUo0dzAEkdi9ma-I_EvjpkXrbtUA=s660", "query": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "Taiwan Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "taiwan-elections-2012", "title": "Taiwan Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Taiwan_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 14], "hires_width": 510, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u9078\u8209", "hover_text": "\u53f0\u7063\u5927\u9078\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Taiwan_Elections-2012-hp.jpg", "query": "Taiwan Elections 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "Teachers' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2012", "title": "Teachers' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 16], "hires_width": 421, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2555", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "query": "Teachers' Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 191, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "oscar-wildes-156th-birthday", "title": "Oscar Wilde's 156th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/oscarwilde2010-hps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Oscar Wilde", "hover_text": "Oscar Wilde's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ufxC2She5ERd9TotYPlGLXXQlC0dcZ8u3yOgbX-1ZJKITRvHJv-vU53PWDPfZjbHffxyy-32QDG1mPI_2ssmCgE83eIABB9e3EC3pcj_=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Music", "trumpet", "Birthday", "jazz"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "\u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03af\u03b6\u03b9 \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ad\u03c3\u03c0\u03b9", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespien syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Happy Birthday, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespie\u8a95\u8fb093\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Aniversari del naixement de Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "de": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Anniversario della nascita di Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Vse najbolj\u0161e, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Palju \u00f5nne s\u00fcnnip\u00e4evaks, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Dizzy Gillespie trompetist", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc", "hover_text": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "First known for his contributions to bebop and modern jazz, and second known for his iconic cheeks, Dizzie Gillespie's doodle is one that is both lively and unlike any other doodle to hit the homepage.  Inspired by the jazz album illustrations of the mid 1900s, Dizzie's doodle quickly turned into a crescendo of shapes and color.<br />\n<br />\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></span></i>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dizzy Gillespie's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dizzy-gillespies-birthday", "countries": ["Andorra", "Australia", "Bulgaria", "Cyprus", "Estonia", "Finland", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Hong Kong", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Kyrgyzstan", "Libya", "New Zealand", "Romania", "San Marino", "Slovenia", "Spain", "Switzerland", "Taiwan", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "hires_width": 432, "persistent_id": 161014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Celia Cruz's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "query": "Celia Cruz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rampo Edogawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rampo-edogawas-birthday", "title": "Rampo Edogawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/rampo09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69", "hover_text": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ulH8b2tNXuFUvMtluQXW12dc81VnZGUjqqAgHlXHB3oY_l6EgOj8GPjREQS_2gUbmstA-zk_2hpMz1ys6vObg4pLqzBDTPr09vtopBQl=s660", "query": "Rampo Edogawa's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Blair's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-blairs-100th-birthday", "title": "Mary Blair's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/mary_blair-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Blair", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 anys del naixement de Mary Blair", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Blair", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Blairov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Blair", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-in 100-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Mary Blair", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100e geboortedag Mary Blair", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair'in 100. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Marijas Bleiras 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100-asis Mary Blair gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mary Blair", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?pq=mary+blair+artystka&hl=pl&cp=10&gs_id=38&xhr=t&q=mary+blair&gbv=2&gs_sm=&gs_upl=&bav=on.2,or.r_gc.r_pw.,cf.osb&biw=1280&bih=564&bs=1&um=1&ie=UTF-8&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi", "hover_text": "100. rocznica urodzin Mary Blair", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0bb0\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Blair", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Blair", "share_text": ""}, "bn": {"query": "mary blair", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09ac\u09cd\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Mary Blair", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 vuotta Mary Blairin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Blair", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2 \u751f\u8a95 100  \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Bliar-\u10d8\u10e1 100 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Mary Blair", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u58eb\u5c3c\u85dd\u8853\u5bb6\u3001 \u611b\u9e97\u7d72\u5922\u904a\u4ed9\u5883\u52d5\u756b\u7247\u8272\u5f69\u8a2d\u8a08\u5e2b Mary Blair 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Blair", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Blair", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0455 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6 Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u7231\u4e3d\u4e1d\u68a6\u6e38\u4ed9\u5883\u52a8\u753b\u7247\u8272\u5f69\u8bbe\u8ba1\u5e08 Mary Blair 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=mary+blair&biw=1920&bih=1115", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Blair", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u092c\u094d\u0932\u0947\u092f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RVtwSeu8ZWL-IjY0o6IVDzjQ01BEqNBGUFn0n73enrORfVFmpK6AGHFDWZ2nYKMGXIaI4FXBHqMvPah36UvPiTq3b2i0EZ1uIR377Aw=s660", "query": "Mary Blair", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "query": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 16], "height": 134, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ufxC2She5ERd9TotYPlGLXXQlC0dcZ8u3yOgbX-1ZJKITRvHJv-vU53PWDPfZjbHffxyy-32QDG1mPI_2ssmCgE83eIABB9e3EC3pcj_=s660", "query": "Oscar Wilde", "alternate_url": "", "id": 3030437, "next_doodle": {"hires_height": 191, "name": "dizzy-gillespies-birthday", "title": "Dizzy Gillespie's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "run_date_array": [2010, 10, 21], "hires_width": 432, "translations": {"el": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "\u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03af\u03b6\u03b9 \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ad\u03c3\u03c0\u03b9", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespien syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Happy Birthday, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespie\u8a95\u8fb093\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Aniversari del naixement de Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "de": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Anniversario della nascita di Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Vse najbolj\u0161e, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Palju \u00f5nne s\u00fcnnip\u00e4evaks, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Dizzy Gillespie trompetist", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc", "hover_text": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Oscar Wilde's 156th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 332, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Leonardo Torres Quevedo's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonardo-torres-quevedos-160th-birthday", "title": "Leonardo Torres Quevedo's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/leonardo_torres_quevedos_160th_birthday-994005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Whirlpool Aero Car de Niagara", "hover_text": "160\u00e8me anniversaire de Leonardo Torres Quevedo, inventeur du Whirlpool Aero Car de Niagara", "share_text": ""}, "en": {"query": "Whirlpool Aero Car Niagara", "hover_text": "160th Birthday of Leonardo Torres Quevedo, inventor of Niagara's Whirlpool Aero Car", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00e8 aniversari del naixement de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "Leonardo Torres Quevedo-ren jaiotegunaren 160. urteurrena.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba Aniversario do nacemento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonardo Torres Quevedo", "hover_text": "160\u00ba aniversario del nacimiento de Leonardo Torres Quevedo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y-hbFZEbVbbdddoM0D4k0g5CrhWlcabNgeiAQGCUL-DlgGXEU9ywm5GBVNJmj2UalDM2-86tv72SWZyu63gYs3QON1rmCY4UJAtNZkr7pw=s660", "query": "Whirlpool Aero Car Niagara", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "herman-potocniks-120th-birthday", "title": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/herman_potoniks_120th_birthday-990006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. ro\u0111endan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. Geburtstag von Herman Poto\u010dnik", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. rojstni dan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jkD1uP0QYFdpGYeUZLQVcjyp--cjYSC3ITPcfDM233DBOEsJfNPH_ShZiC3uHP40ITNsE8NVrY2gCf-2hF9ikUty99I0m3hUtSop5Mg=s660", "query": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-elections-2012", "title": "Ghana Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana_elections_2012-989005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ghanaian general election, 2012", "hover_text": "Elections Day 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kiqABagmeEr2IM486Dxxy56RRw0wUvxXyyP21mp5d0f_YV0w1BhR1hIXiWYt8Pz-QAqm26JeC8m-M2zpTpMyQ0AmTQiwhgDzJgn4tMaq=s660", "query": "Ghanaian general election, 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ahmad-shawqis-birthday", "title": "Ahmad Shawqi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/shawqi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ahmed Chawqi", "hover_text": "L'anniversaire de Ahmed Chawqi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ahmed Shawqi", "hover_text": "The Anniversary of Ahmed Shawqi", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUirE_7-_H2JfTMVf83z9LcvNd7P6uVAsrkhdyl4Yysgrkmtw7QipcVamraFoXVYdvLn8mtwnVxR_zJs9OCH6F7kSMcnDgIvKk6RhzBiRA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "dorian gray", "lantern", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Oscar Wilde", "hover_text": "Oscar Wilde's birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Oscar Wilde's 156th Birthday #GoogleDoodle", "name": "oscar-wildes-156th-birthday", "countries": ["Ireland", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2010/oscarwilde2010-hps.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 159004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "query": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen Elizabeth II Visits Google London #GoogleDoodle", "name": "queen-elizabeth-ii-visits-google-london", "title": "Queen Elizabeth II Visits Google London", "url": "//www.google.com/logos/2008/queen_elizabeth.gif", "run_date_array": [2008, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queen Elizabeth II", "hover_text": "The Queen visits Google today", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4o01fUAyIO67FVr_4dV_esFwnumfYUyblzViBc2v3UB5XXjS0FBqWt2W7rsVWxotVezy7-U7UMi-Om8vXvXS3yEQARNGdOcKl-8QZHIq=s660", "query": "Queen Elizabeth II", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ahmad Shawqi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ahmad-shawqis-birthday", "title": "Ahmad Shawqi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/shawqi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ahmed Chawqi", "hover_text": "L'anniversaire de Ahmed Chawqi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ahmed Shawqi", "hover_text": "The Anniversary of Ahmed Shawqi", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUirE_7-_H2JfTMVf83z9LcvNd7P6uVAsrkhdyl4Yysgrkmtw7QipcVamraFoXVYdvLn8mtwnVxR_zJs9OCH6F7kSMcnDgIvKk6RhzBiRA=s660", "query": "Ahmed Shawqi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere #GoogleDoodle", "name": "57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere", "title": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kabaret Starszych Pan\u00f3w", "hover_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w", "share_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp2x.jpg", "query": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J2_-RgjDmNI8XDt796O0VGVbOgziWgH_VoWU5omIXo720UGGuual0sBb0NNIkzkiq1aS0YKJKIBs8aoDdMV6o0PXwxFD0mIroT5ePHp8qw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Double Ninth Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "double-ninth-festival-2010", "title": "Double Ninth Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/doubleninth10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u91cd\u9633\u8282\u7684\u98ce\u4fd7", "hover_text": "\u4e5d\u4e5d\u91cd\u9633\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u91cd\u967d\u7bc0", "hover_text": "\u91cd\u967d\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/guzchoKxYORxkjRPNWCf5wXKNR9MuqNIQrgmlOKVkAfESi0zmctEAEADHGd6k3zYIUhwa1OjUvOUL6qGxeD3XSHvSuEF0nZ3ClLucyE=s660", "query": "Double Ninth Festival 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 16], "height": 112, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUirE_7-_H2JfTMVf83z9LcvNd7P6uVAsrkhdyl4Yysgrkmtw7QipcVamraFoXVYdvLn8mtwnVxR_zJs9OCH6F7kSMcnDgIvKk6RhzBiRA=s660", "query": "Ahmed Shawqi", "alternate_url": "", "id": 3030385, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "oscar-wildes-156th-birthday", "title": "Oscar Wilde's 156th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/oscarwilde2010-hps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Oscar Wilde", "hover_text": "Oscar Wilde's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ufxC2She5ERd9TotYPlGLXXQlC0dcZ8u3yOgbX-1ZJKITRvHJv-vU53PWDPfZjbHffxyy-32QDG1mPI_2ssmCgE83eIABB9e3EC3pcj_=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ahmad Shawqi's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 296, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-elections-2012", "title": "Ghana Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana_elections_2012-989005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ghanaian general election, 2012", "hover_text": "Elections Day 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kiqABagmeEr2IM486Dxxy56RRw0wUvxXyyP21mp5d0f_YV0w1BhR1hIXiWYt8Pz-QAqm26JeC8m-M2zpTpMyQ0AmTQiwhgDzJgn4tMaq=s660", "query": "Ghanaian general election, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2012 #2 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2012-2", "title": "Holiday Series 2012 #2", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2012_2-999005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llara", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u591c", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "g\u00ebzuar festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u591c", "hover_text": "\u5723\u8bde\u591c\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VkxWj1wpFZLB2hs0-svXf7eczrcdYHmi6A5hz5uEz0HXAwY6WoBP11KOJhZW3BspoIq_giOU_pjhuDYY6aAbfkdARLrsWKGl8EKbfmd8=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2012 #1 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2012-1", "title": "Holiday Series 2012 #1", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2013_1_-998005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja Bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-ren partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llar", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3001\u305d\u306e 1", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "G\u00ebzuar Festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2012 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8KsmEGyJZM07MmCqXC9UKYVXv_LEPuymCUXD9jvUK0Q3EsTpM8BgJL6Gwbc0Sn7nMJS6iWktH3Hz--HtT8-YMXBz9zE0YNC3LRlzxPmW=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "double-ninth-festival-2010", "title": "Double Ninth Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/doubleninth10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u91cd\u9633\u8282\u7684\u98ce\u4fd7", "hover_text": "\u4e5d\u4e5d\u91cd\u9633\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u91cd\u967d\u7bc0", "hover_text": "\u91cd\u967d\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/guzchoKxYORxkjRPNWCf5wXKNR9MuqNIQrgmlOKVkAfESi0zmctEAEADHGd6k3zYIUhwa1OjUvOUL6qGxeD3XSHvSuEF0nZ3ClLucyE=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "writing", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Ahmed Chawqi", "hover_text": "L'anniversaire de Ahmed Chawqi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ahmed Shawqi", "hover_text": "The Anniversary of Ahmed Shawqi", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ahmad Shawqi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ahmad-shawqis-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2010/shawqi10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 159002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "query": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen Elizabeth II Visits Google London #GoogleDoodle", "name": "queen-elizabeth-ii-visits-google-london", "title": "Queen Elizabeth II Visits Google London", "url": "//www.google.com/logos/2008/queen_elizabeth.gif", "run_date_array": [2008, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queen Elizabeth II", "hover_text": "The Queen visits Google today", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4o01fUAyIO67FVr_4dV_esFwnumfYUyblzViBc2v3UB5XXjS0FBqWt2W7rsVWxotVezy7-U7UMi-Om8vXvXS3yEQARNGdOcKl-8QZHIq=s660", "query": "Queen Elizabeth II", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere #GoogleDoodle", "name": "57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere", "title": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kabaret Starszych Pan\u00f3w", "hover_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w", "share_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp2x.jpg", "query": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J2_-RgjDmNI8XDt796O0VGVbOgziWgH_VoWU5omIXo720UGGuual0sBb0NNIkzkiq1aS0YKJKIBs8aoDdMV6o0PXwxFD0mIroT5ePHp8qw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Oscar Wilde's 156th Birthday #GoogleDoodle", "name": "oscar-wildes-156th-birthday", "title": "Oscar Wilde's 156th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/oscarwilde2010-hps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Oscar Wilde", "hover_text": "Oscar Wilde's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ufxC2She5ERd9TotYPlGLXXQlC0dcZ8u3yOgbX-1ZJKITRvHJv-vU53PWDPfZjbHffxyy-32QDG1mPI_2ssmCgE83eIABB9e3EC3pcj_=s660", "query": "Oscar Wilde", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Double Ninth Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "double-ninth-festival-2010", "title": "Double Ninth Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/doubleninth10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u91cd\u9633\u8282\u7684\u98ce\u4fd7", "hover_text": "\u4e5d\u4e5d\u91cd\u9633\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u91cd\u967d\u7bc0", "hover_text": "\u91cd\u967d\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/guzchoKxYORxkjRPNWCf5wXKNR9MuqNIQrgmlOKVkAfESi0zmctEAEADHGd6k3zYIUhwa1OjUvOUL6qGxeD3XSHvSuEF0nZ3ClLucyE=s660", "query": "Double Ninth Festival 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 16], "height": 99, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/guzchoKxYORxkjRPNWCf5wXKNR9MuqNIQrgmlOKVkAfESi0zmctEAEADHGd6k3zYIUhwa1OjUvOUL6qGxeD3XSHvSuEF0nZ3ClLucyE=s660", "query": "Double Ninth Festival 2010", "alternate_url": "", "id": 3030452, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ahmad-shawqis-birthday", "title": "Ahmad Shawqi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/shawqi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ahmed Chawqi", "hover_text": "L'anniversaire de Ahmed Chawqi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ahmed Shawqi", "hover_text": "The Anniversary of Ahmed Shawqi", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUirE_7-_H2JfTMVf83z9LcvNd7P6uVAsrkhdyl4Yysgrkmtw7QipcVamraFoXVYdvLn8mtwnVxR_zJs9OCH6F7kSMcnDgIvKk6RhzBiRA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Double Ninth Festival 2010", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 326, "share_text": "Election Day 2014 (FR) #GoogleDoodle", "name": "election-day-2014-fr", "title": "Election Day 2014 (FR)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 23], "hires_width": 842, "translations": {"fr": {"query": "1er tour des \u00e9lections municipales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections municipales", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp2x.jpg", "query": "Election Day 2014 (FR)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gC5qbuCARD4AIS7BYh_Vj_rJKaawDpIU7Qm1-k5e69MNmW99RWCj_cHXWXdeZrEwfHQaXJQaY6Mf2WwUDowZq9CilDaRWRc9kiIlz6j-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2014 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2014", "title": "Carnival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "query": "Carnival 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 168, "name": "doodle-4-google-2010-south-america-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 12], "hires_width": 277, "translations": {"es-419": {"query": "Dia de la Raza", "hover_text": "D\u00eda de la Raza: Ganador Regional Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "chrysanthemum", "wine"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u91cd\u9633\u8282\u7684\u98ce\u4fd7", "hover_text": "\u4e5d\u4e5d\u91cd\u9633\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u91cd\u967d\u7bc0", "hover_text": "\u91cd\u967d\u7bc0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Double Ninth Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "double-ninth-festival-2010", "countries": ["China", "Hong Kong", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/2010/doubleninth10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 159005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "query": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen Elizabeth II Visits Google London #GoogleDoodle", "name": "queen-elizabeth-ii-visits-google-london", "title": "Queen Elizabeth II Visits Google London", "url": "//www.google.com/logos/2008/queen_elizabeth.gif", "run_date_array": [2008, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queen Elizabeth II", "hover_text": "The Queen visits Google today", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4o01fUAyIO67FVr_4dV_esFwnumfYUyblzViBc2v3UB5XXjS0FBqWt2W7rsVWxotVezy7-U7UMi-Om8vXvXS3yEQARNGdOcKl-8QZHIq=s660", "query": "Queen Elizabeth II", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ahmad Shawqi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ahmad-shawqis-birthday", "title": "Ahmad Shawqi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/shawqi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ahmed Chawqi", "hover_text": "L'anniversaire de Ahmed Chawqi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ahmed Shawqi", "hover_text": "The Anniversary of Ahmed Shawqi", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUirE_7-_H2JfTMVf83z9LcvNd7P6uVAsrkhdyl4Yysgrkmtw7QipcVamraFoXVYdvLn8mtwnVxR_zJs9OCH6F7kSMcnDgIvKk6RhzBiRA=s660", "query": "Ahmed Shawqi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere #GoogleDoodle", "name": "57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere", "title": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kabaret Starszych Pan\u00f3w", "hover_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w", "share_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp2x.jpg", "query": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J2_-RgjDmNI8XDt796O0VGVbOgziWgH_VoWU5omIXo720UGGuual0sBb0NNIkzkiq1aS0YKJKIBs8aoDdMV6o0PXwxFD0mIroT5ePHp8qw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Oscar Wilde's 156th Birthday #GoogleDoodle", "name": "oscar-wildes-156th-birthday", "title": "Oscar Wilde's 156th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/oscarwilde2010-hps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Oscar Wilde", "hover_text": "Oscar Wilde's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ufxC2She5ERd9TotYPlGLXXQlC0dcZ8u3yOgbX-1ZJKITRvHJv-vU53PWDPfZjbHffxyy-32QDG1mPI_2ssmCgE83eIABB9e3EC3pcj_=s660", "query": "Oscar Wilde", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 12], "height": 168, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "alternate_url": "", "id": 3001733, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "double-ninth-festival-2010", "title": "Double Ninth Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/doubleninth10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u91cd\u9633\u8282\u7684\u98ce\u4fd7", "hover_text": "\u4e5d\u4e5d\u91cd\u9633\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u91cd\u967d\u7bc0", "hover_text": "\u91cd\u967d\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/guzchoKxYORxkjRPNWCf5wXKNR9MuqNIQrgmlOKVkAfESi0zmctEAEADHGd6k3zYIUhwa1OjUvOUL6qGxeD3XSHvSuEF0nZ3ClLucyE=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "is_dynamic": false, "width": 277, "related_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #2 - Australia vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_joeFZvyRwpiAlFN9pjrqZeybRF4WhPMUzn00bNzNeEb_olJ8sMKdTAxhhDKagRL-igWRGShMutgHhhZjBr6bG4bf6lf4Gk-B1NSQVWr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}], "hires_height": 168, "prev_doodle": {"hires_height": 121, "name": "canadian-thanksgiving-2010", "title": "Canadian Thanksgiving 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 352, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ce, thanksgiving", "hover_text": "Bonne Action de Gr\u00e2ce", "share_text": ""}, "en": {"query": "thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "flower", "dove", "book", "hearts", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Dia de la Raza", "hover_text": "D\u00eda de la Raza: Ganador Regional Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-south-america-winner", "countries": ["Argentina", "Chile", "Colombia", "Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "hires_width": 277, "persistent_id": 154047, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "nadezda-petrovics-142nd-birthday", "title": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "share_text": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107", "hover_text": "142 godine od ro\u0111enja Nade\u017ede Petrovi\u0107", "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107, slikarka #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp2x.jpg", "query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fy6_Bu1We285xDTHwk1gLSOW71fApd7ZPhYscqsMfG70kOma6k_GP5HAYoCyVsKTdunp7uFumXpqrLIkOLZbXWiPT2ABCi3bbMr2DvOM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2009 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2009", "title": "Canadian Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/cdn_thnksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ces", "hover_text": "Action de gr\u00e2ces", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeFb9BKy-q2sndh9WqCDj_Ig-M6MRy4UJP-7PAWhK22HDzLrbNLLmWhNgZWJghMwl3snH2GFH6hUToFUx0ZlJMQBNnHPIOeq__Nu8aTRjw=s660", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "query": "Children's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-brazil", "title": "Children's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as! #GoogleDoodle #DiaDasCrian\u00e7as"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L5ifL98Ku5K93nxHsCAa_2GCZJILMXtKTHxqfkOz5q0_BidK9t5EhH2VFz5BChX9AgTM2mscI1FS3-QDk47BoGJVCDsmFHYlV9Ko8nkV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "luciano-pavarottis-72nd-birthday", "title": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2007/pavarotti.gif", "run_date_array": [2007, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Luciano Pavarotti", "share_text": ""}, "it": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Il compleanno di Luciano Pavarotti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RhKxi33Mayhv42yjNKTYA_3GQZYAxim8JkG6UaDjBMnSQUBIM--2U93h7opqKX8UyowkJCURuDdxlFNQfHj1aurZB0au2Ugv6gOrqiw=s660", "query": "Luciano Pavarotti", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "query": "Children's Day 2013 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Art Clokey's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "art-clokeys-90th-birthday", "title": "Art Clokey's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gumby-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Art Clokey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey se 90ste verjaardag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 aniversari del naixement d'Art Clokey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Art Clokey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 90 \u05dc\u05d0\u05e8\u05ea\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey - 90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064490 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0631\u062a \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Com\u00f3radh 90 bliain \u00f3 rugadh Art Clokey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey-ren jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey 90. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario do nacemento do Art Clokey", "share_text": ""}, "es": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90e geboortedag Art Clokey", "share_text": ""}, "no": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey'nin 90. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Arta Klokija 90.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90-asis Art Clokey gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Art Clokey", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?tbm=isch&hl=pl&source=hp&biw=1280&bih=564&q=art+clokey&gbv=2&oq=art+clo&aq=1L&aqi=g-L8&aql=&gs_sm=c&gs_upl=2545l4737l0l6051l7l7l0l0l0l0l150l587l4.3l7l0", "hover_text": "Art Clokey - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf 90-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8me anniversaire d'Art Clokey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0439", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Arta Clokeya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "art clockey", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u0995\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8m Ani\u00e8vs\u00e8 Art Clokey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as e 90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. ro\u0111endan Arta Clokeya", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 vuotta Art Clokeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e9ve sz\u00fcletett Art Clokey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30fc", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30c8 \u30af\u30ed\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 90 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u015fterea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=art+clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u0219terea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4", "hover_text": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 90\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die narodenia - Art Clokey", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u7c98\u571f\u52a8\u753b\u5927\u5e08\u3001\u201c\u5c0f\u7eff\u4eba\u5188\u6bd4\u201d \u521b\u9020\u8005\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa 90 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u9ecf\u571f\u52d5\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u5361\u901a\u4eba\u7269 \"Gumby\" \u5275\u9020\u8005 Art Clokey 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0906\u0930\u094d\u091f \u0915\u094d\u0932\u094b\u0915\u0940\u091a\u093e \u096f\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RbbHxdgszeXHJj8KYNRijh-8BLAuQh7RAeIChn9mwxDVaEaiqtZxsHTes2jZGp6o0GDHhUOneSyAXqvgxhJE853Yh4SndG1P884A6Ufx=s660", "query": "Art Clokey", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 11], "height": 121, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "query": "thanksgiving", "alternate_url": "", "id": 3001589, "next_doodle": {"hires_height": 168, "name": "doodle-4-google-2010-south-america-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 12], "hires_width": 277, "translations": {"es-419": {"query": "Dia de la Raza", "hover_text": "D\u00eda de la Raza: Ganador Regional Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Canadian Thanksgiving 2010", "is_dynamic": false, "width": 352, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2014", "title": "Serbia National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 15], "hires_width": 707, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp2x.png", "query": "Serbia National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ss6ziKjDS8d4RQWF9jJDSLlerMb0sxXZ3vQ7kFklrASh6E7qPMDZ-LgDLDnbsd7bxo8Za5oYwFOgBpXyxXYKMVsMEO3rll0U6mIlaGgI"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864) #GoogleDoodle", "name": "andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864", "title": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 17], "hires_width": 1034, "translations": {"en": {"query": "Banjo Paterson", "hover_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp2x.jpg", "query": "Banjo Paterson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QXbn_T_ocGRFv7QSqKwjSjXVR14OtTRUI7WdQqxWEtnCOrDvjiqmWQ7zCUjM9-Bjca3EzU41kg2BBEi_Z9NZV0kZk9sJVTi4XclwRbNh"}], "hires_height": 121, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cahit-arfs-100th-birthday", "title": "Cahit Arf's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/arf10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cahit Arf", "hover_text": "Cahit Arf'\u0131n Do\u011fumunun 100. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tze_ATzjxHY-NgwTxRDHrhYCmTzzCmRq6bGYt9KiaIUrZgfyT6QLbq4C5XCs8VeiZj3fRdTsFPQ8TtyFFR7MZ8K4VRS6248lpAQpvFLK=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "pumpkins"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ce, thanksgiving", "hover_text": "Bonne Action de Gr\u00e2ce", "share_text": ""}, "en": {"query": "thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Canadian Thanksgiving 2010 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2010", "countries": ["Canada"], "url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "hires_width": 352, "persistent_id": 153066, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cahit Arf's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cahit-arfs-100th-birthday", "title": "Cahit Arf's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/arf10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cahit Arf", "hover_text": "Cahit Arf'\u0131n Do\u011fumunun 100. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tze_ATzjxHY-NgwTxRDHrhYCmTzzCmRq6bGYt9KiaIUrZgfyT6QLbq4C5XCs8VeiZj3fRdTsFPQ8TtyFFR7MZ8K4VRS6248lpAQpvFLK=s660", "alternate_url": "", "query": "Cahit Arf's 100th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alicia-moreau-de-justos-127th-birthday", "title": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alicia-moreau-de-justo-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Alicia Moreau de Justo", "hover_text": "127\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Alicia Moreau de Justo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ul_Lsc2hsNO6V4PflOLfFBcBxvr6fpjkQdHeAKkwu2B7FimEenBoUW4IACsgHSKHzMj4m6PP5TSz4Xx12pHpcMINeA_7XR7zYz8wZ-6c=s660", "query": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2004 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2004", "title": "Canadian Thanksgiving 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/thanksgiving_ca04.gif", "run_date_array": [2004, 10, 11], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/thanksgiving_ca04.gif", "alternate_url": "", "query": "Thanksgiving"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 11], "height": 121, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tze_ATzjxHY-NgwTxRDHrhYCmTzzCmRq6bGYt9KiaIUrZgfyT6QLbq4C5XCs8VeiZj3fRdTsFPQ8TtyFFR7MZ8K4VRS6248lpAQpvFLK=s660", "query": "Cahit Arf's 100th Birthday", "alternate_url": "", "id": 3001500, "next_doodle": {"hires_height": 121, "name": "canadian-thanksgiving-2010", "title": "Canadian Thanksgiving 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 352, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ce, thanksgiving", "hover_text": "Bonne Action de Gr\u00e2ce", "share_text": ""}, "en": {"query": "thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Cahit Arf's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 352, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jordan Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2012", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jordan independence day", "hover_text": "Happy Independence day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFXBYg6sjU5ss0rEghMV6nInU6gcqB7qjDj02RNYRc2kfPMt4EvfjW9LYmpHza-gC9H3bc_X9WmGdz8Sz1FLC-spARx8bw7Ue4g1oj81=s660", "query": "Jordan independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 165, "share_text": "Edward Lear's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-lears-200th-birthday", "title": "Edward Lear's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 12], "hires_width": 391, "translations": {"en": {"query": "Edward Lear", "hover_text": "Edward Lear's 200th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "query": "Edward Lear", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["celtic knots", "Math", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cahit Arf", "hover_text": "Cahit Arf'\u0131n Do\u011fumunun 100. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cahit Arf's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cahit-arfs-100th-birthday", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2010/arf10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 152042, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alicia-moreau-de-justos-127th-birthday", "title": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alicia-moreau-de-justo-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Alicia Moreau de Justo", "hover_text": "127\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Alicia Moreau de Justo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ul_Lsc2hsNO6V4PflOLfFBcBxvr6fpjkQdHeAKkwu2B7FimEenBoUW4IACsgHSKHzMj4m6PP5TSz4Xx12pHpcMINeA_7XR7zYz8wZ-6c=s660", "query": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 121, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2010 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2010", "title": "Canadian Thanksgiving 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 352, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ce, thanksgiving", "hover_text": "Bonne Action de Gr\u00e2ce", "share_text": ""}, "en": {"query": "thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "thanksgiving"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2004 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2004", "title": "Canadian Thanksgiving 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/thanksgiving_ca04.gif", "run_date_array": [2004, 10, 11], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/thanksgiving_ca04.gif", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 9], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": "", "id": 3001376, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cahit-arfs-100th-birthday", "title": "Cahit Arf's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/arf10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cahit Arf", "hover_text": "Cahit Arf'\u0131n Do\u011fumunun 100. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tze_ATzjxHY-NgwTxRDHrhYCmTzzCmRq6bGYt9KiaIUrZgfyT6QLbq4C5XCs8VeiZj3fRdTsFPQ8TtyFFR7MZ8K4VRS6248lpAQpvFLK=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chinese New Year 2014 #GoogleDoodle", "name": "chinese-new-year-2014", "title": "Chinese New Year 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/chinese-new-year-2014-5796755090178048-hp.gif", "run_date_array": [2014, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Chinese New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chinese New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru Cina", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u6625\u8282", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year 2014", "hover_text": "Happy Chinese New Year! ", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2557", "hover_text": "\u0e0b\u0e34\u0e19\u0e40\u0e08\u0e35\u0e22\u0e22\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e35\u0e48 \u0e0b\u0e34\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e2e\u0e27\u0e14\u0e43\u0e0a\u0e49", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K7QnUuugmhghy4xZot__ZOEwkkt0JOmQKbfHzSwaLtgICo6YFWEnVOrMGg98IoSMHJspbpSmKPumko6RdCUw-_Q1Le-aybcp_26mRcdNMA=s660", "query": "Chinese New Year 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fW4IzmQMVDN-VnJzkChmVmrftzECykaIbBC8bLbPoDYOPsyCvOK-TfOv_uIYRoEY35wfznj_A9lXtDPmwccxO7JnFWKs4sStbQr0kNPY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tom\u00e1s Carrasquilla's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomas-carrasquillas-155th-birthday", "title": "Tom\u00e1s Carrasquilla's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tomas-carrasquillas-155th-birthday-6313193366355968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Tom\u00e1s Carrasquilla", "hover_text": "156\u00ba aniversario del nacimiento de Tom\u00e1s Carrasquilla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_coLUJojpBhwyy42pMdUVQ_qBEVguHpe38vv9ZTJ7tSZWHqIrM8l4oeXv8xvuTZZOydUYtT_c5XWSPkPbNMCbiQ5ZakmF5jsDQWE8iTn=s660", "query": "Tom\u00e1s Carrasquilla's 155th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CZ4B9QJuWTcd9qb8ZqWTu00Y97iZKfneakxdiijcwZU1HgqUR3TDkYtnA3UoIuV6YAYxxLfa2twCF_-y-dqel0bKpWXYxJ7FGpNDHPw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2014 / Doodle 4 Google 2013 winner #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2014-doodle-4-google-2013-winner", "title": "Australia Day 2014 / Doodle 4 Google 2013 winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/australia-day-2014-doodle-4-google-2013-winner-6247445470117888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Australia  ", "hover_text": "Australia Day 2014 & Doodle 4 Google Australia Winner 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jouWmw3uR2_L7GHsOY7uaBwdQv_18j-bQQ2QyXHENgvLVdyWR_E5-YfM8smqOYjvi8z2mtTVcnZ7iLdtmTv_hMh91J3jncviXCWPNz_b=s660", "query": "Doodle 4 Google Australia  ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z3MvRvEs1MluSlQ-MIKjMWqvfjTmAPHE6dsyrVpMeWhnAJX-_rB1PImHR-jWo3eMjUkhOvbA__UXF2bhaEGxlGp5FO-SMZT5QUQTVQ18"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 140, "name": "cesar-milsteins-73rd-birthday", "title": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 410, "translations": {"es": {"query": "Cesar Milstein", "hover_text": "Cumplea\u00f1os C\u00e9sar Milstein", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["character", "National Holiday", "writing"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 152038, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 8], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "query": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "alternate_url": "", "id": 3001274, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 410, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015", "title": "Lunar New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-5753824463552512-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nouvel an lunaire 2015", "hover_text": "Nouvel an lunaire 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "hover_text": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u6625\u7bc0", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Chinesisches Neujahrsfest", "hover_text": "Mondneujahr 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno Lunare 2015", "hover_text": "Capodanno Lunare 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u6625\u8282", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina 2015", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99 2015", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4cRmZvIphTDqFiWZFrJWGz_D4PWMQYxe6JCHtaRwYUO5yTTjbNzb0VYC7xHvmJn2tTVZPSSg9NZ9sXZYfwn0HTwKqlZKn3TqguWi-ao=s660", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b_pdtGKBTFlbxOSsLEkI1w8pviVUEiU21OEABa-me9baxlmDtTFr4xOe9jFK9wMH1aDyqe9spOsHmDsHGMbOZY-upKaA3wyCPlUS5Xi4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zdenek-burians-110th-birthday", "title": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/zdenek-burians-110th-birthday-4873279512772608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010die narodenia Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/meJnxD78bAaNAE-l86PEGAY6uU0dndrl0V_uRdSDkFvF8IxNBpRAe3Pt3de_WGn5l1-x2QRfT8DYDvQhuHjGccNaw02LXcsWhL8SjYmZ=s660", "query": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fkMUqR3iR3yLKJxAIlv5jRERlJdDu5ZlUkEqUhP2M38aHeYZLihBCQVbI5n9bCbGmhB4gXcKu4I97lPkuHu4MTuDeD5tjEVGgfppiezJZQ"}], "hires_height": 140, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "john-lennons-70th-birthday", "title": "John Lennon's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/lennon10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John Lennon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Happy 70th Birthday, John Lennon! Click to play.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 70 n\u0103m ng\u00e0y sinh John Lennon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00e8 aniversari del naixement de John Lennon", "share_text": ""}, "it": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00b0 anniversario della nascita di John Lennon. Fai clic qui!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Johna Lennona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon-en jaiotegunaren 70. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennoni 70. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ulang Tahun John Lennon ke-70", "share_text": ""}, "es": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70 Aniversario del nacimiento de John Lennon. \u00a1Haz clic y disfruta!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0435\u0434\u0430\u043c\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e Verjaardag John Lennon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Gratulerer med 70-\u00e5rs dagen John Lennon! Klikk for \u00e5 spille av.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ika-70 kaarawan ni John Lennon", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eons Lenons", "hover_text": "D\u017eona Lenona 70 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eonas Lenonas", "hover_text": "70-asis D\u017eono Lenono gimtadienis. Spausk \u010dia, kad pamatytum animacij\u0105!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 70 \u0e1b\u0e35 \u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Aniversario del nacimiento de John Lennon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon - 70. rocznica urodzin. Kliknij tu.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d", "hover_text": "\u0417 70-\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d! \u041d\u0430\u0446\u0456\u0441\u043d\u0456\u0446\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0439\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e anniversaire de la naissance de John Lennon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. ro\u0111endan Johna Lennona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70ster Geburtstag von John Lennon. Klicken Sie hier.", "share_text": ""}, "da": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennons 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Klik for at afspille.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. Ro\u0111endan John-a Lennon-a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennonin syntym\u00e4st\u00e4 70 vuotta. Klikkaa ja katso.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja - Kattints a lej\u00e1tsz\u00e1shoz!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3002 \u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u518d\u751f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Anivers\u00e1rio de John Lennon", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon \u8a95\u8fb070\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube44\ud2c0\uc988 \uc874 \ub808\ub17c", "hover_text": "\uc874 \ub808\ub17c \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144. \uc5ec\uae30\ub97c \ud074\ub9ad\ud574 \ubcf4\uc138\uc694", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon 70-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d! \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eaa\u5ff5\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac\u8bde\u8fb0 70 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010die narodenia - John Lennon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a070\u00a0\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. rojstni dan Johna Lennona.  Kliknite za ogled.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDAOb5W74D-S21m3YQiciDsuNjGeOE6IN6UBrWY5M4G8Dgu1XRiNbPXz1e0zgfmj2TV9KwxEJNKu9iSU0qfL25UQ7g-RbgK-6ek8A1E=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["cells", "antibodies", "Sciences", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Cesar Milstein", "hover_text": "Cumplea\u00f1os C\u00e9sar Milstein", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-milsteins-73rd-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "hires_width": 410, "persistent_id": 155042, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 130, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2008", "title": "Hangul Proclamation Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 8], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatia Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2011", "title": "Croatia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/croatian_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti Republike Hrvatske", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti Republike Hrvatske!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LHzYbnCPsNm4A97-IO-voT5DdDQksnAC0jKYz-eXgd5mlU3JiHZ5yOV1_rMHp2uZxv5xqdzx0gY3CEwC1S2hzMYyYQU4MOhA-429CYfXJw=s660", "query": "Croatia Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2005", "title": "Hangul Proclamation Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/hangul_day.gif", "run_date_array": [2005, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\\355\\225\\234\\352\\270\\200\\353\\202\\240", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aMUAQk8g_SR78Hyxawn2Wo_juBMmZ5E1koY2e70lYQOgXrzP8IEd2pKPn3nPemJW-tckhblAFKXSJf96mjA04xZM8_i1TteWzgXRvcQwZg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatian Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "croatian-independence-day-2014", "title": "Croatian Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/croatian-independence-day-2014-5656986997751808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti ", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti 2014.!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0cc_HinafdRAHykjqVJAeBZB7onnbA1wmVsYrcvEEdF8uaB0GhNOBHZ_lOHju_eORu0tIhr4QEI3y9nU5ruCrbUYkQLPllf-RKFg1eEm=s660", "query": "Croatian Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3D4oaj_j0RhaVPaJo1nmLZDW5A6gfsflFJ-buw3qdrrPtsSo2E6dgJ6Yu-cPToGc9KGo6Gj1X0NQ9BV2oCM14-21ObDTYatLYEK6xPXlw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday", "title": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 709, "translations": {"ru": {"query": "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439", "share_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "marina tsvetaeva", "hover_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp2x.png", "query": "marina tsvetaeva", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UahmrZUjrvhW-hduZpNA10Yc4j1kmWuObLq8DtW5SI8vFpfWLZd8nQcZ_vFRGsAx5mO1rR_x-KOwGQYADzKLkKZo7Ynm17zoe5El8k"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Croatia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2015", "title": "Croatia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti", "hover_text": "Dan neovisnosti 2015.", "share_text": "Dan neovisnosti #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp2x.jpg", "query": "Croatia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fT0kcJuqiQzc7LIyT_QDQAdzVYkJo4dhs9MOqV8Xwgn5Pvdli2HGlXR4zhr1_IGJfo6rf65w4dYddBjFhoIfYM6ZgtKFhZXRUN6j0Dxp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "query": "William John Swainson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "John Lennon's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-lennons-70th-birthday", "title": "John Lennon's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/lennon10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John Lennon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Happy 70th Birthday, John Lennon! Click to play.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 70 n\u0103m ng\u00e0y sinh John Lennon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00e8 aniversari del naixement de John Lennon", "share_text": ""}, "it": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00b0 anniversario della nascita di John Lennon. Fai clic qui!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Johna Lennona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon-en jaiotegunaren 70. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennoni 70. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ulang Tahun John Lennon ke-70", "share_text": ""}, "es": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70 Aniversario del nacimiento de John Lennon. \u00a1Haz clic y disfruta!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0435\u0434\u0430\u043c\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e Verjaardag John Lennon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Gratulerer med 70-\u00e5rs dagen John Lennon! Klikk for \u00e5 spille av.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ika-70 kaarawan ni John Lennon", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eons Lenons", "hover_text": "D\u017eona Lenona 70 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eonas Lenonas", "hover_text": "70-asis D\u017eono Lenono gimtadienis. Spausk \u010dia, kad pamatytum animacij\u0105!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 70 \u0e1b\u0e35 \u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Aniversario del nacimiento de John Lennon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon - 70. rocznica urodzin. Kliknij tu.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d", "hover_text": "\u0417 70-\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d! \u041d\u0430\u0446\u0456\u0441\u043d\u0456\u0446\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0439\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e anniversaire de la naissance de John Lennon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. ro\u0111endan Johna Lennona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70ster Geburtstag von John Lennon. Klicken Sie hier.", "share_text": ""}, "da": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennons 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Klik for at afspille.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. Ro\u0111endan John-a Lennon-a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennonin syntym\u00e4st\u00e4 70 vuotta. Klikkaa ja katso.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja - Kattints a lej\u00e1tsz\u00e1shoz!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3002 \u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u518d\u751f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Anivers\u00e1rio de John Lennon", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon \u8a95\u8fb070\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube44\ud2c0\uc988 \uc874 \ub808\ub17c", "hover_text": "\uc874 \ub808\ub17c \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144. \uc5ec\uae30\ub97c \ud074\ub9ad\ud574 \ubcf4\uc138\uc694", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon 70-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d! \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eaa\u5ff5\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac\u8bde\u8fb0 70 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010die narodenia - John Lennon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a070\u00a0\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. rojstni dan Johna Lennona.  Kliknite za ogled.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDAOb5W74D-S21m3YQiciDsuNjGeOE6IN6UBrWY5M4G8Dgu1XRiNbPXz1e0zgfmj2TV9KwxEJNKu9iSU0qfL25UQ7g-RbgK-6ek8A1E=s660", "query": "John Lennon", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2010, 10, 8], "height": 190, "standalone_html": "/logos/2010/lennon10-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDAOb5W74D-S21m3YQiciDsuNjGeOE6IN6UBrWY5M4G8Dgu1XRiNbPXz1e0zgfmj2TV9KwxEJNKu9iSU0qfL25UQ7g-RbgK-6ek8A1E=s660", "query": "John Lennon", "alternate_url": "", "id": 3003439, "next_doodle": {"hires_height": 140, "name": "cesar-milsteins-73rd-birthday", "title": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 410, "translations": {"es": {"query": "Cesar Milstein", "hover_text": "Cumplea\u00f1os C\u00e9sar Milstein", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "John Lennon's 70th Birthday", "is_dynamic": true, "width": 336, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Veterans Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "veterans-day-2012", "title": "Veterans Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vets_day-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Veterans Day", "hover_text": "Veterans Day 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M0EK2Oqd-uya8uJRKx6qz6gIE85vwL84i-z0HqT2SxExPkxPX_fKl3QIHpAZDOxw4oLSiiZ4W_s6gzOqz82OQxFQBB7pCKdHyVV9aIMcuQ=s660", "query": "Veterans Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Thanksgiving 2012 #GoogleDoodle", "name": "thanksgiving-2012", "title": "Thanksgiving 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/thanksgiving12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving Day", "hover_text": "Happy Thanksgiving!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kuY0TTn_bAkauSNmMP8K_f9WkFw9Pt1O2Ixia-aP30ZX9tIN13Ga9PfhAxSj_o9caX7ziXSxI0ApdWbOgCH-cZzj2A6vOcG-tbie6seIMw=s660", "query": "Thanksgiving Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hachiko's 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hachikos-89th-birthday", "title": "Hachiko's 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hachiko12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u30cf\u30c1\u516c", "hover_text": "\u30cf\u30c1\u516c \u751f\u8a95 89 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JvGw8tc_mNV43YjDTA9NaQ6NiwjO--sKaz21tQBiTV0mw_QGBQ-5eZysjQknHeiuup1pR02pAc3O7pWQKRBavY-zrSAudqWrYKrmhUDo=s660", "query": "Hachiko's 89th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 149, "name": "nachum-gutmans-112th-birthday", "title": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 5], "hires_width": 384, "translations": {"iw": {"query": "\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Music", "imagine", "Birthday"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John Lennon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Happy 70th Birthday, John Lennon! Click to play.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 70 n\u0103m ng\u00e0y sinh John Lennon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00e8 aniversari del naixement de John Lennon", "share_text": ""}, "it": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00b0 anniversario della nascita di John Lennon. Fai clic qui!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Johna Lennona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon-en jaiotegunaren 70. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennoni 70. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ulang Tahun John Lennon ke-70", "share_text": ""}, "es": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70 Aniversario del nacimiento de John Lennon. \u00a1Haz clic y disfruta!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0435\u0434\u0430\u043c\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e Verjaardag John Lennon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Gratulerer med 70-\u00e5rs dagen John Lennon! Klikk for \u00e5 spille av.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ika-70 kaarawan ni John Lennon", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eons Lenons", "hover_text": "D\u017eona Lenona 70 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eonas Lenonas", "hover_text": "70-asis D\u017eono Lenono gimtadienis. Spausk \u010dia, kad pamatytum animacij\u0105!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 70 \u0e1b\u0e35 \u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Aniversario del nacimiento de John Lennon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon - 70. rocznica urodzin. Kliknij tu.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d", "hover_text": "\u0417 70-\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d! \u041d\u0430\u0446\u0456\u0441\u043d\u0456\u0446\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0439\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e anniversaire de la naissance de John Lennon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. ro\u0111endan Johna Lennona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70ster Geburtstag von John Lennon. Klicken Sie hier.", "share_text": ""}, "da": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennons 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Klik for at afspille.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. Ro\u0111endan John-a Lennon-a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennonin syntym\u00e4st\u00e4 70 vuotta. Klikkaa ja katso.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja - Kattints a lej\u00e1tsz\u00e1shoz!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3002 \u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u518d\u751f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Anivers\u00e1rio de John Lennon", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon \u8a95\u8fb070\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube44\ud2c0\uc988 \uc874 \ub808\ub17c", "hover_text": "\uc874 \ub808\ub17c \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144. \uc5ec\uae30\ub97c \ud074\ub9ad\ud574 \ubcf4\uc138\uc694", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon 70-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d! \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eaa\u5ff5\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac\u8bde\u8fb0 70 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010die narodenia - John Lennon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a070\u00a0\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. rojstni dan Johna Lennona.  Kliknite za ogled.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>There&rsquo;s a lot that can be said about John Lennon, one of the most influential artists of the 20th century. Even more can be said about the individual experiences people have had growing up with his music. It seems like everyone has a Lennon story. The earliest memory I have of him is listening to his songs in the backseat of our old station wagon with my brothers, watching my mom and dad sing along on the cassette player. It&rsquo;s a very simple memory, but rich with subtlety&mdash;the sunlight through the windshield, my mom&rsquo;s smile&mdash;and so it&rsquo;s stuck with me. And maybe that&rsquo;s what John&rsquo;s music is about. There&rsquo;s an earnest simplicity to it, yet I&rsquo;m sure any one of us, regardless of whether or not we were around during his time, could describe some way he has deeply enriched our lives.<br />\r\n<br />\r\nStarting today and all day tomorrow, which would have been John&rsquo;s 70th birthday, we&#39;re celebrating him with our first-ever animated video doodle. The old saying, &rdquo;A picture is worth a thousand words&rdquo; still rings true, so I hope a moving picture will help me adequately&mdash;and simply&mdash;thank John for the memories.<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "John Lennon's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-lennons-70th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2010/lennon10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 178002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 130, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2008", "title": "Hangul Proclamation Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 8], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatia Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2011", "title": "Croatia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/croatian_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti Republike Hrvatske", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti Republike Hrvatske!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LHzYbnCPsNm4A97-IO-voT5DdDQksnAC0jKYz-eXgd5mlU3JiHZ5yOV1_rMHp2uZxv5xqdzx0gY3CEwC1S2hzMYyYQU4MOhA-429CYfXJw=s660", "query": "Croatia Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2005", "title": "Hangul Proclamation Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/hangul_day.gif", "run_date_array": [2005, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\\355\\225\\234\\352\\270\\200\\353\\202\\240", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aMUAQk8g_SR78Hyxawn2Wo_juBMmZ5E1koY2e70lYQOgXrzP8IEd2pKPn3nPemJW-tckhblAFKXSJf96mjA04xZM8_i1TteWzgXRvcQwZg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatian Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "croatian-independence-day-2014", "title": "Croatian Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/croatian-independence-day-2014-5656986997751808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti ", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti 2014.!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0cc_HinafdRAHykjqVJAeBZB7onnbA1wmVsYrcvEEdF8uaB0GhNOBHZ_lOHju_eORu0tIhr4QEI3y9nU5ruCrbUYkQLPllf-RKFg1eEm=s660", "query": "Croatian Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3D4oaj_j0RhaVPaJo1nmLZDW5A6gfsflFJ-buw3qdrrPtsSo2E6dgJ6Yu-cPToGc9KGo6Gj1X0NQ9BV2oCM14-21ObDTYatLYEK6xPXlw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday", "title": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 709, "translations": {"ru": {"query": "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439", "share_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "marina tsvetaeva", "hover_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp2x.png", "query": "marina tsvetaeva", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UahmrZUjrvhW-hduZpNA10Yc4j1kmWuObLq8DtW5SI8vFpfWLZd8nQcZ_vFRGsAx5mO1rR_x-KOwGQYADzKLkKZo7Ynm17zoe5El8k"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Croatia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2015", "title": "Croatia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti", "hover_text": "Dan neovisnosti 2015.", "share_text": "Dan neovisnosti #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp2x.jpg", "query": "Croatia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fT0kcJuqiQzc7LIyT_QDQAdzVYkJo4dhs9MOqV8Xwgn5Pvdli2HGlXR4zhr1_IGJfo6rf65w4dYddBjFhoIfYM6ZgtKFhZXRUN6j0Dxp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "query": "William John Swainson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}, {"hires_height": 140, "share_text": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-milsteins-73rd-birthday", "title": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 410, "translations": {"es": {"query": "Cesar Milstein", "hover_text": "Cumplea\u00f1os C\u00e9sar Milstein", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "query": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 5], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "query": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "alternate_url": "", "id": 3001232, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "john-lennons-70th-birthday", "title": "John Lennon's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/lennon10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John Lennon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Happy 70th Birthday, John Lennon! Click to play.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 70 n\u0103m ng\u00e0y sinh John Lennon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00e8 aniversari del naixement de John Lennon", "share_text": ""}, "it": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00b0 anniversario della nascita di John Lennon. Fai clic qui!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Johna Lennona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon-en jaiotegunaren 70. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennoni 70. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ulang Tahun John Lennon ke-70", "share_text": ""}, "es": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70 Aniversario del nacimiento de John Lennon. \u00a1Haz clic y disfruta!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0435\u0434\u0430\u043c\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e Verjaardag John Lennon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Gratulerer med 70-\u00e5rs dagen John Lennon! Klikk for \u00e5 spille av.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ika-70 kaarawan ni John Lennon", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eons Lenons", "hover_text": "D\u017eona Lenona 70 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eonas Lenonas", "hover_text": "70-asis D\u017eono Lenono gimtadienis. Spausk \u010dia, kad pamatytum animacij\u0105!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 70 \u0e1b\u0e35 \u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Aniversario del nacimiento de John Lennon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon - 70. rocznica urodzin. Kliknij tu.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d", "hover_text": "\u0417 70-\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d! \u041d\u0430\u0446\u0456\u0441\u043d\u0456\u0446\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0439\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e anniversaire de la naissance de John Lennon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. ro\u0111endan Johna Lennona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70ster Geburtstag von John Lennon. Klicken Sie hier.", "share_text": ""}, "da": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennons 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Klik for at afspille.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. Ro\u0111endan John-a Lennon-a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennonin syntym\u00e4st\u00e4 70 vuotta. Klikkaa ja katso.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja - Kattints a lej\u00e1tsz\u00e1shoz!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3002 \u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u518d\u751f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Anivers\u00e1rio de John Lennon", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon \u8a95\u8fb070\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube44\ud2c0\uc988 \uc874 \ub808\ub17c", "hover_text": "\uc874 \ub808\ub17c \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144. \uc5ec\uae30\ub97c \ud074\ub9ad\ud574 \ubcf4\uc138\uc694", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon 70-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d! \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eaa\u5ff5\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac\u8bde\u8fb0 70 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010die narodenia - John Lennon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a070\u00a0\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. rojstni dan Johna Lennona.  Kliknite za ogled.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDAOb5W74D-S21m3YQiciDsuNjGeOE6IN6UBrWY5M4G8Dgu1XRiNbPXz1e0zgfmj2TV9KwxEJNKu9iSU0qfL25UQ7g-RbgK-6ek8A1E=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-227th-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alessandro_manzoni-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "227\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_T0qiYRrs2rO69Tu06rtVBjO5ayIjO0uNuXCtAPSRMeAKXz2MCA8VPrcadRopbNQVZ72zYJqO8I0wYR1rgDEHWQtxzwa8QrL9VkkY1_8=s660", "query": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}], "hires_height": 149, "prev_doodle": {"hires_height": 138, "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["woman", "Art", "beach", "landscape", "man", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"iw": {"query": "\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nachum Gutman's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nachum-gutmans-112th-birthday", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "hires_width": 384, "persistent_id": 153064, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brian \u00d3 Nuall\u00e1in's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "brian-o-nuallains-101st-birthday", "title": "Brian \u00d3 Nuall\u00e1in's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brian_ONolan-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Brian O'Nolan", "hover_text": "Flann O'Brien's 101st Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brian \u00d3'Nuall\u00e1in", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Myles na gCopaleen", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/REl9yO5ApglE_sqOrfJ6x7xYjBxWbddPrMZW3Mx92oiwTxZtOeySa7zta_3GoP4BH44BQp6gdLACvcXQSyeoDugQwxxxlL2SInMni9mR=s660", "query": "Brian O'Nolan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Korean Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "korean-thanksgiving-2006", "title": "Korean Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/kr_thanksgiving06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\ucd94\uc11d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJOd_uPuLXi5Eh4WV5gmIYd0aO4Kvi5PL1CrgZGbjFHdkinzZF5p3I3KSeYX0yjbj3A9Dj7cyBK3_zJ0v331d-6UEfq-Le5BuW3aEnQA=s660", "query": "Korean Thanksgiving 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Slovenia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-slovenia", "title": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "teden otroka", "hover_text": "Dan otroka 2015", "share_text": "Dan otroka 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuVzdARguMwHU90s8pOAfszDt38hxVyOUb2pmgI9IdMTmum43RhtvgrrNgY39TkI26JlbOeVnoOXyARriWpitGEI5UuCH1ll1fDa4TyiIQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-canada-bulgaria-estonia", "title": "Teacher's Day 2015 (Canada, Bulgaria, Estonia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"et": {"query": "\u00d5petajate p\u00e4ev", "hover_text": "Head \u00f5petajate p\u00e4eva 2015!", "share_text": "\u00d5petajate p\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des enseignants", "hover_text": "Journ\u00e9e des enseignants 2015", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des enseignants 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2015", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f 2015", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cVjI0_ulq0wo3UlnLlD4uvqK_Onb-J9Q8XE5O9unxGZLXi_lVOPD4P5p-sRhgCyYO_MIW44MbHJa8VMugKq1hOStsB0CvjkeBjy3yiM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazilian Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2014", "title": "Brazilian Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazilian-elections-2014-5218110059577344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/20Apv4H1gy_ZCWfZQHvIzPbMnso8K5a9IvKYCY2mAGNfVO4ip4p8dRgklLSgFZcSsyAJI3Q32DqQ766eFwx5ezeTNnowokYCV-LxsH19=s660", "query": "Brazilian Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/93gt6t-Z-2sJKfWysRsxSx1XAM7KbCuIZJPkQUPDjbmJeLIQgqtj-5OajWeq_e9PLgCoXsEsDw8FtlFigR68g1X0CCtaK0iek9-7W6qNOg"}, {"hires_height": 440, "share_text": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan #GoogleDoodle", "name": "121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan", "title": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan-5682693262016512-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6642\u523b\u8868\u8a18\u5ff5\u65e5", "hover_text": "\u65e5\u672c\u521d\u306e\u6642\u523b\u8868 \u51fa\u7248 121 \u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u521d\u306e\u6642\u523b\u8868 \u51fa\u7248 121 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan-5682693262016512-hp2x.png", "query": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jZRLYFn-MalAV8yNGUsUubdWQPd_cQSg25IYynfEVVWshi88MncB4JhV7mB2ono0M_Z4yuCmhm-pfEkaLR53oM07YJ5Zu622Spmv6akq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 3], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": "", "id": 3000646, "next_doodle": {"hires_height": 149, "name": "nachum-gutmans-112th-birthday", "title": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 5], "hires_width": 384, "translations": {"iw": {"query": "\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "German Reunification Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 377, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Venezuela National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "venezuela-national-day-2015", "title": "Venezuela National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/venezuela-national-day-2015-6223405485391872.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Venezuela", "hover_text": "Independencia de Venezuela", "share_text": "Independencia de Venezuela #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/venezuela-national-day-2015-6223405485391872-hp2x.jpg", "query": "Venezuela National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/78k-a5r7-sZ1r47sQUjxeBuJ3qJJeCD1dUTCULeH2c_mcd4XzVO5F26stcjrslJezVoch5OwY0-wiUIRro5CUkE4JWG_-Ez8KB3yXT2a2w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Tu B'Av 2015 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2015", "title": "Tu B'Av 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tu-bav-2015-5651988540817408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627\u0645\u062d"}, "iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tu-bav-2015-5651988540817408-hp2x.jpg", "query": "Tu B'Av 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/081ZybGZNoBZTFkWWrcG3jPPSIZNzpKvaCl-Fhg0QkS898iccCXRtexbeq5grXSJXiqgOLTvR_bOEbAFAxW80Z9xgXNX9Dj2PhWr7Yav"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Ida B. Wells's 153rd Birthday! #GoogleDoodle", "name": "ida-b-wells-153rd-birthday", "title": "Ida B. Wells' 153rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ida-b-wells-153rd-birthday-4853060954226688-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 16], "hires_width": 900, "translations": {"zh-CN": {"query": "ida wells", "hover_text": "\u827e\u8fbe\u00b7B\u00b7\u97e6\u5c14\u65af 153\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u827e\u8fbe\u00b7B\u00b7\u97e6\u5c14\u65af 153\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Ida B. Wells", "hover_text": "Ida B. Wells' 153rd Birthday", "share_text": "Celebrating Ida B. Wells's 153rd Birthday! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ida-b-wells-153rd-birthday-4853060954226688-hp2x.jpg", "query": "Ida B. Wells", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JzTvM_Tu0sjMdWnx_WDGas3BSK8WVmGbOKBmfzYup6VdQV-qYrtT1G-G0D8EhU639bZ-vK1FvFcdOfzSkCWoQcDpNG43G8pPuPLu3Mfhvg"}], "hires_height": 138, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["handshake", "National Holiday", "hands", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "hires_width": 377, "persistent_id": 151039, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 1], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": "", "id": 3000602, "next_doodle": {"hires_height": 138, "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Nigeria Independence Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 416, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2015", "title": "New Year's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/new-years-day-2015-5648528089022464.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aa8\u0acd\u0aaf\u0ac2 \u0aaf\u0ab0 2015 ", "hover_text": "\u0aa8\u0acd\u0aaf\u0ac2 \u0aaf\u0ab0 2015 \u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aa6\u0abf\u0a95 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year 2015", "hover_text": "Happy New Year from Google! ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Any nou 2015", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 2015", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno 2015", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d8\u05d5\u05d1\u05d4!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0cca\u0cb8 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7 2015", "hover_text": "\u0cb9\u0cca\u0cb8 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2015!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Nov\u00fd rok 2015", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f 2015", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2a\u0d41\u0d24\u0d41\u0d35\u0d7c\u0d37\u0d02 2015", "hover_text": "\u0d2a\u0d41\u0d24\u0d41\u0d35\u0d24\u0d4d\u200c\u0d38\u0d30\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2015!", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u1790\u17d2\u1798\u17b8\u00a0\u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "hover_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u1790\u17d2\u1798\u17b8\u200b\u1796\u17b8 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhliain 2015", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2015", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2015", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2015", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year 2015 ", "hover_text": "Happy New Year from Google! ", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Aninovo 2015", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "2015 nieuwjaarsdag", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "nytt\u00e5r", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "nytt\u00e5r", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8 2015", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yeni Y\u0131l 2015", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0928\u092f\u093e\u0901 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015", "hover_text": "\u0928\u092f\u093e\u0901 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015 \u0915\u094b \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e !", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai ", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a28\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a38\u0a3e\u0a32 2015", "hover_text": "\u0a28\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a38\u0a3e\u0a32 2015 \u0a26\u0a40 \u0a32\u0a71\u0a16-\u0a32\u0a71\u0a16 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "mwaka mpya 2015", "hover_text": "Google inawatakia heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Subiecte populare \u00een 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok 2015", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 2015", "hover_text": "2015, \u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2015", "hover_text": "Google vous souhaite une Bonne Ann\u00e9e 2015 !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2015", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru 2015", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": " \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 2015", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina 2015.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0940\u0928 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015", "hover_text": "\u0928\u0935\u0940\u0928 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015 \u091a\u094d\u092f\u093e \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Nyt\u00e5r 2015", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937 2015", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937 2015 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Feliz 2015!", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nova godina 2015.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "uusi vuosi 2015", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta 2015!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u0568 \u0571\u0565\u0566 \u0565\u0580\u057b\u0561\u0576\u056b\u056f \u0576\u0578\u0580 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0567 \u0574\u0561\u0572\u0569\u0578\u0582\u0574", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2015 \u00daj\u00e9v", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2015\u5e74", "hover_text": "Google \u3088\u308a\u3001\u3042\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2015", "hover_text": "Google te desea un \u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c28\u0c42\u0c24\u0c28 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30\u0c02 2015", "hover_text": "2015 \u0c28\u0c42\u0c24\u0c28 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz 2015!", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2015 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2015 \uc0c8\ud574", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "ny\u00e5rsdagen 2015", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 2015", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Nov\u00fd rok 2015", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahr 2015", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a 2015", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0432\u0456\u0434 Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "sre\u010dno novo leto", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AqINNNfMNQWH_OLVLK2CTzaXRCEBdNwDM5ooxmMHLaJtwoJP6yyVKPf9Ed54osh09mD7ChkFqXpokpSouE9j-ZG144gkhz0lgiCZgzU=s660", "query": "New Year 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VJ551nPgKjFzhZ3Q9-ukMBJHhuQ-jSzj6ZC_WkmTsBD3vANXAevxTa0-JTnruWx4l3xTLjj8TTQJ4MgHPgYzf01zmhoO8CcUgR_LA3IehQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-thailand", "title": "Teacher's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-thailand-4702454302113792-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e40\u0e01\u0e35\u0e22\u0e23\u0e15\u0e34\u0e04\u0e23\u0e39\u0e22\u0e34\u0e48\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e0d\u0e48 \u0e19\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e43\u0e08\u0e1a\u0e39\u0e0a\u0e32 \u0e40\u0e25\u0e34\u0e28\u0e25\u0e49\u0e33\u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e48\u0e32 \u0e28\u0e23\u0e31\u0e17\u0e18\u0e32\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e04\u0e38\u0e13", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8CRjQXTBlp6zHlhOqTtA4HJo-uay4OM2ryXhHluQ42ZGygZfJgOqJYK4ppTYsAmwWqEjzWDgriHoh2MTe3vLHLppQOWih2O3wKdqUk3f=s660", "query": "Teacher's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDj56EfZgEeaCbQ0kcbSRRUlybIuXYDMpYOLYBjkdJYsn4Q1NnzybDDh5vIFjoSdq7IvwK3wtH4FokKRQz7Q8aZawisVppFEpu00_16f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Youssef Chahine\u2019s 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "youssef-chahines-89th-birthday", "title": "Youssef Chahine\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/youssef-chahines-89th-birthday-5629941483831296-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Youssef Chahine", "hover_text": "Le 89\u00e8me anniversaire de Youssef Chahine", "share_text": ""}, "en": {"query": "Youssef Chahine", "hover_text": "Youssef Chahine\u2019s 89th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0633\u0641 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646\u200e", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064089 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646\u200e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeWlTvpFdZNKDj9UBXsxmEme9T2o1wk2YpeJEUAqe8PmI_kr1bWgZwjYO-vKELjyDD6I3U0e74byuCBSj8GpJjb92Zt7dFW0lFmfwEgi=s660", "query": "Youssef Chahine", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m_w_76dN5utvHbVlVWibxAm8KQmilA9sdwEHuRqGIs_JknAJB_ZgRhJD37uMMtnPioe0VvPeO7nu4jqhXDXWCGcAC-C8tq4YiJPdnx8"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 136, "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "countries": ["Nigeria"], "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 155039, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 10, 1], "height": 136, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": "", "id": 2992113, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "alternate_url": ""}, "title": "China National Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 333, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mies-van-der-rohes-126th-birthday", "title": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mies_Van_der_Rohe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b9\u03c2 \u03c6\u03b1\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5\u03c1 \u03c1\u03cc\u03b5", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe se 126ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0", "hover_text": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversari del naixement de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2 \u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mies van der Rohe. Kugujwa iminyaka engu-126th", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe-ren jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario del nacimiento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario do nacemento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126e Geboortedag Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe'nin 126'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe \u0915\u094b \u0967\u0968\u096c \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126-asis Mies van der Rohe gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435\u0430", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba aniversario de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u044d\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00e8me anniversaire de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Hari lahir Mies van der Rohe ke 126", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Miesa van der Rohea", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. rojstni dan Miesa van der Roheja", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 vuotta Mies van der Rohen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8", "hover_text": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8 \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohening 126chi Tug'ilgan Yiili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b Mies van der Rohe 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 126 ya kuzaliwa kwa Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u5efa\u7b51\u5927\u5e08 \u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57 126 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. Geburtstag von Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u092e\u0940\u091c \u0935\u093e\u0928 \u0921\u0947\u0930 \u0930\u094b\u0939\u0947\u091a\u0940  \u0967\u0968\u096c\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Obr9bnbrEm_PoU4OGhURgvYrcCa6PWQn7HDG_kgc70-ITtHNoHMamPejHkH7GJ-tez6s4JAqdroSQCgTN3v6zYyz3fdGjDnLbCADkw5EOQ=s660", "query": "Mies van der Rohe", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-yoshizawas-101st-birthday", "title": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday - origami art by Robert Lang", "share_text": ""}, "af": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa se 101ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "\uc544\ud0a4\ub77c \uc694\uc2dc\uc790\uc640  \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversari del naixement de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00b0 anniversario della nascita di Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 101 \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0646 \u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0643\u064a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0634\u064a\u0632\u0627\u0648\u0627\u060c \u0623\u0628 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Akira Yoshizawan", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Akira Yoshizawan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Akira Yoshizawa. Kugujwa iminyaka engu-101", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa-ren jaiotegunaren 101. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario del nacimiento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario do nacemento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101e Geboortedag Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa'n\u0131n 101'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa \u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akiras Jo\u0161izavas 101.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Akira Jo\u0161idzava", "hover_text": "101-asis Akiros Jo\u0161idzavos gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Origami", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba cumplea\u00f1os de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "is": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00e8me anniversaire d'Akira Yoshizawa's", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Hari lahir Akira Yoshizawa yang ke 101", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. godi\u0161njica ro\u0111enja Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. rojstni dan Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Akira Youshizawa", "hover_text": "101 vuotta Akira Yoshizawan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e9ve sz\u00fcletett Akira Yoshizawa, az origami atyja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u5409\u6fa4\u7ae0 \u751f\u8a95 101 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 ani de la na\u015fterea lui Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawaning 101chi Tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u647a\u7d19\u85dd\u8853\u5927\u5e2b \u5409\u6fa4\u7ae0 101\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 101 ya kuzaliwa kwa Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u6cfd\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u6298\u7eb8\u5927\u5e08\u5409\u6cfd\u7ae0 101 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. Geburtstag von Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "akira yoshizawa", "hover_text": "\u0906\u0915\u093f\u0930\u093e \u092f\u094b\u0936\u093f\u091c\u093e\u0935\u093e\u091a\u0940 \u0967\u0966\u0967\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660", "query": "Akira Yoshizawa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 136, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "flintstones-50th-anniversary", "title": "Flintstones' 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/flintstones10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 9, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Flintstones", "hover_text": "50\u03b1 \u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Flintstones", "share_text": ""}, "en": {"query": "The Flintstones", "hover_text": "50th Anniversary of The Flintstones", "share_text": ""}, "vi": {"query": "The Flintstones", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 50 n\u0103m ng\u00e0y Flintstones ra \u0111\u1eddi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Els Picapedra", "hover_text": "50\u00e8 aniversari d'Els Picapedra", "share_text": ""}, "it": {"query": "Flintstones", "hover_text": "50\u00b0 anniversario dei Flintstones", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05ea \u05e7\u05d3\u05de\u05d5\u05e0\u05d9", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05ea \u05e7\u05d3\u05de\u05d5\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0644\u064a\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 50 \u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0641\u0644\u064a\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646", "share_text": ""}, "cs": {"query": "flintstoneovi", "hover_text": "50. narozeniny rodiny Flinstoneov\u00fdch", "share_text": ""}, "et": {"query": "Flintstones", "hover_text": "R\u00e4nirahnude 50. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "The Flintstones", "hover_text": "Hari Ulang Tahun The Flintstones ke-50", "share_text": ""}, "es": {"query": "Los Picapiedra", "hover_text": "50\u00ba Aniversario de Los Picapiedra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "The Flintstones", "hover_text": "50th Anniversary of The Flintstones", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u043b\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u044b", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0424\u043b\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u044b!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "\u041f\u0435\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0435 \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Flintstones", "hover_text": "50e Verjaardag van de Flintstones", "share_text": ""}, "no": {"query": "Familien Flintstone", "hover_text": "Familien Flintstone 50-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "The Flintstones", "hover_text": "50th Anniversary of The Flintstones", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Flintstone", "hover_text": "Ika-50 Anibersaryo ni Flintstone", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Flinstoni", "hover_text": "Flinstonu 50 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Flintstones", "hover_text": "Flintstounams - 50 met\u0173!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e25\u0e34\u0e19\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 50 \u0e1b\u0e35 \u0e21\u0e19\u0e38\u0e29\u0e22\u0e4c\u0e2b\u0e34\u0e19\u0e1f\u0e25\u0e34\u0e19\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Los Picapiedra", "hover_text": "50\u00ba Aniversario de Los Picapiedra", "share_text": ""}, "be": {"query": "Flintstones", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c\u0443 \"\u0424\u043b\u0456\u043d\u0441\u0442\u043e\u045e\u043d\u044b\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Pierrafeu", "hover_text": "50me Anniversaire des Pierrafeu", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u043b\u0438\u043d\u0442\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0421\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u043b\u0438\u043d\u0442\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "obitelj Kremenko", "hover_text": "50. godi\u0161njica obitelji Kremenko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Familie Feuerstein", "hover_text": "50ster Geburtstag der Familie Feuerstein", "share_text": ""}, "da": {"query": "flintstones", "hover_text": "Flintstones 50 \u00e5rs jubil\u00e6um", "share_text": ""}, "bs": {"query": "porodica kremenko", "hover_text": "50. Godi\u0161njica Porodice Kremenko", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kiviset ja Soraset", "hover_text": "50 vuotta Kivisi\u00e4 ja Sorasia", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Fr\u00e9di \u00e9s B\u00e9ni, a k\u00e9t k\u0151korszaki szaki", "hover_text": "50 \u00e9ves a Flintstone csal\u00e1d", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30ea\u30f3\u30c8\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u539f\u59cb\u5bb6\u65cf\u30d5\u30ea\u30f3\u30c8\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3 50\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "familia flintstone", "hover_text": "Familia Flintstone aniverseaz\u0103 50 de ani.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Os Flintstones", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio dos Flinstones", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8070\u660e\u7b28\u4f2f", "hover_text": "\u8070\u660e\u7b28\u4f2f50\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "familia flintstone", "hover_text": "Familia Flintstone aniverseaz\u0103 50 de ani.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud50c\ub9b0\uc2a4\ud1a4", "hover_text": "\ud50c\ub9b0\uc2a4\ud1a4 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Flintstones", "hover_text": "Flintstones 50-\u00e5rsjubileum", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0435\u043c\u0435\u0458\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0458\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6469\u767b\u539f\u59cb\u4eba", "hover_text": "\u52a8\u753b\u7247\u300a\u6469\u767b\u539f\u59cb\u4eba\u300b50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Flintstonovci", "hover_text": "50. narodeniny rodiny Flintstonovcov", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0424\u043b\u0438\u0442\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u044b", "hover_text": "\u0424\u043b\u0438\u0442\u043d\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0456\u043d\u0435 50 \u0436\u044b\u043b!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u043b\u0456\u043d\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u0438", "hover_text": "50 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0424\u043b\u0456\u043d\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "kremen\u010dkovi", "hover_text": "50. obletnica Kremen\u010dkovih", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0424\u043b\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u044b", "hover_text": "\u0424\u043b\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0434\u0438\u043d 50 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gut99mdhJ2cBVzBZjzlRGAwxG1dlcjeNLYpAqnpX229VK4t8bjhT8-zHXaMwivsDbUySCOkbhnqTeDyoPpEwu3wpCqYLfKOOLtarppo=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["fireworks", "National Holiday", "lanterns"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "countries": ["China", "Hong Kong"], "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "hires_width": 333, "persistent_id": 152027, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
