<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Turkish National Day 2011</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Turkish National Day 2011" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="austrian-national-day-2011/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="parkes-observatorys-50th-anniversary/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Turkish National Day 2011">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">October 29, 2011</div>
        <h2>Turkish National Day 2011</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ľudovít Štúr's Birthday" href="ludovit-sturs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stur08.gif" alt="Ľudovít Štúr's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2015" href="turkey-national-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg" alt="Turkey National Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday" href="niki-de-saint-phalles-84th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg" alt="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2013" href="republic-day-turkey-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2014" href="turkish-republic-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg" alt="Turkish Republic Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo" href="asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="asterix09.gif" alt="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2010" href="turkish-national-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey10-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lotfia El Nady's 107th Birthday" href="lotfia-el-nadys-107th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg" alt="Lotfia El Nady's 107th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2008" href="turkey-national-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkeynational08.gif" alt="Turkey National Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Google Beta" href="google-beta.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googlebeta.jpg" alt="Google Beta">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shin Saimdang's 510th Birthday" href="shin-saimdangs-510th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg" alt="Shin Saimdang's 510th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bob Ross' 70th Birthday" href="bob-ross-70th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bob_ross12-hp.jpg" alt="Bob Ross' 70th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2009" href="turkish-national-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey09.gif" alt="Turkish National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2007" href="turkish-republic-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_republic07.gif" alt="Turkish Republic Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2012" href="republic-day-turkey-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2012">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 29], "height": 150, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": "", "id": 5231701, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Turkish National Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 382, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Grandfather's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2015-poland", "title": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandfathers-day-2015-poland-6571476698267648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30D8-2hC7V4iHdP5lbRvYR0nUe48Sx_LgqEmMUl3ZVqcWIK_kLgJi927s_xMjyxK0nc-KyGkpa7--brImuacBNMYJwdB8OEzwJKdI-nV=s660", "query": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UeDfZUBHDpWB1KLvOSWCoRt9escQMMSg7RHDufQBVf6_iyrQn99GSkAD4Ej9BPLmJqntM-tiXw01X54tP_zREbwKc7nGAVIjyB5GBWJnew"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandmother's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandmothers-day-2015-poland", "title": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandmothers-day-2015-poland-4855175286095872-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3qQNrZl2SCGilUmNm3aIM6iH07FaPwiwnXY5k2rM_7MCKeZZhyWeSaAILYj0kqpryKRykq9xnkrTirpQa4wEpG0umTMOFFjRFAD96Shy=s660", "query": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/70hKSKlKQj-4Wwk6_iexSSEYm8jShDp1cHP6O0WCWjnYD0Dsbg7XP4id6fJ0AIsVzM1o_TEDw23zp8Sj3JKeFQDiw3EugN-LztsN16WoOA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2015", "title": "Australia Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/australia-day-2015-5066991530409984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Australia Day", "hover_text": "Australia Day 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IuJIlauwrcRHK6cOkXr6lvKjQ1-D6V_gRPOBE6b6VHuqi_Vg0f2PfSpGBd-TyWxrpijSN2uc-VQq_i-d-HYwGkBnOstxVuQhHOSrueQm=s660", "query": "Australia Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4sQfZjsoY2HH636cr_Z-Qw0DmwVBCpc629LKwdorgjhqGR6W4PCI1zefeCIMJ1VowTIiPV1WvS4FPoYlb6UyS0itcG3RpmfjvpeLwvjX"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Flags", "crescent", "moon", "star"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 596005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 31], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": "", "id": 5231426, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 346, "share_text": "The football season begins! #GoogleDoodle", "name": "google-gameday-doodle-kickoff", "title": "Google Gameday Doodle Kickoff", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/google-gameday-doodle-kickoff-5927321670254592.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 10], "hires_width": 780, "translations": {"zh-CN": {"query": " Google Gameday", "hover_text": "Google \u6e38\u620f\u65e5\u5f00\u59cb\u5566\uff01", "share_text": "Google \u6e38\u620f\u65e5\uff0c\u51c6\u5907\u597d\u4e86\u5417\uff1f#GoogleDoodle"}, "en": {"query": "nfl scores", "hover_text": "Google Gameday Doodle", "share_text": "The football season begins! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/google-gameday-doodle-kickoff-5927321670254592.3-hp2x.gif", "query": "nfl scores", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aDA13AvtfXmQaq8hFgEJKRyUWtX7YjTw41uk02mhSimhCzhhCZmVvwJKPLc3iWVdPgI4sSQ_XiAehLPfnTQfpyr9PrJqUEbcxyKPW9JWqw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Nicaragua National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nicaragua-national-day-2015", "title": "Nicaragua National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nicaragua-national-day-2015-5476639739740160-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Nicaragua", "hover_text": "Independencia de Nicaragua", "share_text": "Independencia de Nicaragua #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nicaragua-national-day-2015-5476639739740160-hp2x.jpg", "query": "Nicaragua National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3d5caOgkmfdT3tRgJX9P7SFXylJDi-Lj7QGiUZMwUTMRTaDVteOuhoro77VTZSEM_7mTY9DIjWqWl7OWri_kbYMayjp4FimVOsmUaeNqUg"}, {"hires_height": 450, "share_text": "22 years ago today the Baguette was officially recognized by the D\u00e9cret Pain #GoogleDoodle", "name": "22nd-anniversary-of-the-official-recognition-of-french-traditional-bread", "title": "22nd anniversary of the official recognition of French traditional bread", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/22nd-anniversary-of-the-official-recognition-of-french-traditional-bread-5149955048079360-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 13], "hires_width": 1278, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03ad\u03c4\u03b1", "hover_text": "22\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03ad\u03c4\u03b1\u03c2", "share_text": "22\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03ad\u03c4\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "baguette", "hover_text": "22nd Anniversary of the Baguette's official recognition", "share_text": "22 years ago today the Baguette was officially recognized by the D\u00e9cret Pain #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "baguette", "hover_text": "22 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00f6nsku brau\u00f0l\u00f6gin n\u00e1\u00f0u fyrst yfir framlei\u00f0slu Baguette brau\u00f0anna", "share_text": "22 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Baguette brau\u00f0i\u00f0 var fellt undir fr\u00f6nsku l\u00f6gin er var\u00f0a brau\u00f0 ('D\u00e9cret Pain') #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "baguette", "hover_text": "22\u00b0 anniversario del riconoscimento ufficiale della baguette", "share_text": "22\u00b0 anniversario del riconoscimento ufficiale della baguette #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Prantsuse baguette", "hover_text": "22 aastat prantsuse baguette'i ametlikust tunnustamisest", "share_text": "22 aastat prantsuse baguette'i decret paini dokumendi, ametlikust tunnustamisest #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "baguette", "hover_text": "Baget \u00c7\u00f6r\u0259yinin r\u0259smi tan\u0131nmas\u0131n\u0131n 22-ci ild\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "22 il \u0259vv\u0259l bug\u00fcn baget \u00e7\u00f6r\u0259yi D\u00e9cret Pain t\u0259r\u0259find\u0259n tan\u0131nd\u0131 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Baguette", "hover_text": "Ulang Tahun resmi ke-22 roti baguette!", "share_text": "22 tahun yang lalu hari ini, roti baguette diresmikan oleh D\u00e9cret Pain #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "baguette", "hover_text": "22nd Anniversary of the Baguette's official recognition", "share_text": "22 years ago today the Baguette was officially recognised by the D\u00e9cret Pain #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0430", "share_text": "22 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434, \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0430", "hover_text": "22. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u045a\u0430 \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0435", "share_text": "\u041f\u0440\u0435 22 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u043c #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "baguette", "hover_text": "22e verjaardag van de offici\u00eble erkenning van de Baguette", "share_text": "22 jaar geleden is de Baguette officieel erkend dor het D\u00e9cret Pain #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Baget\u0117", "hover_text": "Baget\u0117s oficialaus pripa\u017einimo 22-oji sukaktis ", "share_text": "Prie\u0161 22 metus baget\u0117 buvo oficialiai pripa\u017einta D\u00e9cret Pain #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e02\u0e19\u0e21\u0e1b\u0e31\u0e07\u0e1a\u0e32\u0e41\u0e01\u0e47\u0e15", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 22 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e19\u0e21\u0e1b\u0e31\u0e07\u0e1a\u0e32\u0e41\u0e01\u0e47\u0e15 ", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 22 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e19\u0e21\u0e1b\u0e31\u0e07\u0e1a\u0e32\u0e41\u0e01\u0e47\u0e15 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Baguette", "hover_text": "22\u00ba aniversario del reconocimiento oficial del pan Baguette", "share_text": "Hace 22 a\u00f1os fue reconocido oficialmente el pan Baguette #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Historia bagietki", "hover_text": "22. rocznica oficjalnego uznania bagietki", "share_text": "22. rocznica oficjalnego uznania bagietki #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Pain", "hover_text": "Le 22\u00e8me anniversaire de la reconnaissance officielle du pain de tradition fran\u00e7aise", "share_text": "C\u00e9l\u00e9brons le 22\u00e8me anniversaire de la reconnaissance officielle du pain traditionnel fran\u00e7ais avec ce #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Baguette", "hover_text": "Vor 22 Jahren wurde das Baguette offiziell anerkannt", "share_text": "Vor 22 Jahren wurde das Baguette offiziell anerkannt #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "baguette", "hover_text": "Ulangtahun ke-22 'Baguette'", "share_text": "Hari ini 22 tahun lalu 'Baguette' telah secara rasminya di iktiraf oleh D\u00e9cret Pain #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0456", "hover_text": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": "22 \u0436\u044b\u043b \u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u0456 \"\u041d\u0430\u043d \u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044b \u0434\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0442\u0435\" \u0440\u0435\u0441\u043c\u0438 \u0442\u04af\u0440\u0434\u0435 \u0431\u0435\u043a\u0456\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6cd5\u5f0f\u9577\u5305", "hover_text": "\u6cd5\u5f0f\u9577\u5305\u547d\u540d 22\u5468\u5e74", "share_text": "\u6cd5\u5f0f\u9577\u5305\u547d\u540d 22\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6cd5\u5f0f\u957f\u5305", "hover_text": "\u6cd5\u5f0f\u957f\u5305\u547d\u540d 22\u5468\u5e74", "share_text": "\u6cd5\u5f0f\u957f\u5305\u547d\u540d 22\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "bageta", "hover_text": "22. godi\u0161njica zvani\u010dnog priznanja bagete", "share_text": "Pre 22 godine bageta je zvani\u010dno priznata dekretom #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0430", "share_text": "22 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0433\u0435\u0442\u0430 \u0431\u0443\u043b\u043e \u043e\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043d\u043e \u0432\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043e #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "bageta", "hover_text": "22. obletnica uradnega priznanja bagete", "share_text": "Na dana\u0161nji dan pred 22 leti je bila z dekretom uradno priznana francoska bageta. #GoogleDoodle "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/22nd-anniversary-of-the-official-recognition-of-french-traditional-bread-5149955048079360-hp2x.jpg", "query": "baguette", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CM9PvoLRPjhbazRZZs2KRuW1HWBiUVNh9A9mN6WPtbSvI7EfSp51lJBCqjwzeBlQWzc27FT4C_nUgquFVTym0PNiYjW1NYSQPttwlkjn"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Satellite", "Sciences", "Stars", "Night", "trees"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 597006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 10, 31], "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/halloween-2011-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": "", "id": 5231344, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "taikan-yokoyamas-143th-birthday", "title": "Taikan Yokoyama's 143th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/yokoyama11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6a2a\u5c71\u5927\u89b3", "hover_text": "\u6a2a\u5c71\u5927\u89b3 \u751f\u8a95 143 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-oShUHO5UxOJHzMVotUOLHSlws1G0JLYr1KFEr-Y44LaXhsAdSd02vUvWsJUbQXMUEZ8rhC5KW1AuGgS04mLZL7whZVIuWcJcc6E7bky=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Halloween 2011", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle", "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "qu\u2019est-ce qu\u2019un penny black", "hover_text": "175e anniversaire du timbre-poste Penny Black", "share_text": "Le premier Penny Black a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis il y a 175 ans! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "selo One Penny Black", "hover_text": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do selo One Penny Black", "share_text": "O primeiro selo One Penny Black foi emitido h\u00e1 175 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Mik\u00e4 on Penny Black postimerkki", "hover_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4", "share_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 175\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1", "share_text": "\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8 175 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/__CUdwg9JwfxxY4mhnVBFw37uvZrxwslKRmX1-b4T7TGQIGzLTlsMT0pitFlt-EiHHFWi6iQB8B2LryXdedSt4VBvfYfsViNXxCr7e15Eg=s660", "query": "what is a penny black stamp", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNP00HxkJxGuP9QitxkZ40ukGgkWJ09isOGtoa90oiYGBmLBaycSi6fZBMu-sR2ioby00XLAUfCuKc4l6eciG0xy81aHGpJ85aEzJVhz"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "sally-rides-64th-birthday", "title": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Sally Ride", "share_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03cd\u03c4\u03b7 Sally Ride #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride se 64e verjaarsdag", "share_text": "Die ruimtevaarder Sally Ride is vandag 64 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Sally Ride", "share_text": "Geimfarinn Sally Ride f\u00e6ddist fyrir 64 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride", "share_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564", "hover_text": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 64 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 64 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0561\u0574\u0565\u0580\u056b\u056f\u0561\u0581\u056b \u056f\u056b\u0576 \u057f\u056b\u0565\u0566\u0565\u0580\u0561\u0563\u0576\u0561\u0581 \u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u0568"}, "zu": {"query": "U-Sally Ride", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-64 luka-Sally Ride", "share_text": "U-Sally Ride oyi-Austronaut wazalwa ngalolu suku eminyangeni engu-64 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride", "share_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921", "hover_text": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921\u0915\u094b \u096c\u096a\u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921 \u096c\u096a \u0935\u0930\u094d\u0937  \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928 \u091c\u0928\u094d\u092e\u093f\u090f\u0915\u0940 \u0925\u093f\u0907\u0928\u094d \u0964 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride 64-asis gimtadienis", "share_text": "Astronaut\u0117s Sally Ride 64-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride 64\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u9996\u4f4d\u9032\u5165\u592a\u7a7a\u7684\u7f8e\u570b\u5973\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride \u8a95\u751f\u65bc 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 64 \u0e1b\u0e35 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "share_text": "\u0e19\u0e31\u0e01\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e2d\u0e27\u0e01\u0e32\u0e28 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 64 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Aniversario 64 de Sally Ride", "share_text": "Aniversario 64 de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb5\u0bbf\u0ba3\u0bcd\u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf \u0bb5\u0bc0\u0bb0\u0bb0\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Il y a 64 ans naissait Sally Ride", "share_text": "Il y a 64 ans naissait l'astronaute Sally Ride #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "share_text": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 vuotta Sally Riden syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "64 vuotta Sally Riden, yhdysvaltalaisen fyysikon ja NASAn astronautin, syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle "}, "ja": {"query": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9", "hover_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "share_text": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434, \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0443\u0442\u043a\u0438\u045a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc", "hover_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6ed5\u00b7\u83b1\u5fb7\u535a\u58eb 64\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7\u51fa\u751f\u4e8e 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f"}, "sr-Latn": {"query": "Sali Rajd", "hover_text": "64 godine od ro\u0111enja Sali Rajd", "share_text": "Sali Rajd, astronautkinja #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Hari Lahir Sally Ride ke-64", "share_text": "Angkasawan Sally Ride dilahirkan 64 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64. obletnica rojstva Sally Ride", "share_text": "Astronavtka Sally Ride se je rodila na dana\u0161nji dan pred 64 leti! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928-hp2x.gif", "query": "Sally Ride", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KMl_pW2Jn6OiV9uQ03nTMN6nj07aMq3g3VgCli07WFxUGCz5mhcDuy6GrS4LnTdhM0CLXv-UcaYJWgKyQ3Ixjp8v6qSPErKP3Jo_XU27"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-malaysia", "title": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Happy Teacher's Day 2015!", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Guru", "hover_text": "Selamat Hari Guru 2015!", "share_text": "Selamat Hari Guru 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Oa2AupkFl54nGbkE3Yb2_2zLXcMowhBKadVerTZRpCIHAI8SV9VKCjgmQuO_iiU4nNk_jnmgj5inQoTpWRY4ErYsp-YMlSKmSCwKLnjr"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "National Holiday", "pumpkin carving", "giant pumpkins", "pumpkins", "Quirky", "jack-o-lantern", "night", "party", "festive", "haystack"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p><em>Cross-posted from the <a href=\"http://googleblog.blogspot.com/2011/10/happy-hollowing.html\" target=\"_blank\">Official Google Blog</a>.</em><br />\r\n<br />\r\nWhen I was a little kid, Halloween seemed like the most grown-up holiday of all. For one thrilling night of the year, I got to stay up late trick-or-treating, watch scary movies with my friends, and wield sharp and pointy objects (safety first, of course!) while carving a macabre face into a pumpkin.<br />\r\n<br />\r\nNow that I&#39;m older, my perspective on Halloween has shifted a bit. It&rsquo;s now the holiday that most celebrates a childlike sense of wonder and amazement. Ordinary people and places are temporarily transformed into creepy and whimsical versions of their former selves: a zombie rises with the aid of corn syrup and some red food coloring, your everyday home becomes a haunted house with eerie lights and a spooky soundtrack, and a pumpkin&mdash;an otherwise plain-looking squash&mdash;is a grinning ghoul, with the help of only a candle, a knife and some elbow grease.<br />\r\n<br />\r\nTo celebrate Halloween this year, the doodle team wanted to capture that fascinating transformation that takes place when carving a pumpkin. Instead of picking up a few pumpkins from the grocery store, however, we decided to work on six giant pumpkins, specially delivered from nearby Half Moon Bay (some weighing well over 1000 pounds). What you see is a timelapse video of the ~8 hours we spent carving in the middle of our Mountain View, Calif. campus.<br />\r\n<br />\r\nGooglers got into the Halloween spirit as well&mdash;you can see their costumed cameos if you have a quick eye. Many thanks to Slavic Soul Party! and composer Matt Moran for providing a fitting soundtrack for our Halloween hijinks.<br />\r\n<br />\r\nFor an inside look at how we set up the shoot, watch our <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=yjG0rmOIngE\">behind-the-scenes video</a>:</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=yjG0rmOIngE\"><img alt=\"\" src=\"http://img.youtube.com/vi/yjG0rmOIngE/0.jpg\" style=\"height:360px; width:480px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nFrom all of us on the doodle team, please take care, be safe and have fun this Halloween!<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by Sophia Foster-Dimino</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "countries": ["Algeria", "Austria", "Azerbaijan", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cameroon", "Canada", "Central African Republic", "Chad", "China", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Costa Rica", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Djibouti", "Dominican Republic", "El Salvador", "Estonia", "Finland", "France", "Gabon", "Georgia", "Germany", "Gibraltar", "Guadeloupe", "Guatemala", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "India", "Italy", "Japan", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Madagascar", "Mali", "Mauritius", "Mexico", "Montenegro", "Morocco", "Namibia", "Nicaragua", "Niger", "Norway", "Panama", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Rwanda", "San Marino", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Slovakia", "South Korea", "Switzerland", "Taiwan", "Togo", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "United Kingdom", "United States", "Vanuatu", "Vietnam", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 597007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 29], "height": 150, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": "", "id": 5231701, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Turkish National Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 382, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Grandfather's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2015-poland", "title": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandfathers-day-2015-poland-6571476698267648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30D8-2hC7V4iHdP5lbRvYR0nUe48Sx_LgqEmMUl3ZVqcWIK_kLgJi927s_xMjyxK0nc-KyGkpa7--brImuacBNMYJwdB8OEzwJKdI-nV=s660", "query": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UeDfZUBHDpWB1KLvOSWCoRt9escQMMSg7RHDufQBVf6_iyrQn99GSkAD4Ej9BPLmJqntM-tiXw01X54tP_zREbwKc7nGAVIjyB5GBWJnew"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandmother's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandmothers-day-2015-poland", "title": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandmothers-day-2015-poland-4855175286095872-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3qQNrZl2SCGilUmNm3aIM6iH07FaPwiwnXY5k2rM_7MCKeZZhyWeSaAILYj0kqpryKRykq9xnkrTirpQa4wEpG0umTMOFFjRFAD96Shy=s660", "query": "Grandmother's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/70hKSKlKQj-4Wwk6_iexSSEYm8jShDp1cHP6O0WCWjnYD0Dsbg7XP4id6fJ0AIsVzM1o_TEDw23zp8Sj3JKeFQDiw3EugN-LztsN16WoOA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2015", "title": "Australia Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/australia-day-2015-5066991530409984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Australia Day", "hover_text": "Australia Day 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IuJIlauwrcRHK6cOkXr6lvKjQ1-D6V_gRPOBE6b6VHuqi_Vg0f2PfSpGBd-TyWxrpijSN2uc-VQq_i-d-HYwGkBnOstxVuQhHOSrueQm=s660", "query": "Australia Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4sQfZjsoY2HH636cr_Z-Qw0DmwVBCpc629LKwdorgjhqGR6W4PCI1zefeCIMJ1VowTIiPV1WvS4FPoYlb6UyS0itcG3RpmfjvpeLwvjX"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Flags", "crescent", "moon", "star"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 596005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 26], "height": 155, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": "", "id": 5231602, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Austrian National Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 425, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladmir-vysotskys-74th-birthday", "title": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/vysotsky12-hp.png", "run_date_array": [2012, 1, 25], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vladimir Vysotsky", "hover_text": "74 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vysotsky", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCptPYfV2x_kG9nZKTLR_teRym87HSwc5X-PVW8QGATnkCdApXSPvEAhlROLuEYp7LF70cXIh_IXUo0dzAEkdi9ma-I_EvjpkXrbtUA=s660", "query": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-2012", "title": "Republic Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Republic Day of India", "hover_text": "Republic Day of India", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pYkE8KLVAy4hOx0-1zQ70Xs8Q5IPEcR0xhOhZ1Jzum0306bJ0_y5kbJzxZHmkR7PEZoUcEs3H61QtncJu9D2qy9D8Jtv45SIlTXJ6QsZ=s660", "query": "Republic Day of India", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Havoc in Heaven #GoogleDoodle", "name": "havoc-in-heaven", "title": "Havoc in Heaven", "url": "//www.google.com/logos/2012/havoc11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 18], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e07\u7c41\u9e23\u3001\u4e07\u53e4\u87fe", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u52a8\u753b\u521b\u59cb\u4eba\u4e07\u7c41\u9e23\u3001\u4e07\u53e4\u87fe 112 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "The Wan Brothers, \"The Monkey King\"", "hover_text": "The Wan brothers' 112th birthday, directors of \"The Monkey King\"", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u897f\u904a\u8a18", "hover_text": "\u4e07\u7c5f\u9cf4 \u4e07\u53e4\u87fe \u751f\u8a95 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u7c5f\u9cf4, \u842c\u53e4\u87fe", "hover_text": "\u4e2d\u570b\u7d93\u5178\u52d5\u756b\u300a\u5927\u9b27\u5929\u5bae\u300b\u5c0e\u6f14 \u842c\u6c0f\u5144\u5f1f 112\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXz5rFio4u5r6i7CpDmEntHImxvlDup4W2JSBsz8jDitSgt5Aip78l2-x0dUNiUMfI4P34BMSNdt5uP9yf_BXnVFozlo1xzwYNhxHA9z=s660", "query": "The Wan Brothers, \"The Monkey King\"", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "argentina-elections-2011", "title": "Argentina Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Argentina_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Nacionales", "hover_text": "Elecciones Nacionales de Argentina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6AY4XVjJBf3Qc80wLmffsmlYcJ0-NX4MSbboxurY4mRFlGPG6duSOheWthBnHRAGwWTBNI8UEftp-dC9-oXfUtuF0fCKkmBpR5HZ2XSe=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Mountains", "Snow", "mountain", "flag", "ribbon", "ski", "trail"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "countries": ["Austria"], "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 599005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 23], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6AY4XVjJBf3Qc80wLmffsmlYcJ0-NX4MSbboxurY4mRFlGPG6duSOheWthBnHRAGwWTBNI8UEftp-dC9-oXfUtuF0fCKkmBpR5HZ2XSe=s660", "query": "Argentina Elections 2011", "alternate_url": "", "id": 5231414, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Argentina Elections 2011", "is_dynamic": false, "width": 466, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada", "title": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada-5737634865348608.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Snag, Yukon 1947 Record du jour le plus froid au Canada \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Temp\u00e9rature la plus basse jamais enregistr\u00e9e au Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Coldest temperature ever recorded in Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bEC8I66Tvhug_ISHoGqhj4OI3tXC6zHSQgjCa5Mo9y20Eu0gPQzOFS9hoZXaJhu8Q8QeTIF4QY5ecV8A964-yUf7zE_i5KWhVEjAiiPn=s660", "query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dN2hYigatJ_AWBZRiUHaKnCjxh_T__mjsgBgWAFbT43a-U2Z4DOtCvEHS5E5gAc7WKXskc97QYVS3pIFBRw2mH29r9wvaJST-BejkUVvZQ"}, {"hires_height": 430, "share_text": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929) #GoogleDoodle", "name": "ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929", "title": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929-4757819479818240-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 18], "hires_width": 1059, "translations": {"tr": {"query": "Ertem E\u011filmez", "hover_text": "Ertem E\u011filmez'in 85'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929-4757819479818240-hp2x.png", "query": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bsHyDOX7VeJ9oI41lSNUBEIp2MXaF0YvWsE9TvNLQa88KdvPCqaziK0bbOSpWz-TppNYotXa2vhph3YLl59FNHZSN449E6Gvsr-mDmK9"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tunisia-elections-2011", "title": "Tunisia Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Tunisia_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "hover_text": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uemsik1LS5LBc-YHD2E3SMBfM5braDMDkqsT_YmM6BUV_T83wrZPQFM7srvSD-RzElajdl4wo0FYMCSKSmp1NMTzyoBFF56gS69wTTOL=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Vote", "Current Event"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Nacionales", "hover_text": "Elecciones Nacionales de Argentina", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Argentina Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "argentina-elections-2011", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2011/Argentina_Elections-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 599004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lygia-clarks-95th-birthday", "title": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lygia-clarks-95th-birthday-5652560845209600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 23], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lygia Clark ", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Lygia Clark ", "share_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Lygia Clark  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lygia-clarks-95th-birthday-5652560845209600-hp2x.jpg", "query": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/np7Oc6ecewPtsUQJQSRtOXUQolCCZMA_6rytJyWdrEIajPqyist6FjI3Swp9ZmDEVoAVyaUL-P4EKQR1wBatjJBwon3zINQfBvlwc2Kk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-elections-2011", "title": "Tunisia Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Tunisia_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "hover_text": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uemsik1LS5LBc-YHD2E3SMBfM5braDMDkqsT_YmM6BUV_T83wrZPQFM7srvSD-RzElajdl4wo0FYMCSKSmp1NMTzyoBFF56gS69wTTOL=s660", "query": "Tunisia Elections 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 191, "share_text": "Hungary Republic Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hungary-republic-day-2010", "title": "Hungary Republic Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 23], "hires_width": 432, "translations": {"hu": {"query": "1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc \u00fcnnepe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "query": "Hungary Republic Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 23], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uemsik1LS5LBc-YHD2E3SMBfM5braDMDkqsT_YmM6BUV_T83wrZPQFM7srvSD-RzElajdl4wo0FYMCSKSmp1NMTzyoBFF56gS69wTTOL=s660", "query": "Tunisia Elections 2011", "alternate_url": "", "id": 5471088, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "argentina-elections-2011", "title": "Argentina Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Argentina_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Nacionales", "hover_text": "Elecciones Nacionales de Argentina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6AY4XVjJBf3Qc80wLmffsmlYcJ0-NX4MSbboxurY4mRFlGPG6duSOheWthBnHRAGwWTBNI8UEftp-dC9-oXfUtuF0fCKkmBpR5HZ2XSe=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Tunisia Elections 2011", "is_dynamic": false, "width": 466, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tu B'av 2014 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2014", "title": "Tu B'av 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tu-bav-2014-4661308645441536-hp.gif", "run_date_array": [2014, 8, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Tu B'Av", "hover_text": "Tu B'Av", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p25IAB79wl4P5GJ91hkn906XnYDINnjvlP9jzj0jQVtxFsYq-mm40mV2PeVdcvZ2uCPCZXq9bfvaEQ-p59CKjwMRaiPXYb-EmPlw0MAg1w=s660", "query": "Tu B'Av", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiFesAs3IqZGoqBZoqZWdKpgdWzT5-nOM_dw6cVPo38HCXCLcqjj80onk-I0FrgfumFJZx_U2Qc5QSs5EvVkx9ClfcPuoVg7CcD2Yco"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uruguay Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "uruguay-independence-day-2014", "title": "Uruguay Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/uruguay-independence-day-2014-4729390051098624-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Uruguay", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DN3K5HGK8zgPbmUukxMb-1pKdr8xjFYorEhnvoLN2t41_sgTiCvhgKcifZljz3uoEB3XUOYYC4uGUZYjz66yMVYlfe5h_6Ol6EQ0bQs=s660", "query": "Uruguay Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c0HhOBg7z-gDGBMPoTMUoz2V3blewVrkAHgtKJu6NPa1JwZM5lm75Usx8DWdT7Z3Tmcw8XHI8XigA8GQ8eKU9cgGZ2lJabBaxfW5gmSg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Perseid Meteor Shower 2014 #GoogleDoodle", "name": "perseid-meteor-shower-2014", "title": "Perseid Meteor Shower 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/perseid-meteor-shower-2014-6280300325765120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae \u03a0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03c9\u03bd", "hover_text": "\u0392\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae \u03a0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03c9\u03bd 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aaa\u0ac7\u0ab0\u0acd\u0ab8\u0ac7\u0a87\u0aa1 \u0a89\u0ab2\u0acd\u0a95\u0abe\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7\u0abe 2014", "hover_text": "\u0aaa\u0ac7\u0ab0\u0acd\u0ab8\u0ac7\u0a87\u0aa1 \u0a89\u0ab2\u0acd\u0a95\u0abe\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7\u0abe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Perseid Meteor Shower", "hover_text": "Perseid Meteor Shower 2014", "share_text": ""}, "af": {"query": "Perseid Meteor Shower", "hover_text": "Perseid se meteoorre\u00ebn 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0", "hover_text": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0 ", "share_text": ""}, "is": {"query": "Pers\u00edtar", "hover_text": "Pers\u00edtar - loftsteinadr\u00edfa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Sciame meteorico delle Perseidi", "hover_text": "Sciame meteorico delle Perseidi 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Perseidy", "hover_text": "Meteorick\u00fd roj Perseidy", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "hover_text": "\u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "M\u00f3rchith dreig\u00ed Peirsid\u00ed", "hover_text": "M\u00f3rchith dreig\u00ed Peirsid\u00ed", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Perseida izar-usoen euria", "hover_text": "Perseida izar-usoen euria", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Chuvia de Perseidas", "hover_text": "Chuvia de Perseidas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Perseid", "hover_text": "Hujan meteor Perseid 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Lluvia de Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Perseidas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Perseids", "hover_text": "Perseid meteor shower", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u044b", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u044b 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Perseid meteorregn", "hover_text": "Perseid meteorregn", "share_text": ""}, "no": {"query": "Perseid meteorregn", "hover_text": "Perseid meteorregn", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Perseid meteor ya\u011fmurlar\u0131", "hover_text": "Perseid meteor ya\u011fmurlar\u0131", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Perse\u012bdas", "hover_text": "Perse\u012bdas meteoru lietus 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Meteorska ki\u0161a Perzeida ", "hover_text": "Meteorska ki\u0161a Perzeida 2014.", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Perseid Meteorit\u0173 Lietus 2014", "hover_text": "Perseid Meteorit\u0173 lietus 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Perseidele 2014", "hover_text": "Ploaia de meteori Perseide 2014", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Pluja dels Perseids", "hover_text": "Pluja dels Perseids", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Perseidy 2014", "hover_text": "R\u00f3j Perseid\u00f3w 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb5\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bae\u0bb4\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bae\u0bb4\u0bc8", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Les pers\u00e9ides", "hover_text": "Les Pers\u00e9ides, pluie d'\u00e9toiles filantes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "hover_text": "M\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043d \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438 2014", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lluvia de Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Perseidas", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u09b8\u09c7\u09a1 \u0989\u09b2\u09cd\u0995\u09be\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09aa\u09be\u09b0\u09b8\u09c7\u09a1 \u0989\u09b2\u09cd\u0995\u09be\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Meteoritenschwarm der Perseiden", "hover_text": "Meteoritenschwarm der Perseiden", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Perseid\u00e1k meteorz\u00e1por", "hover_text": "Perseid\u00e1k meteorz\u00e1por", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e 2014", "hover_text": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "As Perseidas 2014", "hover_text": "As Perseidas 2014, chuva de meteoros", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Meteorska ki\u0161a Perzeida ", "hover_text": "Meteorska ki\u0161a Perzeida", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Perseidele 2014", "hover_text": "Ploaia de meteori Perseide 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4", "hover_text": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2a\u0d46\u0d7c\u0d38\u0d40\u0d21\u0d4d \u0d09\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15 \u0d35\u0d7c\u0d37\u0d02 2014", "hover_text": "\u0d2a\u0d46\u0d7c\u0d38\u0d40\u0d21\u0d4d \u0d09\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15 \u0d35\u0d7c\u0d37\u0d02", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c46\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c48\u0c21\u0c4d \u0c09\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c3e\u0c2a\u0c3e\u0c24\u0c02 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c46\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c48\u0c21\u0c4d \u0c09\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c3e\u0c2a\u0c3e\u0c24\u0c02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "As Perseidas 2014", "hover_text": "As Perseidas 2014, chuva de meteoros", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "hover_text": "\u041a\u0438\u0448\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434a", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kuanguka kwa Vimondo", "hover_text": "Kuanguka kwa Vimondo vya Perseus", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0caa\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cc0\u0caf\u0cbf\u0ca1\u0ccd\u200c \u0c89\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0caa\u0cbe\u0ca4 2014", "hover_text": "\u0caa\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cc0\u0caf\u0cbf\u0ca1\u0ccd\u200c \u0c89\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0caa\u0cbe\u0ca4", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0434\u043e\u0436\u0434 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434 ", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Perzeidy", "hover_text": "Meteorick\u00fd roj Perzeidy", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "hover_text": "2014 \u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434\u0438", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0449 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434\u0438 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "hover_text": "2014 \u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e \u0935\u0943\u0937\u094d\u091f\u0940 2014", "hover_text": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e \u0935\u0943\u0937\u094d\u091f\u0940", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2RKOrykDL_PASRrBHF4xgzAQzIzh3HPV-e9YOTpVmKMj5bBfEx373-jTG6B1-6M8YODR5gJu-zg4NhrJ1iK8zvbXArbCAEcb1CbCscHh=s660", "query": "Perseid Meteor Shower", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zq43L7fttHbIQoJJAKwBDGKOaFq2_XuA2_UmhERpSxBLfhadJWDTbwr9n2WO3U1XVy_sCmuN9uRYi9hH_q4AOxXpf2720rCJ3Jr4giDzAQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "franz-liszts-200th-birthday", "title": "Franz Liszt's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/liszt11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Franz Liszt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "Franz Liszts 200. Geburtstag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Franz Liszt", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Liszt Ferenc", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Liszt Ferenc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sDd8miVTFsRgeRz6W6T42it0ice0HY1YLL8F1avQHkimfLTnzVIO1_I0wva-KLeqQkS637BU0j4mrmdVIxO-FyZ5GM-c3E_qlk4NxmMX=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Vote"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "hover_text": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a 2011", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tunisia Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-elections-2011", "countries": ["Tunisia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/Tunisia_Elections-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 734004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lygia-clarks-95th-birthday", "title": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lygia-clarks-95th-birthday-5652560845209600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 23], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lygia Clark ", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Lygia Clark ", "share_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Lygia Clark  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lygia-clarks-95th-birthday-5652560845209600-hp2x.jpg", "query": "Lygia Clark\u2019s 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/np7Oc6ecewPtsUQJQSRtOXUQolCCZMA_6rytJyWdrEIajPqyist6FjI3Swp9ZmDEVoAVyaUL-P4EKQR1wBatjJBwon3zINQfBvlwc2Kk"}, {"hires_height": 191, "share_text": "Hungary Republic Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hungary-republic-day-2010", "title": "Hungary Republic Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 23], "hires_width": 432, "translations": {"hu": {"query": "1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1956-os forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc \u00fcnnepe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/hungarynationalday2010-ps.jpg", "query": "Hungary Republic Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Argentina Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "argentina-elections-2011", "title": "Argentina Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Argentina_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Nacionales", "hover_text": "Elecciones Nacionales de Argentina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6AY4XVjJBf3Qc80wLmffsmlYcJ0-NX4MSbboxurY4mRFlGPG6duSOheWthBnHRAGwWTBNI8UEftp-dC9-oXfUtuF0fCKkmBpR5HZ2XSe=s660", "query": "Argentina Elections 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 22], "height": 159, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sDd8miVTFsRgeRz6W6T42it0ice0HY1YLL8F1avQHkimfLTnzVIO1_I0wva-KLeqQkS637BU0j4mrmdVIxO-FyZ5GM-c3E_qlk4NxmMX=s660", "query": "Franz Liszt's 200th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5314103, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tunisia-elections-2011", "title": "Tunisia Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/Tunisia_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "hover_text": "Les \u00e9lections de l'Assembl\u00e9e Nationale Constituante pour les Tunisiens 2011", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u064a\u0633\u064a 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uemsik1LS5LBc-YHD2E3SMBfM5braDMDkqsT_YmM6BUV_T83wrZPQFM7srvSD-RzElajdl4wo0FYMCSKSmp1NMTzyoBFF56gS69wTTOL=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Franz Liszt's 200th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 407, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Japan #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-japan", "title": "Children's Day 2014 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0d_-lmQMgz0qfPXCngRKXQUmKtxsCi9nt9qS2m5-fw9gPPfcXDB4kemQYql67XbLy6JNyizJ0A5bLyzROa-Fb_j7C0uUZoFd9tCFLmNjmQ=s660", "query": "Children's Day 2014 - Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8HGSP44_8KaamGLzTUMyMrENTd0ALCH2ewDDyf5ovOF7WwPdKvI_VrDmaxeiL6DCl46ebuNEW8uiYGHV-bs2JpPtp6vassHnp-UnDQgZ"}, {"hires_height": 145, "share_text": "Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2014", "title": "Jordan Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 445, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SX92jj5jgVQil4QWNH_XbTLQEaIp7FOhi7GxlsfCZ_du88cl0EbVv5WZaSzKI6vAfRYFHVREKVnG6RWJn3TicslyA0_D8_v3u1wmcie_"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-international", "title": "Mother's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-international-5200436227211264-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! ", "share_text": ""}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ibu Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Ibu Internasional!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag 2014", "hover_text": "Fijne Moederdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Sretan Maj\u010din dan!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d \u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Mama", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zys3sPcTKhNsM8DqSlUrgw1evTawkvCneTYL4_45O7tgQGX4FmKisVKxFGO14EcWuYG8OCRDDOsDeKtqPIecUuNxUDnEiqhNdhocI-6P=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QYD6Bt-X8MJ0dyvnjse71uWmSW8G2BlHi-IMVgYvDk8LnV_Uu6Z-a1yfpmshFIqoRvuQAA-SJXjnFdv3QQDQ9AOVOGLJqUMbMGqPx2MJ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mary-blairs-100th-birthday", "title": "Mary Blair's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/mary_blair-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Blair", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 anys del naixement de Mary Blair", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Blair", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Blairov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Blair", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-in 100-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Mary Blair", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100e geboortedag Mary Blair", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair'in 100. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Marijas Bleiras 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100-asis Mary Blair gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mary Blair", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?pq=mary+blair+artystka&hl=pl&cp=10&gs_id=38&xhr=t&q=mary+blair&gbv=2&gs_sm=&gs_upl=&bav=on.2,or.r_gc.r_pw.,cf.osb&biw=1280&bih=564&bs=1&um=1&ie=UTF-8&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi", "hover_text": "100. rocznica urodzin Mary Blair", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0bb0\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Blair", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Blair", "share_text": ""}, "bn": {"query": "mary blair", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09ac\u09cd\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Mary Blair", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 vuotta Mary Blairin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Blair", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2 \u751f\u8a95 100  \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Bliar-\u10d8\u10e1 100 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Mary Blair", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u58eb\u5c3c\u85dd\u8853\u5bb6\u3001 \u611b\u9e97\u7d72\u5922\u904a\u4ed9\u5883\u52d5\u756b\u7247\u8272\u5f69\u8a2d\u8a08\u5e2b Mary Blair 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Blair", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Blair", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0455 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6 Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u7231\u4e3d\u4e1d\u68a6\u6e38\u4ed9\u5883\u52a8\u753b\u7247\u8272\u5f69\u8bbe\u8ba1\u5e08 Mary Blair 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=mary+blair&biw=1920&bih=1115", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Blair", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u092c\u094d\u0932\u0947\u092f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RVtwSeu8ZWL-IjY0o6IVDzjQ01BEqNBGUFn0n73enrORfVFmpK6AGHFDWZ2nYKMGXIaI4FXBHqMvPah36UvPiTq3b2i0EZ1uIR377Aw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["music", "notes", "Music", "piano", "keys", "musician", "Birthday", "composer", "pianist"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Franz Liszt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "Franz Liszts 200. Geburtstag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Franz Liszt", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Liszt Ferenc", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Liszt Ferenc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Franz Liszt's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "franz-liszts-200th-birthday", "countries": ["Austria", "Belgium", "France", "Germany", "Hungary", "Luxembourg", "Namibia", "Romania", "Switzerland", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/liszt11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 631004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "216th Anniversary of the First Parachute Jump #GoogleDoodle", "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "query": "when was the first parachute jump?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mei Lanfang's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mei-lanfangs-birthday", "title": "Mei Lanfang's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/meilanfang09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6885\u5170\u82b3", "hover_text": "\u6885\u5170\u82b3\u8bde\u8fb0115\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OlK0I-7oGT7TTP2dRhU_cyGgaPsFv9LPLA26-saxcjuUlB2H4xzSpaRj5CROZkg84jeeUeP8zBp3sJ2aZM_4MLfWT1-wri6P8ILsGgU5TQ=s660", "query": "Mei Lanfang's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of Deltawerken #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-deltawerken", "title": "50th Anniversary of Deltawerken", "url": "//www.google.com/logos/2008/deltawerken50th.gif", "run_date_array": [2008, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "deltawerken", "hover_text": "50 jaar bescherming door Deltawerken", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDyRrSL4FELD7eidyfdYS7TSZwYvd8UG339YKoGwcadpzs7vl74EaU_6ziGvzR_kCDW0RD9qe_yA4C5usk-WSSwqjv6jP_Y0dFLWNu0=s660", "query": "50th Anniversary of Deltawerken", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abu Simbel #GoogleDoodle", "name": "abu-simbel", "title": "Abu Simbel", "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "query": "Abu Simbel Solar phenomena", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 21], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RVtwSeu8ZWL-IjY0o6IVDzjQ01BEqNBGUFn0n73enrORfVFmpK6AGHFDWZ2nYKMGXIaI4FXBHqMvPah36UvPiTq3b2i0EZ1uIR377Aw=s660", "query": "Mary Blair", "alternate_url": "", "id": 5230447, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "franz-liszts-200th-birthday", "title": "Franz Liszt's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/liszt11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Franz Liszt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "Franz Liszts 200. Geburtstag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Franz Liszt", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Liszt Ferenc", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Liszt Ferenc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sDd8miVTFsRgeRz6W6T42it0ice0HY1YLL8F1avQHkimfLTnzVIO1_I0wva-KLeqQkS637BU0j4mrmdVIxO-FyZ5GM-c3E_qlk4NxmMX=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mary Blair's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 422, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-mexico", "title": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qs8L6Xu67gJwfT5YDhK4Qnkc-Nzgn9zUecREJQ-aGbVywKs6ciFupD0S5QyzWZPVUmZDCD4zoOmcgivXaE4M6AX92ysvvGkMuPk5bCxQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "sally-rides-64th-birthday", "title": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Sally Ride", "share_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03cd\u03c4\u03b7 Sally Ride #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride se 64e verjaarsdag", "share_text": "Die ruimtevaarder Sally Ride is vandag 64 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Sally Ride", "share_text": "Geimfarinn Sally Ride f\u00e6ddist fyrir 64 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride", "share_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564", "hover_text": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 64 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 64 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0561\u0574\u0565\u0580\u056b\u056f\u0561\u0581\u056b \u056f\u056b\u0576 \u057f\u056b\u0565\u0566\u0565\u0580\u0561\u0563\u0576\u0561\u0581 \u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u0568"}, "zu": {"query": "U-Sally Ride", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-64 luka-Sally Ride", "share_text": "U-Sally Ride oyi-Austronaut wazalwa ngalolu suku eminyangeni engu-64 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride", "share_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921", "hover_text": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921\u0915\u094b \u096c\u096a\u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921 \u096c\u096a \u0935\u0930\u094d\u0937  \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928 \u091c\u0928\u094d\u092e\u093f\u090f\u0915\u0940 \u0925\u093f\u0907\u0928\u094d \u0964 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride 64-asis gimtadienis", "share_text": "Astronaut\u0117s Sally Ride 64-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride 64\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u9996\u4f4d\u9032\u5165\u592a\u7a7a\u7684\u7f8e\u570b\u5973\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride \u8a95\u751f\u65bc 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 64 \u0e1b\u0e35 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "share_text": "\u0e19\u0e31\u0e01\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e2d\u0e27\u0e01\u0e32\u0e28 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 64 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Aniversario 64 de Sally Ride", "share_text": "Aniversario 64 de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb5\u0bbf\u0ba3\u0bcd\u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf \u0bb5\u0bc0\u0bb0\u0bb0\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Il y a 64 ans naissait Sally Ride", "share_text": "Il y a 64 ans naissait l'astronaute Sally Ride #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "share_text": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 vuotta Sally Riden syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "64 vuotta Sally Riden, yhdysvaltalaisen fyysikon ja NASAn astronautin, syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle "}, "ja": {"query": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9", "hover_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "share_text": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434, \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0443\u0442\u043a\u0438\u045a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc", "hover_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6ed5\u00b7\u83b1\u5fb7\u535a\u58eb 64\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7\u51fa\u751f\u4e8e 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f"}, "sr-Latn": {"query": "Sali Rajd", "hover_text": "64 godine od ro\u0111enja Sali Rajd", "share_text": "Sali Rajd, astronautkinja #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Hari Lahir Sally Ride ke-64", "share_text": "Angkasawan Sally Ride dilahirkan 64 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64. obletnica rojstva Sally Ride", "share_text": "Astronavtka Sally Ride se je rodila na dana\u0161nji dan pred 64 leti! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928-hp2x.gif", "query": "Sally Ride", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KMl_pW2Jn6OiV9uQ03nTMN6nj07aMq3g3VgCli07WFxUGCz5mhcDuy6GrS4LnTdhM0CLXv-UcaYJWgKyQ3Ixjp8v6qSPErKP3Jo_XU27"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Barbapapa was published 45 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "45th-anniversary-of-the-creation-of-barbapapa", "title": "45th Anniversary of the creation of Barbapapa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/45th-anniversary-of-the-publishing-of-barbapapa-5112521539190784-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 19], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45e anniversaire des Barbapapa \u00a9 2015 A.T.& T.T.", "share_text": "Il y a 45 ans \u00e9tait dessin\u00e9 le premier Barbapapa ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45th Anniversary of the publishing of Barbapapa", "share_text": "Barbapapa was published 45 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45e herdenking van Barbapapa se publisering", "share_text": "Barbapapa is vandag 45 jaar gelede gepubliseer! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "Barbapapa \u6ce1\u6ce1\u5148\u751f\u51fa\u7248 45 \u5468\u5e74", "share_text": "\u6cd5\u570b\u5152\u7ae5\u520a\u7269 Barbapapa \u6ce1\u6ce1\u5148\u751f\u51fa\u724845 \u5468\u5e74!  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Barbapabbi", "hover_text": "45 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu \u00fatg\u00e1fu Barbapabba", "share_text": "Barbapabbi var fyrst gefinn \u00fat fyrir 45 \u00e1rum! #Barbapabbi #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 Jahre Barbapapa", "share_text": "Ra-Ru-Rick, Barbatrick! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ubc14\ubc14\ud30c\ud30c", "hover_text": "\ubc14\ubc14\ud30c\ud30c \ucd9c\ud310 45\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc14\ubc14\ud30c\ud30c \ucd9c\ud310 45\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Barbapap\u00e0", "hover_text": "45\u00b0 anniversario della pubblicazione di Barbapap\u00e0", "share_text": "45\u00b0 anniversario della pubblicazione di Barbapap\u00e0 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Barbapapa ", "hover_text": "Barbapapa \u51fa\u724845 \u5468\u5e74", "share_text": "\u6cd5\u56fd\u513f\u7ae5\u520a\u7269 Barbapapa \u51fa\u724845 \u5468\u5e74! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u043f\u0430\u043f\u0430", "hover_text": "45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0459\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u043f\u0430\u043f\u0435", "share_text": "\u041f\u0440\u0435 45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0459\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0433\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u043f\u0430\u043f\u0430 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u0442\u0435", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e 45 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 godina od objavljivanja Barbapape", "share_text": "Pre 45 godina je objavljena prva knjiga iz serije Barbapapa #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "Ulangtahun ke-45 penerbitan Babapapa  ", "share_text": "Barbapapa telah diterbitkan 45 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45. obletnica izida Barbapape", "share_text": "Knji\u017ena serija Barbapapa je iz\u0161la na dana\u0161nji dan pred 45 leti! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Barbapapa", "hover_text": "Umgubo weminyaka engu-45 kwashicilelwa i-Barbapapa", "share_text": "I-Barbapapa yashicilelwa ngalolu suku eminyakeni engu-45 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Barbapapa-lastenkirjan julkaisusta", "share_text": "45 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Barbapapa-lastenkirjan julkaisusta #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Barbapapa", "hover_text": "45 \u00e5r sedan Barbapapa publicerades f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen", "share_text": "Det \u00e4r 45 \u00e5r sedan Barbapapa publicerades f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30d0\u30d1\u30d1", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30d0\u30d1\u30d1 \u51fa\u7248 45 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d0\u30fc\u30d0\u30d1\u30d1 \u51fa\u7248 45 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/45th-anniversary-of-the-creation-of-barbapapa-5112521539190784.2-hp2x.gif", "query": "Barbapapa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-z60uJrimLp9kioK1Ra8S9lDSxlOMz6W9o0gtp5F-C2_iMouKNfpfBvAfySK5U1psRuj9hV3pnKwPyn1EJF0Uc54ukCEHnrKOxJsvUPJNw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "park-wan-suhs-80th-birthday", "title": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/park_wan_suh11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc644\uc11c", "hover_text": "\ubc15\uc644\uc11c \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6c6wsj6RsY2aKgy3-XkfKoVyOXuez-aHOe5Sw-nEmjtNnHu7gJEkAspO76PATmWHdxGjuFllDxSKBvR40wQ2xxdMRBetbNSrBK6IM3UJ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Arts/Architecture", "Small World", "Disney", "Birthday", "Cartoon", "paintbrush"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Blair", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 anys del naixement de Mary Blair", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Blair", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Blairov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Blair", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-in 100-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Mary Blair", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100e geboortedag Mary Blair", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair'in 100. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Marijas Bleiras 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100-asis Mary Blair gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mary Blair", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?pq=mary+blair+artystka&hl=pl&cp=10&gs_id=38&xhr=t&q=mary+blair&gbv=2&gs_sm=&gs_upl=&bav=on.2,or.r_gc.r_pw.,cf.osb&biw=1280&bih=564&bs=1&um=1&ie=UTF-8&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi", "hover_text": "100. rocznica urodzin Mary Blair", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0bb0\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Blair", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Blair", "share_text": ""}, "bn": {"query": "mary blair", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09ac\u09cd\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Mary Blair", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 vuotta Mary Blairin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Blair", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2 \u751f\u8a95 100  \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Bliar-\u10d8\u10e1 100 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Mary Blair", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u58eb\u5c3c\u85dd\u8853\u5bb6\u3001 \u611b\u9e97\u7d72\u5922\u904a\u4ed9\u5883\u52d5\u756b\u7247\u8272\u5f69\u8a2d\u8a08\u5e2b Mary Blair 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Blair", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Blair", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0455 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6 Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u7231\u4e3d\u4e1d\u68a6\u6e38\u4ed9\u5883\u52a8\u753b\u7247\u8272\u5f69\u8bbe\u8ba1\u5e08 Mary Blair 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=mary+blair&biw=1920&bih=1115", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Blair", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u092c\u094d\u0932\u0947\u092f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>I was greatly honored for the opportunity to create a doodle for Mary Blair&#39;s 100th birthday. Not to mention somewhat intimidated! Her work was and continues to be a major source of inspiration for a large number of artists working in animation, illustration, and fine art... and the Google Doodle team. So there was some pressure to get it right!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5670062768280037730\" src=\"http://lh5.ggpht.com/7qORXkFT0T4No-6Ms8Gvxosc8D0Pk5hbaiFMZQ2HOR-icPW0yySjXZRDp5itxeRqFqH-d9qdzfqIuhgDe7IJ3XcJFPYwXXI-f6TXvE-w=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:242px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Early &quot;character&quot; studies. Working right to left, I drew her more representationally before &quot;cartoonizing&quot; her. Valuable team feedback led to her being portrayed to look like one of her illustrated children, further emphasizing the youthful quality of Mary&#39;s work.</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Of course, for all her technical mastery, from her wonderful color schemes to her deceptively simple shapes and compositions, what I&#39;ve always admired most about her work is the sense of joy that went into making each picture. As a viewer, I can&#39;t help but sense that childlike enthusiasm and smile in response. This was Mary&#39;s ultimate goal, as she wrote in a letter to her husband, to &quot;live to be happy and paint to express our happiness,&quot; and it&#39;s a goal very similar to our own as Doodlers -- to inspire happiness in our users when they see something new and unexpected on the Google homepage.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/wv2b-Ga-a2_3wPFtjCqnPoBi1-ubSvT6pUAQ9VQ5FQVkVo4Ms0l0kJkW0Xe49Vc5svKlARd7mHkod2KyorpXmiSKo_OQmFDzHRay4S5V=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5670062769087364802\" src=\"http://lh5.ggpht.com/wv2b-Ga-a2_3wPFtjCqnPoBi1-ubSvT6pUAQ9VQ5FQVkVo4Ms0l0kJkW0Xe49Vc5svKlARd7mHkod2KyorpXmiSKo_OQmFDzHRay4S5V=s400\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:400px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:343px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Happy birthday, Mary Blair!</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mary Blair's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-blairs-100th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/mary_blair-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 594006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 191, "share_text": "Dizzy Gillespie's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dizzy-gillespies-birthday", "title": "Dizzy Gillespie's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "run_date_array": [2010, 10, 21], "hires_width": 432, "translations": {"el": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "\u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03af\u03b6\u03b9 \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ad\u03c3\u03c0\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Happy Birthday, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "share_text": ""}, "et": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Palju \u00f5nne s\u00fcnnip\u00e4evaks, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespie\u8a95\u8fb093\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Aniversari del naixement de Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "de": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Anniversario della nascita di Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Vse najbolj\u0161e, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespien syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Dizzy Gillespie trompetist", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc", "hover_text": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "query": "Dizzy Gillespie", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celia Cruz's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "query": "Celia Cruz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rampo Edogawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rampo-edogawas-birthday", "title": "Rampo Edogawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/rampo09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69", "hover_text": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ulH8b2tNXuFUvMtluQXW12dc81VnZGUjqqAgHlXHB3oY_l6EgOj8GPjREQS_2gUbmstA-zk_2hpMz1ys6vObg4pLqzBDTPr09vtopBQl=s660", "query": "Rampo Edogawa's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "query": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 20], "height": 161, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6c6wsj6RsY2aKgy3-XkfKoVyOXuez-aHOe5Sw-nEmjtNnHu7gJEkAspO76PATmWHdxGjuFllDxSKBvR40wQ2xxdMRBetbNSrBK6IM3UJ=s660", "query": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5230981, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mary-blairs-100th-birthday", "title": "Mary Blair's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/mary_blair-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Blair", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 anys del naixement de Mary Blair", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Blair", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Blairov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Blair", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-in 100-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Mary Blair", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100e geboortedag Mary Blair", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair'in 100. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Marijas Bleiras 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100-asis Mary Blair gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mary Blair", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?pq=mary+blair+artystka&hl=pl&cp=10&gs_id=38&xhr=t&q=mary+blair&gbv=2&gs_sm=&gs_upl=&bav=on.2,or.r_gc.r_pw.,cf.osb&biw=1280&bih=564&bs=1&um=1&ie=UTF-8&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi", "hover_text": "100. rocznica urodzin Mary Blair", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0bb0\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Blair", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Blair", "share_text": ""}, "bn": {"query": "mary blair", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09ac\u09cd\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Mary Blair", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 vuotta Mary Blairin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Blair", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2 \u751f\u8a95 100  \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Bliar-\u10d8\u10e1 100 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Mary Blair", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u58eb\u5c3c\u85dd\u8853\u5bb6\u3001 \u611b\u9e97\u7d72\u5922\u904a\u4ed9\u5883\u52d5\u756b\u7247\u8272\u5f69\u8a2d\u8a08\u5e2b Mary Blair 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Blair", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Blair", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0455 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6 Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u7231\u4e3d\u4e1d\u68a6\u6e38\u4ed9\u5883\u52a8\u753b\u7247\u8272\u5f69\u8bbe\u8ba1\u5e08 Mary Blair 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=mary+blair&biw=1920&bih=1115", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Blair", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u092c\u094d\u0932\u0947\u092f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RVtwSeu8ZWL-IjY0o6IVDzjQ01BEqNBGUFn0n73enrORfVFmpK6AGHFDWZ2nYKMGXIaI4FXBHqMvPah36UvPiTq3b2i0EZ1uIR377Aw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 363, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle", "name": "la-tomatina-70th-anniversary", "title": "La Tomatina 70th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70th Anniversary of La Tomatina", "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina", "share_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "hover_text": "70 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 70 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d7\u05dc \u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4  #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "tomatina", "hover_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena", "share_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina", "share_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170.\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b", "share_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u756a\u8304\u5927\u6218", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86", "share_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "La Tomatina ", "hover_text": "70-asis La Tomatina jubiliejus", "share_text": "La Tomatina 70-asis jubiliejus #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina", "share_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"}, "ms": {"query": "la tomatina", "hover_text": "Ulangtahun ke-70 La Tomatina", "share_text": "Hari ini adalah ulangtahun ke-70 festival La Tomatina #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "tomatina", "hover_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen", "share_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina", "share_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d", "share_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098", "hover_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144", "share_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u043d\u044b\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0456\u043d\u0456\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d", "share_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438", "share_text": "70 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Tomatina", "hover_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina", "share_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128-hp2x.gif", "query": "la tomatina", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d_mQfKObQdnduHTrpSnLmq3YEOWToDZ6IjYAcFaN7b9I_yOl-JisOzv7v32wQJ76NmWnbXcpqHQyljplsUq4VDjDn93_H7O0xrxyEe4V"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Mother's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-thailand", "title": "Mother's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-thailand-5743518051991552-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015", "share_text": "Happy Mother's Day 2015 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48 2558 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-thailand-5743518051991552.2-hp2x.gif", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O-A0S8_VGbdnHggsZ72tpAX8hJWTN9oyErPxhtaGKcVOD0F-HQiOsiUfuwCwc4FpTaicXIyDiRZHDtPDYntabwtfTquT0dV3V4N1i0UXSw"}, {"hires_height": 331, "share_text": "Indonesia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2015", "title": "Indonesia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/indonesia-independence-day-2015-5247175206371328.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Indonesia Independence Day 2015", "hover_text": "Indonesia Independence Day 2015", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "share_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/indonesia-independence-day-2015-5247175206371328-hp2x.jpg", "query": "Indonesia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2wMSZ0PihPRUPZODUagrBSiVrJ7m0h4ArsqewVYJvOIYYIQyGbKOlxUqua66SbW1TWeeb-POBuUEmluXYv8hJZyuaff8pCuuJ6om1hc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "italo-calvinos-88th-birthday", "title": "Italo Calvino's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/italo_calvino-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Italo Calvino", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Italo Calvino", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_8al9N-y3lJo90Ws9vU6nSQUz0QSeZYcXet47YA73jUyEFipwlsJzgCaiRvYb9J1U9pO8wrzISVHPl2Qaw3fhmX9oK1mxQCaFvYnjDE=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["korea", "Shinga", "Sciences", "traditional dress", "Birthday", "hanbok"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc644\uc11c", "hover_text": "\ubc15\uc644\uc11c \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Park Wan-suh's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-wan-suhs-80th-birthday", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2011/park_wan_suh11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 597005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House #GoogleDoodle", "name": "35th-anniversary-of-the-opening-of-the-sydney-opera-house", "title": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "url": "//www.google.com/logos/2008/sydneyopera08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sydney opera house opens", "hover_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MAANNNIqsqgkI1KFPa9_igLM0H9vVNXy9eZY5tNf--J6vFMsjF3y4-DkHmZhNg8ZqMW-sfHChHY43UauGfHfXe0wJ5esWNgR3Eb3YxHztw=s660", "query": "Sydney opera house opens", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Day of Trees 2008 #GoogleDoodle", "name": "day-of-trees-2008", "title": "Day of Trees 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/dayoftrees08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Den strom\u016f", "hover_text": "Den strom\u016f", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wz7wJ-im461LZu-vLkqQ64ZmcTW43Hx0l2w3AyBC3i6YttVVA2jXGzK24OiD0lQ-uoHbqyOr4jlKeyMFGby4VXC_HZXS4IxeMdN0si1T=s660", "query": "Day of Trees 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 219, "share_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "query": "Christopher Wren", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-kenya-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-kenya-winner-5431877351505920-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Happy Mashujaa Day | Doodle by Doodle 4 Google 2013 Winner - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Heri ya Sikukuu ya Mashujaa | Imechorwa na Mshindi wa shindano la Doodle 4 Google 2013 - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yHTWoUlcrHXCBQI9O2I-9-D-GchIhHQVS6anpvr6uRoYMwCZF0fPx_t6pI4skSXor4xCC47j691yS2qdsEXzJqku9arupl594-XLwJY=s660", "query": "Mashujaa Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iqLXIaLBOvnBjaqYPPSOzJp_MHgnpT40-7uBbWz85cGIkh-eiOnRGcJqwvFzo_JH08TJ0sf2GXTMFJqpobZXTAaKqEohXlOtD750IPY3Q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 15], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_8al9N-y3lJo90Ws9vU6nSQUz0QSeZYcXet47YA73jUyEFipwlsJzgCaiRvYb9J1U9pO8wrzISVHPl2Qaw3fhmX9oK1mxQCaFvYnjDE=s660", "query": "Italo Calvino's 88th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5231310, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "park-wan-suhs-80th-birthday", "title": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/park_wan_suh11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc644\uc11c", "hover_text": "\ubc15\uc644\uc11c \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6c6wsj6RsY2aKgy3-XkfKoVyOXuez-aHOe5Sw-nEmjtNnHu7gJEkAspO76PATmWHdxGjuFllDxSKBvR40wQ2xxdMRBetbNSrBK6IM3UJ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Italo Calvino's 88th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1030005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e39\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e43\u0e2b\u0e49 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07  \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e31\u0e12\u0e19\u0e32", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-l12j79rT_topLmT6WlU8gIEJZYXaDMr7D7kWiBcXE9ndrp2-0xEBBmiuDTnkorqXYIg_8q8jCGL1aWdzRRTEOzrCRz1-Yr2lB0m32Q=s660", "query": "Teacher's Day 2013", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Czech Republic Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "czech-republic-election-day-2013", "title": "Czech Republic Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/czech_republic_election_day_2013-1050005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prezidentsk\u00e9 volby", "hover_text": "Prezidentsk\u00e9 volby", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wL4lY37ClqZ2gJ0fmURtNDF56hoEspNDbd3y18PblEkccrsSkv4IFy_VBuxhu12LgcTqvLjWT3bT8jg8EFS6q2jCfhiqDuCSwqRWAhbrJg=s660", "query": "Czech Republic Election Day 2013", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-2013", "title": "Republic Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/republic_day_2013-1043005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0ac0\u0aaf \u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Republic Day India", "hover_text": "Republic Day", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02\u200b", "hover_text": "\u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u200b", "hover_text": "\u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0cc0\u0caf \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5", "hover_text": "\u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5\u200b", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30  \u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24", "hover_text": "\u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30  \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928\u200b", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938\u200b", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02\u200b", "hover_text": "\u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02\u200b", "share_text": ""}, "or": {"query": "\u0b2d\u0b3e\u0b30\u0b24\u0b30 \u0b17\u0b23\u0b24\u0b28\u0b4d\u0b24\u0b4d\u0b30 \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38", "hover_text": "\u0b17\u0b23\u0b24\u0b28\u0b4d\u0b24\u0b4d\u0b30 \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd\u200b\u200b", "hover_text": "\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jVYy9bs5OfSteVNcajB2j18h00VsUiSRMBJsgRCPP9vpdOZ2c5gie8Tkk93xkF1nR8gnT3A6NzJ1G3VH9gFIWEmPmIZY1jhP2J_zYPQp=s660", "query": "Republic Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z76LnVM9sZ4KfcX4NB3zZ5TqANQc6i4pt-z96j8bYuKYlrTFGeCFwpOGJ0rIEcULsrvP88AJCTaD8qPIkiJ3w4jk_Ah88r423WoOSj6L"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "art-clokeys-90th-birthday", "title": "Art Clokey's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gumby-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Art Clokey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey se 90ste verjaardag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 aniversari del naixement d'Art Clokey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Art Clokey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 90 \u05dc\u05d0\u05e8\u05ea\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey - 90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064490 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0631\u062a \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Com\u00f3radh 90 bliain \u00f3 rugadh Art Clokey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey-ren jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey 90. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario do nacemento do Art Clokey", "share_text": ""}, "es": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90e geboortedag Art Clokey", "share_text": ""}, "no": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey'nin 90. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Arta Klokija 90.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90-asis Art Clokey gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Art Clokey", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?tbm=isch&hl=pl&source=hp&biw=1280&bih=564&q=art+clokey&gbv=2&oq=art+clo&aq=1L&aqi=g-L8&aql=&gs_sm=c&gs_upl=2545l4737l0l6051l7l7l0l0l0l0l150l587l4.3l7l0", "hover_text": "Art Clokey - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf 90-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8me anniversaire d'Art Clokey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0439", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Arta Clokeya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "art clockey", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u0995\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8m Ani\u00e8vs\u00e8 Art Clokey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as e 90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. ro\u0111endan Arta Clokeya", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 vuotta Art Clokeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e9ve sz\u00fcletett Art Clokey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30fc", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30c8 \u30af\u30ed\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 90 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u015fterea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=art+clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u0219terea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4", "hover_text": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 90\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die narodenia - Art Clokey", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u7c98\u571f\u52a8\u753b\u5927\u5e08\u3001\u201c\u5c0f\u7eff\u4eba\u5188\u6bd4\u201d \u521b\u9020\u8005\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa 90 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u9ecf\u571f\u52d5\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u5361\u901a\u4eba\u7269 \"Gumby\" \u5275\u9020\u8005 Art Clokey 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0906\u0930\u094d\u091f \u0915\u094d\u0932\u094b\u0915\u0940\u091a\u093e \u096f\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RbbHxdgszeXHJj8KYNRijh-8BLAuQh7RAeIChn9mwxDVaEaiqtZxsHTes2jZGp6o0GDHhUOneSyAXqvgxhJE853Yh4SndG1P884A6Ufx=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["rowboat", "Literature", "sci fi", "night", "moon", "science fiction", "sea", "ocean", "jellyfish", "Birthday", "water", "ladder", "waves", "octopus"], "is_highlighted": false, "translations": {"it": {"query": "Italo Calvino", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Italo Calvino", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "I was overjoyed to be able to celebrate one of my favorite authors, Italo Calvino. Ostensibly a science fiction writer, Calvino is more of a fabulist, using scientific notions as a jumping-off point for whimsical, delightfully far-fetched, extremely warm and compassionate little tales. The first work of Calvino's that I read was <i>Invisible Cities</i>, an imagined dialogue between Marco Polo and Kublai Khan that meditates on the different ways of conceptualizing cities.<br />\n<div>\n<br />\nFor this doodle, however, I decided to illustrate the first story from my favorite Calvino collection, <i>Cosmicomics</i>. <i>Cosmicomics</i> is an audacious series of myths and legends that covers everything from the creation of the universe, to the evolution of land vertebrates, to the social lives of dinosaurs.</div>\n<div>\n<br /></div>\n<div>\nIn this story, <i>The Distance of the Moon</i>, the protagonist tells of time when the moon orbited so close to the Earth that it was possible to row out into the middle of the ocean and climb onto the surface of the Moon with a ladder. Once on the moon, the protagonists and his friends would frolic and cartwheel while the Moon's gravity gently pulled jellyfish and crabs up out of the sea. It's a fantastic image, and hopefully one that's very evocative to readers of Calvino.</div>\n<div>\n<br />\nIf you haven't yet, please consider investigating his work!</div>\n<div>\n<br />\n<i><span style=\"color: #666666;\">Posted by <a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></span></i></div>\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Italo Calvino's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "italo-calvinos-88th-birthday", "countries": ["Italy"], "url": "//www.google.com/logos/2011/italo_calvino-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 597004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday #GoogleDoodle", "name": "mikhail-lermontovs-birthday", "title": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/lermontov09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XMR3Tt0t2naR0jNQ6NG0oKSKSuLzA3RDtPouNfu6ZYxS_LlKOO3D0R4BFq9WWQT15EmsWkdyXK1R0IzefBap3hDLHxMBzW2k-GFdd4g7=s660", "query": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 199, "share_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "run_date_array": [2013, 10, 15], "hires_width": 600, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "query": "Friedrich Nietzsche", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland #GoogleDoodle", "name": "107th-anniversary-of-little-nemo-in-slumberland", "title": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "url": "//www.google.com/logos/2012/nemo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "af": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107de herdenking van Winsor McCay se 'Little Nemo in Slumberland'", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8", "hover_text": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8 107\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniversari de Little Nemo de Winsor McCay", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed \u1275\u1295\u1239 \u1290\u121e \u1260\u1235\u1208\u121d\u1260\u122d\u120b\u1295\u12f5 107\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00b0 anniversario della nascita di 'Bubi nel Paese del dormiveglia' di Winsor McCay", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010d\u00ed Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaye", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0667 \u0644\u0640", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Com\u00f3radh 107 bliain de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay-ren Little Nemo in Slumberland-en 107.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay 'Little Nemo in Slumberland' koomiksi 107. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Perayaan 'Little Nemo in Slumberland' oleh Winsor McCay ke-107", "share_text": ""}, "es": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u0430 '\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432'", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u201e\u041c\u0430\u043b\u0438 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0443 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u201d \u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107e Verjaardag van Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "no": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "K\u00fc\u00e7\u00fck Nemo Hayaller Diyar\u0131nda'n\u0131n 107. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Vinsora Makkoja komiksa 'Mazais Nemo' 107. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay sukurto komikso \u201eMa\u017easis Nemo Miego \u0160alyje\u201c 107-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario del Peque\u00f1o Nemo En La Tierra Del Sue\u00f1o de Winsor McCay", "share_text": ""}, "is": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Nem\u00f3 litla \u00ed draumalandi eftir Winsor McCay", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. rocznica wydania komiksu \u201cMa\u0142y Nemo w Krainie Sn\u00f3w\u201d Winsora McCay'a", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8me anniversaire de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. godi\u0161njica Malog Nema u zemlji snova Winsora McCaya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "\u0989\u0987\u09a8\u09b8\u09b0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7\u09b0 '\u0998\u09c1\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09a8\u09bf\u09ae\u09cb'-\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ed-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. Geburtstag von Winsor McCays Der kleine Nemo im Schlummerland", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Windsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 'Little Nemo in Slumberland' Winsor McCay", "share_text": ""}, "da": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Lille Nemo i Dr\u00f8mmeland af Winsor McCay fylder 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCayn Pikku Nemo H\u00f6yhensaarilla 107. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e9ves Winsor McCay Kis Nemo Szundiorsz\u00e1gban c\u00edm\u0171 m\u0171ve", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2", "hover_text": "\u300c\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 ani de la apari\u021bia benzii desenate 'Micu\u021bul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Little Nemo in Slumberland de Winsor McCay", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa", "hover_text": "Winsor McCay \u7684\u7d93\u5178\u6f2b\u756b \u201c\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa\u201d \u9996\u520a107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "'Micul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay \u00eempline\u0219te 107 ani", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya vibonzo vya 'Little Nemo in Slumberland' vilivyochorwa na Winsor McCay", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCays Lille Nemo i Dr\u00f6mrike fyller 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u043e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041d\u0435\u043c\u043e'", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010die Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaya", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f", "hover_text": "\u201c\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f\u201d\u9996\u520a\u9762\u4e16107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0423\u0456\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u0456\u043a\u0441\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0441\u043d\u0456\u0432", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. obletnica Winsor McCayevega stripa Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7BZoVoJ3rHITQ6ovCFzrFBI0AKCW-TtUykd7_raAvsBk9XhJ7lA-aPAclFhSMdTBTMzIyb-t_tXEio_klVcJ7v5TMUq3EMluT87NYeen=s660", "alternate_url": "", "query": "Winsor McCay"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 10, 12], "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/gumby-2011-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RbbHxdgszeXHJj8KYNRijh-8BLAuQh7RAeIChn9mwxDVaEaiqtZxsHTes2jZGp6o0GDHhUOneSyAXqvgxhJE853Yh4SndG1P884A6Ufx=s660", "query": "Art Clokey", "alternate_url": "", "id": 5231192, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "italo-calvinos-88th-birthday", "title": "Italo Calvino's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/italo_calvino-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Italo Calvino", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Italo Calvino", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_8al9N-y3lJo90Ws9vU6nSQUz0QSeZYcXet47YA73jUyEFipwlsJzgCaiRvYb9J1U9pO8wrzISVHPl2Qaw3fhmX9oK1mxQCaFvYnjDE=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Art Clokey's 90th Birthday", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 346, "share_text": "Pakistan Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "pakistan-independence-day-2015", "title": "Pakistan Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pakistan-national-day-2015-5713595283275776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Pakistan Independence Day", "hover_text": "Pakistan Independence Day 2015", "share_text": "Pakistan Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646", "hover_text": "\u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u06cc\u0648\u0645 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646", "share_text": "#GoogleDoodle \u06cc\u0648\u0645 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pakistan-national-day-2015-5713595283275776-hp2x.jpg", "query": "Pakistan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hbE7LpHFI1AqfkYhBoQZE6twYHNa-ggyIbJeMDA0KOBpRZp2HEtrlXUdsnkDuc8Hbna1mTfj1Jvf7GPcAzqBrWb4IF0GRslblrPlymQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ukraine Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2015", "title": "Ukraine Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ukraine-independence-day-2015-5171096236064768-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b!", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438!", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ukraine-independence-day-2015-5171096236064768-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FpKXyl17EiulicCxkOg-DFh1MfGR8-xvDhkHTg8foYVWfxX1CUQaS-UESJSIoRVjpIBcgeimpDnBwVgp2dD1kXjd7lj1_Tx-XB-mCXa_-g", "query": "Ukraine Independence Day 2015"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle", "name": "la-tomatina-70th-anniversary", "title": "La Tomatina 70th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70th Anniversary of La Tomatina", "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina", "share_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "hover_text": "70 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 70 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d7\u05dc \u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4  #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "tomatina", "hover_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena", "share_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina", "share_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170.\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b", "share_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u756a\u8304\u5927\u6218", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86", "share_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "La Tomatina ", "hover_text": "70-asis La Tomatina jubiliejus", "share_text": "La Tomatina 70-asis jubiliejus #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina", "share_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"}, "ms": {"query": "la tomatina", "hover_text": "Ulangtahun ke-70 La Tomatina", "share_text": "Hari ini adalah ulangtahun ke-70 festival La Tomatina #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "tomatina", "hover_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen", "share_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina", "share_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d", "share_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098", "hover_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144", "share_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u043d\u044b\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0456\u043d\u0456\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d", "share_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438", "share_text": "70 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Tomatina", "hover_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina", "share_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128-hp2x.gif", "query": "la tomatina", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d_mQfKObQdnduHTrpSnLmq3YEOWToDZ6IjYAcFaN7b9I_yOl-JisOzv7v32wQJ76NmWnbXcpqHQyljplsUq4VDjDn93_H7O0xrxyEe4V"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "fridtjof-nansens-150th-birthday", "title": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nansen11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Fridtjof Nansen", "hover_text": "Fridtjof Nansens 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V1csnLzE8lSf0-M5Zui1cwvk_dhG4Elpzep-v-NGYhEq2TAhL6cID3ydo-ldfXaqIJaRiP0c4p-lHdrmf9a9l_-7dcraBgnkY9AlHDoh=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Arts/Architecture", "claymation", "Guest Artist", "art clokey", "Animation", "Quirky", "Interactive", "gumby", "stop motion", "Birthday", "building block"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Art Clokey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey se 90ste verjaardag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 aniversari del naixement d'Art Clokey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Art Clokey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 90 \u05dc\u05d0\u05e8\u05ea\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey - 90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064490 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0631\u062a \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Com\u00f3radh 90 bliain \u00f3 rugadh Art Clokey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey-ren jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey 90. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario do nacemento do Art Clokey", "share_text": ""}, "es": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90e geboortedag Art Clokey", "share_text": ""}, "no": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey'nin 90. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Arta Klokija 90.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90-asis Art Clokey gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Art Clokey", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?tbm=isch&hl=pl&source=hp&biw=1280&bih=564&q=art+clokey&gbv=2&oq=art+clo&aq=1L&aqi=g-L8&aql=&gs_sm=c&gs_upl=2545l4737l0l6051l7l7l0l0l0l0l150l587l4.3l7l0", "hover_text": "Art Clokey - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf 90-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8me anniversaire d'Art Clokey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0439", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Arta Clokeya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "art clockey", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u0995\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8m Ani\u00e8vs\u00e8 Art Clokey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as e 90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. ro\u0111endan Arta Clokeya", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 vuotta Art Clokeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e9ve sz\u00fcletett Art Clokey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30fc", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30c8 \u30af\u30ed\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 90 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u015fterea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=art+clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u0219terea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4", "hover_text": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 90\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die narodenia - Art Clokey", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u7c98\u571f\u52a8\u753b\u5927\u5e08\u3001\u201c\u5c0f\u7eff\u4eba\u5188\u6bd4\u201d \u521b\u9020\u8005\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa 90 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u9ecf\u571f\u52d5\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u5361\u901a\u4eba\u7269 \"Gumby\" \u5275\u9020\u8005 Art Clokey 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0906\u0930\u094d\u091f \u0915\u094d\u0932\u094b\u0915\u0940\u091a\u093e \u096f\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p><a href=\"//lh5.ggpht.com/fvqkBIeIHiUGTG9JPyVjUojwABeLdD6STQoWNI-37GLv8tFq6ZCD0revKNV4BnLPz3eSVzNK0UquTiPggD8LSAop8kG3DZnRmuI406DK=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672709206020637106\" src=\"//lh5.ggpht.com/fvqkBIeIHiUGTG9JPyVjUojwABeLdD6STQoWNI-37GLv8tFq6ZCD0revKNV4BnLPz3eSVzNK0UquTiPggD8LSAop8kG3DZnRmuI406DK=s400\" style=\"display:block; height:154px; margin:0px auto 10px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>A preliminary sketch for Art Clokey&#39;s doodle.</em></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nArt Clokey, creator of The Gumby Show, led an incredibly fascinating life. A pioneer of animation, he worked with clay to create dynamic stop-motion sequences that were entertaining as well as beautiful. His first student film, Gumbasia (1955), was highly abstract, but contained hints of the playful transformations prevalent in his later work.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>His innovation and his palpable love for animation soon led to the creation of The Gumby Show, starring the characters that feature in our doodle. From left to right we have: the Blockheads, Prickle, Goo, Gumby, and Pokey. Together they went on many misadventures, learned valuable lessons, and delighted their audience.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"//lh3.ggpht.com/c3zekpRkl1R9m5c2Yq_2sFTfL3n4GgRJTW2B-3t9yryHhAuQKeJGwg-vPV6Pzhpu9Dz0m1DW9w2_CJ10voSEgWAbMMRmRvsEs95ZLZ4w=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672709403028564946\" src=\"//lh3.ggpht.com/c3zekpRkl1R9m5c2Yq_2sFTfL3n4GgRJTW2B-3t9yryHhAuQKeJGwg-vPV6Pzhpu9Dz0m1DW9w2_CJ10voSEgWAbMMRmRvsEs95ZLZ4w=s400\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:266px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>An unedited frame of animation, with the support arm still visible.</em></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nFor this doodle we had the pleasure of working with Joe Clokey, Art&#39;s son, to ensure that we would do justice to Art&#39;s cherished characters. The animations were produced by veteran industry professional Anthony Scott, who worked on such contemporary stop-motion classics as The Nightmare Before Christmas, James and the Giant Peach, The Corpse Bride, and Coraline. Stop-motion has always captivated me, and it requires so much care, time, and dedication &ndash; but watching it come together is incredible.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"//lh6.ggpht.com/Mg3ujiS6KDVJzWklmFXe-IXPrzSnXHe6JsJtxQzmiezV6D1w4T8I9NJ8ofNG2RZKm9W_80zQxrVQ1GZtwDFZ5Pu_fNQ-vLWvGr1ga2qM=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672709275455845106\" src=\"//lh6.ggpht.com/Mg3ujiS6KDVJzWklmFXe-IXPrzSnXHe6JsJtxQzmiezV6D1w4T8I9NJ8ofNG2RZKm9W_80zQxrVQ1GZtwDFZ5Pu_fNQ-vLWvGr1ga2qM=s400\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:266px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Another original frame of animation.</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>The final doodle was a collaboration with engineer Bradley Bossard, who transformed the already delightful animations into an interactive experience.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nWe hope this doodle put a smile on your face!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>Posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Art Clokey's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "art-clokeys-90th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/gumby-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 595005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "nadezda-petrovics-142nd-birthday", "title": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "share_text": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107", "hover_text": "142 godine od ro\u0111enja Nade\u017ede Petrovi\u0107", "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107, slikarka #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp2x.jpg", "query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fy6_Bu1We285xDTHwk1gLSOW71fApd7ZPhYscqsMfG70kOma6k_GP5HAYoCyVsKTdunp7uFumXpqrLIkOLZbXWiPT2ABCi3bbMr2DvOM"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-south-america-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 12], "hires_width": 277, "translations": {"es-419": {"query": "Dia de la Raza", "hover_text": "D\u00eda de la Raza: Ganador Regional Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2009 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2009", "title": "Canadian Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/cdn_thnksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ces", "hover_text": "Action de gr\u00e2ces", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeFb9BKy-q2sndh9WqCDj_Ig-M6MRy4UJP-7PAWhK22HDzLrbNLLmWhNgZWJghMwl3snH2GFH6hUToFUx0ZlJMQBNnHPIOeq__Nu8aTRjw=s660", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "query": "Children's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-brazil", "title": "Children's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as! #GoogleDoodle #DiaDasCrian\u00e7as"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L5ifL98Ku5K93nxHsCAa_2GCZJILMXtKTHxqfkOz5q0_BidK9t5EhH2VFz5BChX9AgTM2mscI1FS3-QDk47BoGJVCDsmFHYlV9Ko8nkV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "luciano-pavarottis-72nd-birthday", "title": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2007/pavarotti.gif", "run_date_array": [2007, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Luciano Pavarotti", "share_text": ""}, "it": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Il compleanno di Luciano Pavarotti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RhKxi33Mayhv42yjNKTYA_3GQZYAxim8JkG6UaDjBMnSQUBIM--2U93h7opqKX8UyowkJCURuDdxlFNQfHj1aurZB0au2Ugv6gOrqiw=s660", "query": "Luciano Pavarotti", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "query": "Children's Day 2013 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 10], "height": 161, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V1csnLzE8lSf0-M5Zui1cwvk_dhG4Elpzep-v-NGYhEq2TAhL6cID3ydo-ldfXaqIJaRiP0c4p-lHdrmf9a9l_-7dcraBgnkY9AlHDoh=s660", "query": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5216236, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "art-clokeys-90th-birthday", "title": "Art Clokey's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gumby-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Art Clokey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey se 90ste verjaardag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 aniversari del naixement d'Art Clokey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Art Clokey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 90 \u05dc\u05d0\u05e8\u05ea\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey - 90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064490 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0631\u062a \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Com\u00f3radh 90 bliain \u00f3 rugadh Art Clokey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey-ren jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey 90. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario do nacemento do Art Clokey", "share_text": ""}, "es": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90e geboortedag Art Clokey", "share_text": ""}, "no": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey'nin 90. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Arta Klokija 90.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90-asis Art Clokey gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Art Clokey", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?tbm=isch&hl=pl&source=hp&biw=1280&bih=564&q=art+clokey&gbv=2&oq=art+clo&aq=1L&aqi=g-L8&aql=&gs_sm=c&gs_upl=2545l4737l0l6051l7l7l0l0l0l0l150l587l4.3l7l0", "hover_text": "Art Clokey - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf 90-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8me anniversaire d'Art Clokey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0439", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Arta Clokeya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "art clockey", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u0995\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8m Ani\u00e8vs\u00e8 Art Clokey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as e 90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. ro\u0111endan Arta Clokeya", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 vuotta Art Clokeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e9ve sz\u00fcletett Art Clokey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30fc", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30c8 \u30af\u30ed\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 90 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u015fterea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=art+clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u0219terea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4", "hover_text": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 90\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die narodenia - Art Clokey", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u7c98\u571f\u52a8\u753b\u5927\u5e08\u3001\u201c\u5c0f\u7eff\u4eba\u5188\u6bd4\u201d \u521b\u9020\u8005\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa 90 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u9ecf\u571f\u52d5\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u5361\u901a\u4eba\u7269 \"Gumby\" \u5275\u9020\u8005 Art Clokey 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0906\u0930\u094d\u091f \u0915\u094d\u0932\u094b\u0915\u0940\u091a\u093e \u096f\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RbbHxdgszeXHJj8KYNRijh-8BLAuQh7RAeIChn9mwxDVaEaiqtZxsHTes2jZGp6o0GDHhUOneSyAXqvgxhJE853Yh4SndG1P884A6Ufx=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 349, "related_doodles": [{"hires_height": 330, "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "inge-lehmanns-127th-birthday", "title": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 13], "hires_width": 742, "translations": {"ga": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Breithl\u00e1 127\u00fa Inge Lehmann", "share_text": "Rug Inge Lehmann, \u00ed a aimsigh cro\u00ed istigh an Domhain, ar an l\u00e1 sin 127 bhliain seo chaite! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario do nacemento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoxe fanse 127 anos do nacemento de Inge Lehmann,  descubridora do n\u00facleo interno da  Terra. #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 127 \u0e9b\u0eb5\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 \u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99", "share_text": "\u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e84\u0ebb\u0ec9\u0e99\u0e9e\u0ebb\u0e9a\u0ec1\u0e81\u0e99\u0e81\u0eb2\u0e87\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0ea1\u0eb7\u0ec9\u0e99\u0eb5\u0ec9\u0ec0\u0ea1\u0eb7\u0ec8\u0ead 127 \u0e9b\u0eb5\u0e81\u0ec8\u0ead\u0e99! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Inge Lehmann kimdir", "hover_text": "Inge Lehmann'\u0131n 127. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "D\u00fcnya i\u00e7 \u00e7ekirde\u011fini ke\u015ffeden Inge Lehmann 127 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 gadi kop\u0161 Inge Lehmann dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Inge Lehmann, D\u0101\u0146u fiziciste, ir atkl\u0101jusi zemes iek\u0161\u0113jo kodolu #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 127 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 \u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "share_text": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a\u0e41\u0e01\u0e19\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 127 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. Geburtstag von Inge Lehmann", "share_text": "Wusstet Ihr, dass Inge Lehman den inneren Erdkern entdeckt hat?  #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanns 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #IngeLehmann #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, descobridor do n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015ftrea lui Inge Lehmann ", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann", "share_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann", "share_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann, \u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena", "share_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "U-Inge Lehmann", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-127 luka-Inge Lehmann", "share_text": "U-Inge Lehmann, owathola ingaphakathi lomhlaba, wazalwa ngalolu suku eminyakeni engu-127 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario del nacimiento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoy se cumplen 127 a\u00f1os del nacimiento de Inge Lehmann, descubridora del n\u00facleo interno de la Tierra. #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc", "hover_text": "\u4e39\u9ea6\u5973\u5730\u9707\u5b66\u5bb6\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\u8bde\u8fb0 127\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\uff0c\u662f\u5979\u53d1\u73b0\u4e86\u5730\u7403\u7684\u5185\u6838\uff0c\u8bde\u751f\u4e8e 127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015fterea lui Inge Lehmann", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127-\u043c\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d ", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u044b\u044f\u0432\u0456\u045e \u045e\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456, \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0437\u0456\u045e\u0441\u044f 127 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430 \u0432\u044a\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u044f\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043d\u0435\u0448\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Hari Lahir Inge Lehmann ke-127", "share_text": "Inge Lehmann, yang menemui teras dalam bumi, dilahirkan 127 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3", "hover_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, a pessoa que descobriu o n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement d'Inge Lehmann", "share_text": "Avui es compleixen 127 anys del naixement d'Inge Lehmann, descobridora del nucli intern de la Terra. #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Inge Lehmannov\u00e9", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objevitelka vnit\u0159n\u00edho zemsk\u00e9ho j\u00e1dra, se narodila p\u0159esn\u011b p\u0159es 127 lety! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inges Lehmann 127-asis gimtadienis", "share_text": "Inges Lehmann, atradusios \u017dem\u0117s branduol\u012f, 127-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann - 127. rocznica urodzin", "share_text": "127 lat temu urodzi\u0142a si\u0119 Inge Lehmann, kt\u00f3ra odkry\u0142a j\u0105dro wewn\u0119trzne Ziemi! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576", "hover_text": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u056b 127 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 127 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0576\u0565\u0580\u0584\u056b\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0578\u0582\u056f\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u0578\u0572 \u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u0568\u0589"}, "hr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, se moun ki te dekouvri andedan la t\u00e8, te f\u00e8t sa f\u00e8 127 an jodya!"}, "hu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 127. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Inge Lehmann, aki felfedezte a F\u00f6ld bels\u0151 magj\u00e1t, 127 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0430\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0458\u0430\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDood"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Inge Leman", "hover_text": "127 godina od ro\u0111enja Inge Leman", "share_text": "Inge Leman, otkrila je unutra\u0161nje jezgro Zemlje #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0456\u0437\u0438\u043a, \u044f\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043d\u0454 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Inge Lehmann", "hover_text": "\u4e39\u9ea5\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann 127 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u767c\u73fe\u4e86\u5730\u7403\u5167\u6838\u7684\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann \u8a95\u751f\u65bc127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann se 127e verjaarsdag", "share_text": "Inge Lehmann, wat die aarde se binnekern ontdek het, is vandag 127 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 127 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1m ph\u00e1 ra l\u00f5i trong c\u1ee7a Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t, ch\u00e0o \u0111\u1eddi v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0y c\u00e1ch \u0111\u00e2y 127 n\u0103m! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Inge Lehmann f\u00e6ddist", "share_text": "Inge Lehmann, sem uppg\u00f6tva\u00f0i innri kjarna jar\u00f0ar, f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann", "share_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "share_text": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df, \u05e9\u05d4\u05d2\u05ea\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05db\u05d9 \u05dc\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 \u05d9\u05e9 \u05d2\u05dc\u05e2\u05d9\u05df \u05e4\u05e0\u05d9\u05de\u05d9 \u05de\u05d5\u05e6\u05e7 \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3\u05d4 \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 127 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd"}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644127 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "share_text": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646"}, "et": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanni 127.s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Inge Lehmann, kes avastas esimesena Maa tuuma, s\u00fcndis t\u00e4na 127 aastat tagasi. #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Ulang tahun ke-127 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, penemu inti bumi, lahir 127 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127e Geboortedag Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann die de binnenste kern van de Aarde heeft ontdekt, is vandaag 127 jaar geleden geboren! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann", "share_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann, d\u00e9couvreuse du noyau interne de la Terre. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 vuotta Inge Lehmannin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "127 vuotta Inge Lehmannin, maapallon sis\u00e4isen ytimen l\u00f6yt\u00e4j\u00e4n, syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 127-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d8\u10d3\u10d0 \u10d1\u10d8\u10e0\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10db\u10e9\u10d4\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 127 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0416\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3 \u044f\u0434\u0440\u043e\u0441\u044b\u04a3 \u0430\u0448\u049b\u0430\u043d \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b!  #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u0448\u045a\u0435 \u0458\u0435\u0437\u0433\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc", "hover_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Inge Lehmannovej", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objavite\u013eka vn\u00fatorn\u00e9ho zemsk\u00e9ho jadra, sa narodila presne pred 127 rokmi! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. obletnica rojstva Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ki je odkrila notranje jedro Zemlje, se je rodila na dana\u0161nji dan pred 127 leti! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 tangu kuzaliwa kwa Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, aliyegundua kiini cha ardhi, alizaliwa siku kama ya leo miaka 127 iliyopita! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096.2-hp2x.gif", "query": "Inge Lehmann", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aeiLpXjPTnKER9Uxx_DqBFaUON74KG0oFzrKbvruCeTtUZp0GB2GP3s5t-hpo1xwmiIlwcDN0jcqAyCRDZsHHeUu81jisl_JbPTbnk8"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Nigeria) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-nigeria", "title": "Children's Day 2015 (Nigeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-nigeria-5426072338300928-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 27], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's day Nigeria", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-nigeria-5426072338300928-hp2x.png", "query": "Children's day Nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vM7ovqTo081Immdsm-SUpMIbAHihNS6H51C8KtK5GdYAVnrRAC7XrnO4uMWXBCAYHkbnwwc1hKJNTSCErl13X4XeHx_A2JPa9wmuzH8"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-bolivia", "title": "Mother's Day 2015 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-bolivia-5705136026419200-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-bolivia-5705136026419200-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Bolivia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8eoe0GES-4u2e0R0faK67DQ0pwDbpv420CwX3_EDoBBN-QzDtCD6W6eEmS_j4Ad_lnVqVdo5byzS0_XxqUzL8LdRJp02e6Hy1HZlm2h6"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["ice", "ship", "ski", "Explorers", "Birthday", "Explorer", "iceberg", "Arctic", "North Pole"], "is_highlighted": false, "translations": {"no": {"query": "Fridtjof Nansen", "hover_text": "Fridtjof Nansens 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fridtjof-nansens-150th-birthday", "countries": ["Norway"], "url": "//www.google.com/logos/2011/nansen11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 586004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Giuseppe Verdi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giuseppe-verdis-birthday", "title": "Giuseppe Verdi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/verdi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Giuseppe Verdi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Giuseppe Verdi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DKxIRFP3rZzBh7Hl7wuTIP1AYopq-hQOYsZRNZ4DleMZcxgMj1wCbL6EhIkGzvLjDSMD3bIE5CNenprt9rXrcNwPUniKULNQwCdkHTcz=s660", "query": "Giuseppe Verdi's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leyla Gencer's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "query": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM"}, {"hires_height": 201, "share_text": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "query": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "R. K. Narayan's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-narayans-108th-birthday", "title": "R. K. Narayan's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/r-k-narayans-108th-birthday-5703924145192960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3\u0aa8\u0acb 108\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "RK Narayan", "hover_text": "R.K. Narayan's 108th Birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d7a", "hover_text": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 108-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8", "hover_text": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 108\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28", "hover_text": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28 \u0a26\u0a3e 108 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 108 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u0915\u0940 108 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d 108\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 108\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4IqJxBL9DOm-9HtXXmZ-lZtvOpNzbAKAMyBRu1ulPZng2n19Xs-6IkDDCQFvbW494xsfeAWUCQopC1-0gAk9yyMbifHZaMzXrA3OFXM=s660", "query": "RK Narayan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jDipyIb4UimkT_xR6sDZ63qOsGvxvwGJ2AyxnVq2UiG3Z_RSXUJU9NSkOFnoMLJxT2AcI_h1ePjRbGqFE5c_cnXmqRQRXuq3-vpNCavf"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 9], "height": 141, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5216231, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "fridtjof-nansens-150th-birthday", "title": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nansen11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Fridtjof Nansen", "hover_text": "Fridtjof Nansens 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V1csnLzE8lSf0-M5Zui1cwvk_dhG4Elpzep-v-NGYhEq2TAhL6cID3ydo-ldfXaqIJaRiP0c4p-lHdrmf9a9l_-7dcraBgnkY9AlHDoh=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 408, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2012 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2012", "title": "Carnival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/carnival12-hp.png", "run_date_array": [2012, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gMqxu35RQyYJE0RNFN-m7-HUDziUaVkc2dvSlCYTPVKhzKwwagDG73hjKxbMSQReEqeCw1ue4i9_i97ZYkQK4C9PqyisEHx9bZmC-pk=s660", "query": "Carnival 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hyo-seok Lee's Birthday #GoogleDoodle", "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "query": "Hyo-seok Lee's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Dickens' 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-dickens-200th-birthday", "title": "Charles Dickens' 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/dickens-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03c2 \u039d\u03c4\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c2", "hover_text": "200\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03c2 \u039d\u03c4\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/search?q=dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "hover_text": "Charles Dickens' 200th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00e8 aniversari del naixement de Charles Dickens", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Charles Dickens", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d3\u05d9\u05e7\u05e0\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d3\u05d9\u05e7\u05e0\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlese Dickense", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Charles Dickens", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens-en jaiotegunaren 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickensi 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 Aniversario do nacemento do Charles Dickens", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Charles Dickens", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "/search?q=charles+dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "hover_text": "Charles Dickens' 200th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0430 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200e Geboortedag Charles Dickens", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens 200. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens'in 200'\u00fcnc\u00fc do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "\u010c\u0101rlzs Dikenss", "hover_text": "\u010c\u0101rlza Dikensa 200.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlzas Dikensas", "hover_text": "200-asis \u010carlzo Dikenso gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Cumplea\u00f1os de Charles Dickens", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u044b\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u044b\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Charles Dickens", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Hari Lahir Charles Dickens yang ke 200", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. Geburtstag von Charles Dickens", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens' 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Charles Dickens", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. ro\u0111endan Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 vuotta Charles Dickensin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Charles Dickens", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba \u30c7\u30a3\u30b1\u30f3\u30ba", "hover_text": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba \u30c7\u30a3\u30b1\u30f3\u30ba \u751f\u8a95 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickensning 200chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Charles Dickens", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u72c4\u66f4\u65af", "hover_text": "\u300c\u96d9\u57ce\u8a18\u300d\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u5927\u6587\u8c6a\u72c4\u66f4\u65af 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\uc2a4 \ub514\ud0a8\uc2a4", "hover_text": "\ucc30\uc2a4 \ub514\ud0a8\uc2a4 \ud0c4\uc0dd  200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens 200e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u72c4\u66f4\u65af", "hover_text": "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u72c4\u66f4\u65af 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0456\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437\u0430 \u0414\u0456\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. rojstni dan Charlesa Dickensa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CUXEP4eVn2Jfwc-8vxRVDfwxhK3QnSWJRtz4TywmzzF0UW5MnqiigPdrVHoteefXs7ZCoq8sTVexyZwFtntIjz8aUVGB5xnTXL3DXvCSTg=s660", "query": "/search?q=dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["telephone", "Sciences", "kids", "landscape", "Birthday", "Children. hills", "footsteps", "sheep", "cups", "overall"], "is_highlighted": false, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "countries": ["Serbia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 584005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 9], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "", "id": 5216226, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Uganda Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 355, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nicaragua National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nicaragua-national-day-2015", "title": "Nicaragua National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nicaragua-national-day-2015-5476639739740160-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Nicaragua", "hover_text": "Independencia de Nicaragua", "share_text": "Independencia de Nicaragua #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nicaragua-national-day-2015-5476639739740160-hp2x.jpg", "query": "Nicaragua National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3d5caOgkmfdT3tRgJX9P7SFXylJDi-Lj7QGiUZMwUTMRTaDVteOuhoro77VTZSEM_7mTY9DIjWqWl7OWri_kbYMayjp4FimVOsmUaeNqUg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Chile National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "chile-national-day-2015", "title": "Chile National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chile-national-day-2015-6198746551418880-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primera Junta de Gobierno", "hover_text": "18 de septiembre, Fiestas Patrias", "share_text": "18 de septiembre, Fiestas Patrias #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Primera Junta de Gobierno", "hover_text": "18 de septiembre, Fiestas Patrias", "share_text": "18 de septiembre, Fiestas Patrias #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chile-national-day-2015-6198746551418880-hp2x.jpg", "query": "Chile National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hauJ04zyZEiArfSyQAyPejo12KvMlIXuRFnN3bYTI6LEkwuFAhS2Kw7QtRrzMmvLU8VQjEa4V_sZGOkAClPhdL1Av9LLcEeeHkZuCdvc"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mexico National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "mexico-national-day-2015", "title": "Mexico National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mexico-national-day-2015-6602539646582784-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de M\u00e9xico", "hover_text": "Independencia de M\u00e9xico", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mexico-national-day-2015-6602539646582784-hp2x.jpg", "query": "Mexico National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HnCphJkvu3TpGc4tcWj6GodEvB2j2uk3we3ntmXahpQLl_s6o6IAjwiq7uot_fXvTyhGqMuuLpK-7GVLRAhG23nQo-o9UwLPsvp7NpAF"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["flag", "wall", "National Holiday", "grass", "trees", "sign painting", "independence Monument"], "is_highlighted": false, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "countries": ["Uganda"], "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 585004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 9], "height": 193, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": "", "id": 5216229, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "croatia-independence-day-2011", "title": "Croatia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/croatian_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti Republike Hrvatske", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti Republike Hrvatske!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LHzYbnCPsNm4A97-IO-voT5DdDQksnAC0jKYz-eXgd5mlU3JiHZ5yOV1_rMHp2uZxv5xqdzx0gY3CEwC1S2hzMYyYQU4MOhA-429CYfXJw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "National Holiday", "\uad6c\uae00"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 581006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 8], "height": 193, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LHzYbnCPsNm4A97-IO-voT5DdDQksnAC0jKYz-eXgd5mlU3JiHZ5yOV1_rMHp2uZxv5xqdzx0gY3CEwC1S2hzMYyYQU4MOhA-429CYfXJw=s660", "query": "Croatia Independence Day 2011", "alternate_url": "", "id": 5297735, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Croatia Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 163, "share_text": "Teachers' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2012", "title": "Teachers' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 16], "hires_width": 421, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2555", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "query": "Teachers' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "I.L. Caragiale's 160th birthday #GoogleDoodle", "name": "il-caragiales-160th-birthday", "title": "I.L. Caragiale's 160th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/i_l_caragiale-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 30], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "caragiale", "hover_text": "160 de ani de la na\u0219terea lui I.L. Caragiale", "share_text": ""}, "ro": {"query": "caragiale", "hover_text": "160 de ani de la na\u0219terea lui I.L. Caragiale", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pb3DrUnRP2OzdUw70pFqC_8omRtDsQ8kjgA-cqPugjNsH67MacgDflEwUP5ZyGSHSLWqDqdBJPjA01SEX0IJok62NEpZ4V9KSNA2oOl8=s660", "query": "I.L. Caragiale's 160th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Holidays 2011 #GoogleDoodle", "name": "happy-holidays-2011", "title": "Happy Holidays 2011", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday11-hp.png", "run_date_array": [2012, 1, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438!", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0441\u0440\u0435\u045c\u043d\u0438 \u0438 \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0456\u0437\u0434\u0432\u043e", "hover_text": "Google \u0431\u0430\u0436\u0430\u0454 \u0432\u0441\u0456\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0442!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a\u0435!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mJ3nluqRyx2kCUSZs8uugnyZ6l9VQpGPOW-4fcc2EXhH16qS1T0cxQnwivMINFzcC8uX-K6caKkLCpixD0lsAWa1sDZrBAy-85SOX_SF=s660", "query": "Happy Holidays 2011", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "coat of arms", "stonework", "carve", "stone", "rock"], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti Republike Hrvatske", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti Republike Hrvatske!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Croatia Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2011", "countries": ["Croatia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/croatian_independence_day-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 627004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 130, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2008", "title": "Hangul Proclamation Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 8], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2005", "title": "Hangul Proclamation Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/hangul_day.gif", "run_date_array": [2005, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\\355\\225\\234\\352\\270\\200\\353\\202\\240", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aMUAQk8g_SR78Hyxawn2Wo_juBMmZ5E1koY2e70lYQOgXrzP8IEd2pKPn3nPemJW-tckhblAFKXSJf96mjA04xZM8_i1TteWzgXRvcQwZg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatian Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "croatian-independence-day-2014", "title": "Croatian Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/croatian-independence-day-2014-5656986997751808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti ", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti 2014.!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0cc_HinafdRAHykjqVJAeBZB7onnbA1wmVsYrcvEEdF8uaB0GhNOBHZ_lOHju_eORu0tIhr4QEI3y9nU5ruCrbUYkQLPllf-RKFg1eEm=s660", "query": "Croatian Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3D4oaj_j0RhaVPaJo1nmLZDW5A6gfsflFJ-buw3qdrrPtsSo2E6dgJ6Yu-cPToGc9KGo6Gj1X0NQ9BV2oCM14-21ObDTYatLYEK6xPXlw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday", "title": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 709, "translations": {"ru": {"query": "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439", "share_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "marina tsvetaeva", "hover_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp2x.png", "query": "marina tsvetaeva", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UahmrZUjrvhW-hduZpNA10Yc4j1kmWuObLq8DtW5SI8vFpfWLZd8nQcZ_vFRGsAx5mO1rR_x-KOwGQYADzKLkKZo7Ynm17zoe5El8k"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Croatia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2015", "title": "Croatia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti", "hover_text": "Dan neovisnosti 2015.", "share_text": "Dan neovisnosti #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp2x.jpg", "query": "Croatia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fT0kcJuqiQzc7LIyT_QDQAdzVYkJo4dhs9MOqV8Xwgn5Pvdli2HGlXR4zhr1_IGJfo6rf65w4dYddBjFhoIfYM6ZgtKFhZXRUN6j0Dxp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "query": "William John Swainson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}, {"hires_height": 140, "share_text": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-milsteins-73rd-birthday", "title": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 410, "translations": {"es": {"query": "Cesar Milstein", "hover_text": "Cumplea\u00f1os C\u00e9sar Milstein", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "query": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "John Lennon's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-lennons-70th-birthday", "title": "John Lennon's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/lennon10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John Lennon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Happy 70th Birthday, John Lennon! Click to play.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 70 n\u0103m ng\u00e0y sinh John Lennon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00e8 aniversari del naixement de John Lennon", "share_text": ""}, "it": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00b0 anniversario della nascita di John Lennon. Fai clic qui!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Johna Lennona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon-en jaiotegunaren 70. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennoni 70. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ulang Tahun John Lennon ke-70", "share_text": ""}, "es": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70 Aniversario del nacimiento de John Lennon. \u00a1Haz clic y disfruta!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0435\u0434\u0430\u043c\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e Verjaardag John Lennon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Gratulerer med 70-\u00e5rs dagen John Lennon! Klikk for \u00e5 spille av.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ika-70 kaarawan ni John Lennon", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eons Lenons", "hover_text": "D\u017eona Lenona 70 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eonas Lenonas", "hover_text": "70-asis D\u017eono Lenono gimtadienis. Spausk \u010dia, kad pamatytum animacij\u0105!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 70 \u0e1b\u0e35 \u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Aniversario del nacimiento de John Lennon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon - 70. rocznica urodzin. Kliknij tu.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d", "hover_text": "\u0417 70-\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d! \u041d\u0430\u0446\u0456\u0441\u043d\u0456\u0446\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0439\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e anniversaire de la naissance de John Lennon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. ro\u0111endan Johna Lennona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70ster Geburtstag von John Lennon. Klicken Sie hier.", "share_text": ""}, "da": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennons 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Klik for at afspille.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. Ro\u0111endan John-a Lennon-a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennonin syntym\u00e4st\u00e4 70 vuotta. Klikkaa ja katso.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja - Kattints a lej\u00e1tsz\u00e1shoz!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3002 \u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u518d\u751f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Anivers\u00e1rio de John Lennon", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon \u8a95\u8fb070\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube44\ud2c0\uc988 \uc874 \ub808\ub17c", "hover_text": "\uc874 \ub808\ub17c \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144. \uc5ec\uae30\ub97c \ud074\ub9ad\ud574 \ubcf4\uc138\uc694", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon 70-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d! \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eaa\u5ff5\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac\u8bde\u8fb0 70 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010die narodenia - John Lennon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a070\u00a0\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. rojstni dan Johna Lennona.  Kliknite za ogled.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDAOb5W74D-S21m3YQiciDsuNjGeOE6IN6UBrWY5M4G8Dgu1XRiNbPXz1e0zgfmj2TV9KwxEJNKu9iSU0qfL25UQ7g-RbgK-6ek8A1E=s660", "query": "John Lennon", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 3], "height": 125, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": "", "id": 5216119, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "croatia-independence-day-2011", "title": "Croatia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/croatian_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti Republike Hrvatske", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti Republike Hrvatske!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LHzYbnCPsNm4A97-IO-voT5DdDQksnAC0jKYz-eXgd5mlU3JiHZ5yOV1_rMHp2uZxv5xqdzx0gY3CEwC1S2hzMYyYQU4MOhA-429CYfXJw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "German Reunification Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 406, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #2 - Australia vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_joeFZvyRwpiAlFN9pjrqZeybRF4WhPMUzn00bNzNeEb_olJ8sMKdTAxhhDKagRL-igWRGShMutgHhhZjBr6bG4bf6lf4Gk-B1NSQVWr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015", "name": "cricket-world-cup-2015-finals-australian-champions", "title": "Cricket World Cup 2015 - Finals - Australian Champions", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-finals-australia-5071995209252864.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": "Cricket World Cup 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FquV8f_2XhyS9L2q0cpSGc7VmOCI0RpcadWLPhEHdM52aazL1z26-UFECNM9Dpkz_1ogoZpbhdVN4gOmXpr2GtVn21VjpBJzZKugw2wo=s660", "query": "Cricket World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YhvZRV0Y52w1o5nagDsXUUi0TLa3_dligIHoRtOZWic0UxEgzQ0SAnhJW_vzeByl6AvRruZGXJg83h-PxlkJXw1MljQlJ8gJQIy0zj4"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Flags", "National Holiday", "ribbon"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 582004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 1], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5216208, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ernie Coombs' (Mr Dressup) 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ernie-coombs-mr-dressup-85th-birthday", "title": "Ernie Coombs' (Mr Dressup) 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ernie_coombes_mr_dressup_85th_birthday-960008-hp.png", "run_date_array": [2012, 11, 26], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mr. Dressup Ernie Coombs", "hover_text": "85\u00e8me anniversaire de Mr. Dressup, Ernie Coombs", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mr. Dressup Ernie Coombs", "hover_text": "85th birthday of Mr. Dressup, Ernie Coombs", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/izxeMzRmBoIenKj1MPn8p5dwe6odMM_2V3MAQgZjtD7AXSgdIZuThnmMkm-iNsjr3lrbxjDMTXAEvey-V4UD93eMDTj20DbNwQis_svx=s660", "query": "Mr. Dressup Ernie Coombs", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - India Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-india-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/india_d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 14], "hires_width": 420, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/india_d4g12-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Thanksgiving 2012 #GoogleDoodle", "name": "thanksgiving-2012", "title": "Thanksgiving 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/thanksgiving12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving Day", "hover_text": "Happy Thanksgiving!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kuY0TTn_bAkauSNmMP8K_f9WkFw9Pt1O2Ixia-aP30ZX9tIN13Ga9PfhAxSj_o9caX7ziXSxI0ApdWbOgCH-cZzj2A6vOcG-tbie6seIMw=s660", "query": "Thanksgiving Day", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Running", "Sports", "Marathon Runner", "Birthday", "flag", "track"], "is_highlighted": false, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "countries": ["Norway"], "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 581005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 10, 1], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": "", "id": 5216110, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "China National Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2014 / Doodle 4 Google 2013 winner #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2014-doodle-4-google-2013-winner", "title": "Australia Day 2014 / Doodle 4 Google 2013 winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/australia-day-2014-doodle-4-google-2013-winner-6247445470117888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Australia  ", "hover_text": "Australia Day 2014 & Doodle 4 Google Australia Winner 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jouWmw3uR2_L7GHsOY7uaBwdQv_18j-bQQ2QyXHENgvLVdyWR_E5-YfM8smqOYjvi8z2mtTVcnZ7iLdtmTv_hMh91J3jncviXCWPNz_b=s660", "query": "Doodle 4 Google Australia  ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z3MvRvEs1MluSlQ-MIKjMWqvfjTmAPHE6dsyrVpMeWhnAJX-_rB1PImHR-jWo3eMjUkhOvbA__UXF2bhaEGxlGp5FO-SMZT5QUQTVQ18"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Zora Neale Hurston's 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "zora-neale-hurstons-123rd-birthday", "title": "Zora Neale Hurston's 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/zora-neale-hurstons-123rd-birthday-5830801295933440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Zora Neale Hurston", "hover_text": "Zora Neale Hurston's 123rd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a95EWPuMtjoPlHnd757rW6kHZye_LDFWJX9mTj6sQihmUJ6RAooDCyyHTpdZ0y3sZPJ3iAifWQdqKTK9XSXgtYDblTDyBG3pBOAjLJkR=s660", "query": "Zora Neale Hurston", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uHkPYeeVQJtalwz5qzpdNjkIiqfhwx_jNiwp0M4kOe5L-ey49R-eKTOURdMfzx-Cd92DjekTUiRZA-dOvO0zmFcyzFupInm5NA1xj9Ik"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday #GoogleDoodle", "name": "annette-von-droste-hulshoffs-217th-birthday", "title": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/annette-von-droste-hulshoffs-217th-birthday-5701007384248320.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 10], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217e anniversaire de la naissance d'Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}, "de": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217. Geburtstag von Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}, "it": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217\u00b0 anniversario della nascita di Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhDwTAqY8jrjvt-bj9oCdz28Sq72rBVwW0KuOrw_x_rikvhY9YJF1rND81kvyvX27r0tPeaN8m-hLRgSTCl54mPNbM3KNV50A0o8Ut8U=s660", "query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qi3DL8RBlyWmbcYpFq7GC5ucyWbh23mVHj_450xX2nfxtSeMDYNFjAQPmKCG9giK7x2TxtmG01Ur6HQww-loO0COX5wJZlBnQ5td63Zd"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 206, "name": "doodle-4-google-2011-italy-by-borgo-rosselli-primary-school", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Italy by Borgo Rosselli Primary School", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g_italy11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 9, 30], "hires_width": 316, "translations": {"it": {"query": "Doodle per Google l'Italia tra 150 anni", "hover_text": "Vincitore di \"Doodle per Google: l'Italia tra 150 anni\", Scuola Primaria Borgo Rosselli", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g_italy11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["fireworks", "National Holiday", "temple of heaven", "Architecture", "night"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "countries": ["China", "Hong Kong"], "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 581004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
