<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Turkish Republic Day 2014</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Turkish Republic Day 2014" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/lotfia-el-nadys-107th-birthday"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="maria-izquierdos-112th-birthday/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Turkish Republic Day 2014">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">October 29, 2014</div>
        <h2>Turkish Republic Day 2014</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>From Europe to Asia&mdash;and with a little help from the Bosphorus Bridge&mdash;we&rsquo;re wishing Turkey a happy Republic Day!</p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ľudovít Štúr's Birthday" href="ludovit-sturs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stur08.gif" alt="Ľudovít Štúr's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2015" href="turkey-national-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg" alt="Turkey National Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday" href="niki-de-saint-phalles-84th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg" alt="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2013" href="republic-day-turkey-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo" href="asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="asterix09.gif" alt="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2011" href="turkish-national-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-2011-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2010" href="turkish-national-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey10-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lotfia El Nady's 107th Birthday" href="lotfia-el-nadys-107th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg" alt="Lotfia El Nady's 107th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2008" href="turkey-national-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkeynational08.gif" alt="Turkey National Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Google Beta" href="google-beta.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googlebeta.jpg" alt="Google Beta">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shin Saimdang's 510th Birthday" href="shin-saimdangs-510th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg" alt="Shin Saimdang's 510th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bob Ross' 70th Birthday" href="bob-ross-70th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bob_ross12-hp.jpg" alt="Bob Ross' 70th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2009" href="turkish-national-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey09.gif" alt="Turkish National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2007" href="turkish-republic-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_republic07.gif" alt="Turkish Republic Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2012" href="republic-day-turkey-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2012">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA", "id": 16845537, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk"}, "title": "Turkish Republic Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bahrain National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2013", "title": "Bahrain National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/bahrain-national-day-2013-6714487730077696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bahrain National Day", "hover_text": "Bahrain National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dejAUvqTi1D-OpxVg12kJuCroo_aBoTT2yUDjznYN98_5_KS6ALdCUe58CRJ4MGgnvZSBWiQkTBk1wQP3wbUCmPLKLFB0mJUINjteqU=s660", "query": "Bahrain National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tf5_fAGpUZPGaCWgTonoxv4CJa5opkanu2KAo6p_u4hqO9Aq65XK8jPi14XFcAtOjm1hln1N0rx_BzTBs8HsbAaZ1L6LvzlMgqpdnZqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Callas' 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-callas-90th-birthday", "title": "Maria Callas' 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/maria-callas-90th-birthday-6111044824989696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03c2", "hover_text": "90\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas' 90th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas f\u00e6ddist fyrir 90 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Maria Callas", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Breithl\u00e1 90\u00fa Maria Callas", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas-en jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Callas. Kugujwa iminyaka engu-90", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba cumpleanos de Maria Callas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Ulang Tahun Maria Callas ke-90", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Callas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas' 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas'\u0131n 90'\u0131nc\u0131 Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Callas", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00e8 aniversari del naixement de Maria Callas", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Il y a 90 ans naissait Maria Callas", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Callas", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Callas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u7c4d\u5e0c\u81d8\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5361\u62c9\u7d72 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x44sAZO1IZhSdBhOB7btNoXGyDpvO0JIS-fNpYabo-0aGzfWkiKFbaIf3vFZUHPLSR1_cXQZGW0mc6P-I997Xirj-wELaoMOom7Rlv9dJQ=s660", "query": "Maria Callas", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QFt7LmH7fUhkhUVUwbphQ-TiAnprYCK5Id3Zn_k6E6rBDwlaB4dyGlJBQDCU_9To121mDEBjUibJJJNn8rtT_K4XyiDH0aWsOfgFmAv5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasujiro-ozus-110th-birthday", "title": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/yasujiro-ozus-110th-birthday-6221760491945984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce", "hover_text": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce \u751f\u8a95 110 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pDMCpJ8a1TYVjGOrzvsGXO96LsMnTq10-d4_LTZMCZIve5VCkSQ2jl-7ncjdWbcAiUt73MILzZF1D8yVB0eRsuBaCEFQ6ObUOGBzPFCC_A=s660", "query": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HW3KWjWTh35mnJPZ6ur7dRRVXXC309WvRJhcxxuwYNH0vjSBQ1M_za7NcFiWjrOxYdQ4mO1vYBpBPRsihpraBgH3DTz-4l3b69_SqGA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Bosphorus", "Bridge", "crescent", "star", "strait", "boats", "fireworks"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>From Europe to Asia&mdash;and with a little help from the Bosphorus Bridge&mdash;we&rsquo;re wishing Turkey a happy Republic Day!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622799, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 10, 31], "height": 225, "standalone_html": "/logos/2014/halloween14/halloween14.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN", "id": 16849096, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "86th-anniversary-of-the-first-radio-calisthenics-broadcast-in-japan", "title": "86th anniversary of the first radio calisthenics broadcast in Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/86th-anniversary-of-the-first-radio-calisthenics-broadcast-in-japan-5830148075028480-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u30e9\u30b8\u30aa\u4f53\u64cd", "hover_text": "\u30e9\u30b8\u30aa\u4f53\u64cd \u653e\u9001 86 \u5468\u5e74\u8a18\u5ff5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ekaF09o4GPDQdFEAgbQ-FaZcmQPs_473AggJvA3xjX8fAaSYFKIqb4lV2cqiGsKv6P0gIq0uiYXWvr04l76th7IPM5WmOM8IouMJ1pvs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rMCrJXHX4Oxp-idAT8x32nqVGTrvmZ61AS6ZfF-L3f2jucxX5mYeZsWmN6oPmKaHyC0G-oDqBYcmXiY9t8KUgCgZDLEwGXeIIIy5jYtS3w"}, "title": "Halloween 2014", "is_dynamic": true, "width": 570, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw", "query": "Freedom Day South Africa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day", "name": "mothers-day-2015-armenia", "title": "Mother's Day 2015 (Armenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-armenia-5638125451739136-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"}, "hy": {"query": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580"}, "en": {"query": "Mothers Day", "hover_text": "Mothers Day 2015", "share_text": "Mothers Day"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n6fMDWL4QyeM7jg9afrypZNlYlYmrKcnsGCerJ9xwTv8YODYUwQ-_cD4es8fMeu8xJeeNHjiDPbtAAChgSIJXVFN-uJZoK-_2KyggBFVkw=s660", "query": "Mothers Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co-g9l9sZ-yCuYaR3CxfGWz63NbvBHIjqcOu_fSV6I_ZpD8C4DNZh2r-l4eEPD9jtabFcNXuDR-vDIMvhI-6tvYAcyN7Dx6cWYlYUigq"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk"}, "tags": ["monster", "zombie", "witch", "ghost", "scarecrow", "pumpkins", "jack o lantern"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>This year we invited some favorite monsters artists to create a series of spooktastic animated gifs. Refresh to see all six!</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://cargocollective.com/markus\">Markus Magnusson</a>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/4.gif\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/2.gif\" /></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://www.oliviawhen.com/\">Olivia Huyhn</a>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/3.gif\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/1.gif\" /></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://t-price.tumblr.com/\" style=\"text-align: left;\">Taylor Price</a>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/6.gif\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/5.gif\" /></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "countries": ["Argentina", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bangladesh", "Belize", "Bolivia", "Brazil", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Finland", "France", "Germany", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Ireland", "Japan", "Kenya", "Laos", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Pakistan", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Romania", "Russia", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "Switzerland", "Taiwan", "Thailand", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Venezuela", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622803, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 30], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "query": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk", "id": 16849887, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 388, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Fencing 2012 #GoogleDoodle", "name": "fencing-2012", "title": "Fencing 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fencing-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud39c\uc2f1", "hover_text": "\ud39c\uc2f1", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, esgrima", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 scherma", "hover_text": "Scherma, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05d9\u05e3 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05e1\u05d9\u05e3, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Pions\u00f3ireacht", "hover_text": "Londain 2012, Pions\u00f3ireacht", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 vehklemine", "hover_text": "London 2012, vehklemine", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 q\u0131l\u0131ncoynatma", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Q\u0131l\u0131ncoynatma", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "schermen", "hover_text": "Londen 2012 Schermen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "no": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 eskrim", "hover_text": "Londra 2012, Eskrim", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 pauko\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, pauko\u0161ana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u64ca\u528d", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u64ca\u528d", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Esgrima Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 esgrima", "share_text": ""}, "is": {"query": "skylmingar", "hover_text": "Skylmingar, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 szermierka", "hover_text": "Londyn 2012, szermierka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Escrime Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, escrime", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lawan pedang", "hover_text": "London 2012 Lawan Pedang", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 fencing", "hover_text": "\u0985\u09b8\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fechten", "hover_text": "London 2012 - Fechten", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00e6gtning", "hover_text": "London 2012, f\u00e6gtning", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Esgrima", "hover_text": "London 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Miekkailu", "hover_text": "Lontoo 2012 Miekkailu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "v\u00edv\u00e1s", "hover_text": "London 2012, v\u00edv\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 scrim\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Scrim\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Esgrima", "hover_text": "Londres 2012 Esgrima", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "mo": {"query": "scrim\u0103", "hover_text": "London 2012, scrim\u0103", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mchezo vitara", "hover_text": "London 2012, Mchezo wa Vitara", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 f\u00e4ktning", "hover_text": "London 2012 F\u00e4ktning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51fb\u5251", "hover_text": "\u51fb\u5251", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 sabljanje", "hover_text": "London 2012 sabljanje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qi8iowgwioC0lpQm56mjaPTbYY21vJrntwobAnFhQvWfdq1MNOYldPynG9b4cKPmmgdKp8Q7qVM48NYnqky7B_BPuwjApH3KHovbCPk6aA=s660", "query": "London 2012 Fencing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Venezuela Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "venezuela-independence-day-2012", "title": "Venezuela Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/venezuela12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Venezuela", "hover_text": "Independencia de Venezuela", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i5B_dajFiiXJsz-zVlXY2KS_tky4ci2l9wAFWGRa_KQKkm3agLCIzGH_TMV0SULJoI1zrHq94YspbVte-S7RzEVqUGK3mwdMct-yyTM=s660", "alternate_url": "", "query": "Venezuela Independence Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canada Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "canada-day-2012", "title": "Canada Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Canada_Day-2012hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du Canada", "hover_text": "F\u00eate du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "canada day", "hover_text": "Canada Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Fw3V04wo_q8SbngQRhwltrVofmBWk7Hc7zxnoihh0dlOCZdzSyymXF44LUSCUiugc_YRLqnWxYvLgPk3KaP-ZunjB_2wtOsuYTOWQM=s660", "alternate_url": "", "query": "canada day"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>In Mexico, our doodle takes inspiration from Maria Izquierdo&rsquo;s painting &ldquo;Retrato de Belem&rdquo; in honor of her 112th birthday. Izquierdo broke new ground when she became the first Mexican woman to have her artwork exhibited in the United States.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Izquierdo's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622802, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2005 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2005", "title": "Halloween 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/halloween05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "nl": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "de": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "it": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "da": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "sv": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "ja": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OgKmAQgMFj4vD66TB6PyCEr6YOFt14GiNDgoECM_ZFu90hCeTw03MzIIYHa5_xUTeAfzXeYRMz5IVsTF__kFSKZ5fWaijLJzMbHBH26Rew=s660", "alternate_url": "", "query": "/"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam) #GoogleDoodle", "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "query": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm"}, {"hires_height": 125, "share_text": "Halloween 2006 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2006", "title": "Halloween 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/halloween06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 30], "hires_width": 330, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/halloween06.gif", "alternate_url": "", "query": "halloween"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2004 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2004", "title": "Halloween 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/halloween04.gif", "run_date_array": [2004, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8FDdMUSuOF8VS6ZGF_od4Y-UNyJb_pHdwnpBXQhhfFZ0aaYnsm3XDAsRcj6W91jrBwbfYTkCoX6oiFeyZbTA_43XTbwHGQwinJt8XjLX=s660", "alternate_url": "", "query": "/"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA", "id": 16845537, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk"}, "title": "Turkish Republic Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bahrain National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2013", "title": "Bahrain National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/bahrain-national-day-2013-6714487730077696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bahrain National Day", "hover_text": "Bahrain National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dejAUvqTi1D-OpxVg12kJuCroo_aBoTT2yUDjznYN98_5_KS6ALdCUe58CRJ4MGgnvZSBWiQkTBk1wQP3wbUCmPLKLFB0mJUINjteqU=s660", "query": "Bahrain National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tf5_fAGpUZPGaCWgTonoxv4CJa5opkanu2KAo6p_u4hqO9Aq65XK8jPi14XFcAtOjm1hln1N0rx_BzTBs8HsbAaZ1L6LvzlMgqpdnZqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Callas' 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-callas-90th-birthday", "title": "Maria Callas' 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/maria-callas-90th-birthday-6111044824989696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03c2", "hover_text": "90\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas' 90th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas f\u00e6ddist fyrir 90 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Maria Callas", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Breithl\u00e1 90\u00fa Maria Callas", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas-en jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Callas. Kugujwa iminyaka engu-90", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba cumpleanos de Maria Callas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Ulang Tahun Maria Callas ke-90", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Callas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas' 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas'\u0131n 90'\u0131nc\u0131 Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Callas", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00e8 aniversari del naixement de Maria Callas", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Il y a 90 ans naissait Maria Callas", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Callas", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Callas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u7c4d\u5e0c\u81d8\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5361\u62c9\u7d72 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x44sAZO1IZhSdBhOB7btNoXGyDpvO0JIS-fNpYabo-0aGzfWkiKFbaIf3vFZUHPLSR1_cXQZGW0mc6P-I997Xirj-wELaoMOom7Rlv9dJQ=s660", "query": "Maria Callas", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QFt7LmH7fUhkhUVUwbphQ-TiAnprYCK5Id3Zn_k6E6rBDwlaB4dyGlJBQDCU_9To121mDEBjUibJJJNn8rtT_K4XyiDH0aWsOfgFmAv5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasujiro-ozus-110th-birthday", "title": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/yasujiro-ozus-110th-birthday-6221760491945984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce", "hover_text": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce \u751f\u8a95 110 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pDMCpJ8a1TYVjGOrzvsGXO96LsMnTq10-d4_LTZMCZIve5VCkSQ2jl-7ncjdWbcAiUt73MILzZF1D8yVB0eRsuBaCEFQ6ObUOGBzPFCC_A=s660", "query": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HW3KWjWTh35mnJPZ6ur7dRRVXXC309WvRJhcxxuwYNH0vjSBQ1M_za7NcFiWjrOxYdQ4mO1vYBpBPRsihpraBgH3DTz-4l3b69_SqGA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Bosphorus", "Bridge", "crescent", "star", "strait", "boats", "fireworks"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>From Europe to Asia&mdash;and with a little help from the Bosphorus Bridge&mdash;we&rsquo;re wishing Turkey a happy Republic Day!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622799, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "alternate_url": "", "query": "Turkish Republic Day 2007"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 204, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr", "id": 16850005, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 419, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "aiga-raschs-74th-birthday", "title": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "74. Geburtstag von Aiga Rasch", "share_text": "Ihr Stil ist Kult! 74. Geburtstag von Aiga Rasch #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPUcHof1Z3tJo2_iRBV6D_c37-jPAQadZLF4E0lEI-4Uc5XxCw9EuDqk63mjoCP8HUCuBNRGFWPuAUQD65Tb8ZAgI-gxl3nfpEdFB-4X", "query": "Aiga Rasch"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "giorgio-morandis-125th-birthday", "title": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 20], "hires_width": 725, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorgio Morandi", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi", "share_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp2x.jpg", "query": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fTxRTBY3lCVzgKTW8dwBmBOAyXpx9WfoDy20_b89vTL8QRGa1uBIxXTWQXg35vtZ20RA04Xgc2AOs5NHNCRSQ1vaO7jto-P2NlB4I3O3"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle", "name": "fifa-womens-world-cup-2015-finals", "title": "FIFA Women's World Cup 2015 Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Finals", "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "hover_text": "Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "share_text": "Som-hi, equip! Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol  #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "hover_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "hover_text": "Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "share_text": "Vamos, equipa! Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketa 2015", "hover_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak", "share_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa del Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony", "share_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "finale fotball-VM kvinner 2015", "hover_text": "Finale i fotball-VM 2015", "share_text": "Heia de som vinner! Finale i fotball-VM 2015 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 2015", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e23\u0e4c \u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015  #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "copa mundial femenina 2015", "hover_text": "Clausura copa mundial femenina 2015", "share_text": "Clausura copa mundial femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "hover_text": "Fina\u0142 Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "share_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "share_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "hover_text": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "share_text": "Final de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "hover_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "share_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015. ", "share_text": "Samo naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #Google Doodle"}, "de": {"query": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "hover_text": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "share_text": "Dabei sein ist alles! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Svjetsko Prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015.", "share_text": "Naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "naisten jalkapallon mm 2015", "hover_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015 ", "share_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd", "share_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "VM-finalen i fotboll 2015", "hover_text": "VM-finalen i fotboll 2015", "share_text": "Heja! VM-finalen i fotboll 2015! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438, 2015 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f", "hover_text": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b", "share_text": "\u52a0\u6cb9\uff01\u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Svetsko prvenstvo u fudbalu za \u017eene", "hover_text": "Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015.", "share_text": "Samo napred! Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015. #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Piala Dunia Wanita 2015", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015", "share_text": "Ayuh! Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015.", "share_text": "\u0421\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434! \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015. #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wQHkUYzKXGXJKNc0MD5H1Z5CMo6fIJplSoq2EJ16x5BlyI8tlx52_5hAtxh_StfFQxfVi_c2ip47D4JmiTeY7Nr2TqNRLJ4sZr3pyUb1lw", "query": "Women's World Cup 2015"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, "tags": ["Birthday", "plane", "airplane", "pilot", "pyramids", "cairo", "aviator"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Like most young people, Lotfia El Nadi didn&rsquo;t take no for an answer. In an era when Egyptian women were still fighting for equal rights, Lotfia was dreaming of soaring the big blue sky as a pilot. Whenever she took flying lessons, she would tell her father she was attending a study group&ndash;with mom&rsquo;s approval of course. In 1933, El Nadi became the first Egyptian woman to fly a plane from Cairo to Alexandria, accomplishing her goal and moving the needle for women&rsquo;s right in her homeland. Our doodle in the Middle East marks her 107th birthday.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622798, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw", "id": 16850376, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Day of the Dead 2013 #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2013", "title": "Day of the Dead 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/day-of-the-dead-2013-6205506188214272-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de muertos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUSNI1Jw5QGR2Hkt1vidxzH7zwTwx6CmmHPe7PqpsuSYV1bgDa1X9_3O1IlRNrkmK9hWBnjX0sjnM5BSYmF_HY2DZAGggpqSs6VISwly=s660", "query": "Day of the Dead 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KH8q7KBTilD9RRuq1e7wneIwtfRbekADhNpzULUVBnmBBMdQ6C-cB5ohLGIjpMSjF41Yi73Js0QWBJu__RCrIEJk9y222ZJ6_rcFoE4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carlos Fuentes' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-fuentes-85th-birthday", "title": "Carlos Fuentes' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-fuentes-85th-birthday-5125579611308032-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Carlos Fuentes", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Carlos Fuentes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N17iYgLCX85UAj3xEKbM6Kt9SabtrkFMaKKLUTvgv-OAORsVF59nN9H47OGLnvioMwOP4pLKeFJC37b0Mb-cxdiqoaVpB36XbgIrdsKm=s660", "query": "Carlos Fuentes' 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2Oa4bfC-41wo-FLUvGNFdjv3ZfZE4McvokZUxgeWHvt6t4nCRBLGqejoTGiaWvWp9il-9cw3ACtTSFgeLxoeutzeQ1HRb4nAv06DvAqm"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2013 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013-turkey", "title": "Teacher's Day 2013 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/teachers-day-2013-5303944771272704-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 24], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00d6\u011fretmenler g\u00fcn\u00fcn\u00fcz kutlu olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVyc51ZCWwfJJlf7MQZBa48w-juvt58exMZN3cmWdK7tU1rvFyO4gX0wk09EtuBWi3a_kkycjL2tc0qABNP2gA0ZAervKTue3_JAF38=s660", "query": "Teacher's Day 2013 (Turkey)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/udBBjtxEolCcaurziTrn93vEdVuuvlHWXNA640bCw77egU_8HELPz4l4xUNknEp5iBQJfYHqLYlipaY-zkxKVqYUmEsBqhxKdDVymtjZ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jonas-salks-100th-birthday", "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw"}, "tags": ["Birthday", "Art", "Sculpture", "Women", "Nana"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Niki de Saint Phalle&#39;s &ldquo;Nanas&rdquo; are taking over our homepage for the French sculptress&rsquo;s 84th birthday. Inspired by her pregnant friend, the &ldquo;Nana&rdquo; sculptures were de Saint Phalle&rsquo;s artistic rendition of the everyday woman and became a symbol of femininity. After making her first &ldquo;Nana&rdquo; house&mdash;literally a gigantic figure that people could walk inside&ndash;de Saint Phalle described it as a &ldquo;doll&rsquo;s house for adults&mdash;just big enough to sit and dream in.&rdquo; Happy 84th birthday to de Saint Phalle!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "countries": ["Austria", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Cambodia", "Cameroon", "Croatia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "France", "Germany", "Ghana", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "Indonesia", "Ireland", "Israel", "Japan", "Kenya", "Laos", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Netherlands", "Nigeria", "Poland", "Portugal", "Singapore", "South Africa", "Spain", "Switzerland", "Taiwan", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622801, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc", "id": 16849076, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 529, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Albania Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "albania-independence-day-2015", "title": "Albania Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/albania-independence-day-2015-5713146022985728-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"sq": {"query": "p\u00ebrvjetori i pavarsis\u00eb s\u00eb shqip\u00ebris\u00eb", "hover_text": "P\u00ebrvjetori i Pavarsis\u00eb s\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb!", "share_text": "P\u00ebrvjetori i Pavarsis\u00eb s\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/albania-independence-day-2015-5713146022985728-hp2x.jpg", "query": "Albania Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VC3n1AtDKrMq_YK32e6he7LQCgvKGQEOSZQ_8SCN0Kf3rgZiCJkPw27yY-D_atX3joWSv73G5ZwCbQhXSFQeGje_OqR5qovCq-ufAtPM"}, {"hires_height": 289, "share_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy #GoogleDoodle", "name": "41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy", "title": "41st Anniversary of the discovery of Lucy", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy-5736109501841408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 24], "hires_width": 1100, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Quen \u00e9 Lucy a Australopithecus", "hover_text": "41 \u00ba aniversario do descubrimento de Lucy", "share_text": "41\u00ba aniversario do descubrimento de Lucy #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Lucy Australopithecus nedir", "hover_text": "Lucy'nin Ke\u015ffedilmesinin 41. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "Lucy'nin Ke\u015ffedilmesinin 41. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "kas ir L\u016bsija", "hover_text": "L\u016bsijas atkl\u0101\u0161anas 41. gadadiena", "share_text": "L\u016bsijas atkl\u0101\u0161anas 41. gadadiena #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Lucy the Australopithecus", "hover_text": "41-eri metai po Lucy Australopithecus atradimo", "share_text": "41-eri po Lucy Australopithecus atradimo #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": " \u0e1f\u0e2d\u0e2a\u0e0b\u0e34\u0e25 \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 41 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 41 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Australopithecus Afarensis", "hover_text": "Vor 41 Jahren wurde Lucy entdeckt", "share_text": "Vor 41 Jahren wurde Lucy entdeckt #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "lucy Australopithecus ", "hover_text": "41-\u00e5rs jubil\u00e6um for opdagelsen af Lucy", "share_text": "41-\u00e5rs jubil\u00e6um for opdagelsen af Lucy #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Lucy fossil ", "hover_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy", "share_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41\u00ba Aniversario del descubrimiento de Lucy", "share_text": "41\u00ba Aniversario del descubrimiento de Lucy #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c2 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9", "hover_text": "41\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9", "share_text": "41\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who is Lucy the Australopithecus", "hover_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy", "share_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "nor da Lucy Australopithecus-a?", "hover_text": "Lucy-ren aurkikuntzaren 41. urteurrena", "share_text": "Lucy-ren aurkikuntzaren 41. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Kes on Australopithecuse Lucy?", "hover_text": "Lucy avastamise 41. aastap\u00e4ev", "share_text": "Lucy avastamise 41. aastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "lucy la australopithecus", "hover_text": "41.\u00ba aniversario del descubrimiento de Lucy", "share_text": "41.\u00ba aniversario del descubrimiento de Lucy #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a \u041b\u044e\u0441\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u8c01\u662f\u5357\u65b9\u53e4\u733f\u9732\u897f", "hover_text": "\u53d1\u73b0\u4eba\u7c7b\u8fdc\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d\u5316\u77f341\u5468\u5e74", "share_text": "\u53d1\u73b0\u4eba\u7c7b\u8fdc\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d\u5316\u77f341\u5468\u5e74#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0445\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u045e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430\u043f\u0456\u0442\u044d\u043a \u041b\u044e\u0441\u0456", "hover_text": "41- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u041b\u044e\u0441\u0456", "share_text": "41- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u041b\u044e\u0441\u0456 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0446\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a \u041b\u044e\u0441\u0456", "hover_text": "41 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0437\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043a\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0456", "share_text": "41 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0437\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043a\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0456 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "ko je Lucy australopitek", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30a6\u30b9\u30c8\u30e9\u30ed\u30d4\u30c6\u30af\u30b9 \u30eb\u30fc\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30b7\u30fc \u767a\u898b 41 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30fc\u30b7\u30fc \u767a\u898b 41 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "F\u00f3ssil Lucy ", "hover_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy", "share_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Lucy australopitec", "hover_text": "41\u00e8 aniversari del descobriment de Lucy", "share_text": "41\u00e8 aniversari del descobriment de Lucy #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Australopit\u00e9k Lucy", "hover_text": "41.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed objeven\u00ed Lucy", "share_text": "41.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed objeven\u00ed Lucy #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "kim jest Lucy Australopithecus", "hover_text": "41. rocznica odkrycia Lucy", "share_text": "41. rocznica odkrycia Lucy #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "who is Lucy the Australopithecus", "hover_text": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 41\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 41\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "tko je Lucy australopitek", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Kimoun ki Lucy Australopithecus la?", "hover_text": "41\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 depi dekouv\u00e8t Lucy", "share_text": "41\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 depi dekouv\u00e8t Lucy #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ki Lucy, az Australopithecus", "hover_text": "Lucy felfedez\u00e9s\u00e9nek 41. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Lucy felfedez\u00e9s\u00e9nek 41. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0443\u0441 \u041b\u0443\u0441\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u062f\u06cc \u0622\u0633\u0679\u0631\u0627\u0644\u0648\u067e\u06cc\u062a\u06be\u06cc\u06a9\u0633 \u06a9\u0648\u0646 \u06c1\u06d2", "hover_text": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u062f\u0631\u064a\u0627\u0641\u062a \u06a9\u06cc \u0627\u06a9\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0648\u064a\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u062f\u0631\u064a\u0627\u0641\u062a \u06a9\u06cc \u0627\u06a9\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0648\u064a\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Australopitekus Lusi", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lusi", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lusi  #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Siapakah Lucy Australopithecus", "hover_text": "Ulangtahun ke-41 penemuan Lucy", "share_text": "Ulangtahun ke-41 penemuan Lucy #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0443\u0441 \u041b\u0443\u0441\u0438", "hover_text": "41. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438", "share_text": "41. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Lucy ng\u01b0\u1eddi v\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam l\u00e0 ai", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 41 n\u0103m ph\u00e1t hi\u1ec7n ph\u00e1t hi\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi V\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam Lucy", "share_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 41 n\u0103m ph\u00e1t hi\u1ec7n ph\u00e1t hi\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi V\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam Lucy #GoogleDoodle "}, "is": {"query": "Lucy beinagrindin", "hover_text": "40 og eitt \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed Lucy var uppg\u00f6tvu\u00f0", "share_text": "40 og eitt \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Lucy var uppg\u00f6tvu\u00f0 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": " \u12e8\u12a0\u12cd\u1235\u122b\u120e\u1352\u1270\u12a8\u1235 \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u121b\u1295 \u1293\u1275", "hover_text": "41\u129b\u12cd \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u12e8\u1270\u1308\u1298\u127d\u1260\u1275 \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": "41\u129b\u12cd \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u12e8\u1270\u1308\u1298\u127d\u1260\u1275 \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Australopiteco Lucy", "hover_text": "41\u00b0 anniversario del ritrovamento di Lucy", "share_text": "41\u00b0 anniversario del ritrovamento dell'australopiteco Lucy #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "?\u05de\u05d9 \u05d6\u05d0\u05ea \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05dc\u05d5\u05e4\u05d9\u05ea\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "41 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9 \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d1\u05df \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9", "share_text": "#GoogleDoodle 41 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9\u05d9\u05d4 \u05e9\u05dc \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 "}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0646 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a\u061f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064041 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064041 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a"}, "zu": {"query": "Ubani uLucy Australopithecus", "hover_text": "Umbungazo weminyaka engama-41 kutholakele uLucy", "share_text": "Umbungazo weminyaka engama-41 kutholakele uLucy #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Siapakah Lucy si Australopithecus", "hover_text": "Ulang Tahun ke-41 penemuan Lucy", "share_text": "Ulang Tahun ke-41 penemuan Lucy #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Lucy de Australopithecus", "hover_text": "41e Verjaardag van de ontdekking van Lucy", "share_text": "41e Verjaardag van de ontdekking van Lucy #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41-\u00e5rsdagen for oppdagelsen av Lucy", "share_text": "41-\u00e5rsdagen for oppdagelsen av Lucy #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lucy l'australopith\u00e8que", "hover_text": "41e anniversaire de la d\u00e9couverte de Lucy", "share_text": "41e anniversaire de la d\u00e9couverte de Lucy l'australopith\u00e8que #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41 vuotta Lucyn l\u00f6yt\u00e4misest\u00e4", "share_text": "41 vuotta Lucy Australopithecusin l\u00f6yt\u00e4misest\u00e4 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041b\u044e\u0441\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a", "hover_text": "\u041b\u044e\u0441\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 41 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u041b\u044e\u0441\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 41 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8ab0\u662f\u5357\u65b9\u53e4\u733f\u9732\u897f", "hover_text": "\u767c\u73fe\u4eba\u985e\u9060\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d \u5316\u77f3 41\u5468\u5e74", "share_text": "\u767c\u73fe\u4eba\u985e\u9060\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d \u5316\u77f3 41\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\uc2a4\ud2b8\ub784\ub85c\ud53c\ud14c\ucfe0\uc2a4 \ub8e8\uc2dc", "hover_text": "\ub8e8\uc2dc \ubc1c\uacac 41\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub8e8\uc2dc \ubc1c\uacac 41\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "vem \u00e4r Lucy Australopithecus", "hover_text": "41 \u00e5r sedan Lucy uppt\u00e4cktes", "share_text": "41 \u00e5r sedan Lucy uppt\u00e4cktes #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Australopitek Lucy", "hover_text": "41. v\u00fdro\u010die objavu australopiteka Lucy", "share_text": "41. v\u00fdro\u010die objavu australopiteka Lucy #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kdo je avstralopitek Lucy", "hover_text": "41. obletnica odkritja fosila \u010dlove\u010dnjaka, poimenovanega Lucy", "share_text": "41. obletnica odkritja fosila \u010dlove\u010dnjaka, poimenovanega Lucy #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 41 tangu kugunduliwa kwa Lucy", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 41 tangu kugunduliwa kwa Lucy #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy-5736109501841408-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MH9QlM3Dyf5xcZVyfRWEsuXGCg5xmpf9oTgyr9GMrx-qsirxFLKasFBkc77O-8z9HY1E4H7MunwdV3piGmxqRYpuk8shGel2bUznrS7M", "query": "who is Lucy the Australopithecus"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Morocco Independence Day", "name": "morocco-national-day-2015", "title": "Morocco National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/morocco-national-day-2015-4856287816843264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du Maroc", "hover_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc", "share_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc"}, "en": {"query": "Morocco Independence Day", "hover_text": "Morocco Independence Day", "share_text": "Morocco Independence Day"}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "share_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/morocco-national-day-2015-4856287816843264-hp2x.jpg", "query": "Morocco Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7kRrAUSQ8aemXNTmIsWXTzhkPHE3jXG6kG4DG5VwxCPiKnu5y52TzsOwlrIMaQFfA1D2nPRtInTWggw9Jw-zSarBcD7FD7YsjzaroiA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>With a delicate touch, Korean artist and poet Shin Saimdang captivated audiences with her paintings of flowers, butterflies, and landscapes. In recognition of her contributions to Korean culture, Saimdang was selected to appear on the South Korean 50,000 won note, becoming the first woman to have the honor. &nbsp;Today we celebrate what would have been her 510th birthday.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622800, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 28], "height": 185, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "query": "Jonas Salk", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw", "id": 16849856, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 579, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "France Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2012", "title": "France Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "hover_text": "Second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGalWrypT4b0bprZ3cBF-BLGCFJ5bz5we_kFio7IBZNg7dtzmLPxWid72FgIOB4I0pjusbohxGrfSnY1IggnxbbLibBWtxoX4LOA4CHo=s660", "alternate_url": "", "query": "France Elections 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Egyptian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "egyptian-elections-2012", "title": "Egyptian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Egypt_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Egypt Presidential Elections 2012", "hover_text": "Egypt Presidential Elections 2012", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UNtlyZ4iVjt889G-G0s0C5fqpOubw1Qdfbi7OgvlXZD2l8RmXsNvGQIa5NODBk6drEmY91C5Ief7kL0gDrj3gnKaQ7fsTZfZYOWvSvvi=s660", "query": "Egypt Presidential Elections 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, "tags": ["Sciences", "Birthday", "polio", "vaccine", "medicine"], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Polio is nearly a thing of the past, thanks to the efforts of Dr. Jonas Salk. In 1952, Dr. Salk discovered and developed the first successful vaccine for polio. Combined with Albert Sabin&rsquo;s oral vaccination, the virus is no longer the threat to the world that it used to be.</p>\r\n\r\n<p>For the art, doodler Mike Dutton wanted to focus on those that benefited from this scientific milestone. Adults and children alike are susceptible to the disease, but children were especially at risk due to how the disease was transmitted.</p>\r\n\r\n<p>&ldquo;In earlier concept sketches, I wanted to show polio as something being conquered,&rdquo; says Dutton.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/233Re4Ri_8SeCxOttJc9sWoHxsNL_UjvO-uwLsULGnhZ5etsgrcwpmHwny35itPsBlJWUGoxR5V7x73QF44LEfnzva2tO6tWXIHXJeU=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/233Re4Ri_8SeCxOttJc9sWoHxsNL_UjvO-uwLsULGnhZ5etsgrcwpmHwny35itPsBlJWUGoxR5V7x73QF44LEfnzva2tO6tWXIHXJeU=s320\" style=\"height:216px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&ldquo;But it was also a little weird to show this monstrous, evil thing in an illustration, even if I was showing happy, able-bodied children literally overcoming the disease by jumping over it.&rdquo;</p>\r\n\r\n<p>Digging a little deeper, he learned that when the news of a vaccine was announced, people around the world spontaneously celebrated. Shopkeepers closed up shop for the day, factories observed a moment of silence, teachers and parents wept. &ldquo;It was a pretty scary thing at the time. To go from something affecting hundreds of thousands of people around the world per year to just under a thousand cases today &ndash; it was a pretty big deal. That was my visual cue to show a town scene with both kids and adults celebrating, running around, enjoying themselves.&rdquo;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/Ytrx5ncQ8hGqIBS3aCwftvnmLHpndaNNFRaLiXBg7Fvl5kEN29VI8FZw_ojJ5hE3ZaYIh-B6_gJze6iodRa2vIhE_7OpX9zNBoNjCSVySg=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/Ytrx5ncQ8hGqIBS3aCwftvnmLHpndaNNFRaLiXBg7Fvl5kEN29VI8FZw_ojJ5hE3ZaYIh-B6_gJze6iodRa2vIhE_7OpX9zNBoNjCSVySg=s320\" style=\"height:232px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Dr. Jonas Salk himself was a humble man and never patented the vaccine, forgoing an immeasurable fortune. When asked who owned the patent, Salk said it was the people that owned it, adding,&rdquo;Could you patent the sun?&rdquo;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/kXjQrvNbyu7f-PXKFsE1OVrbvthUKnaP1BuVqVN8PFmsuyEjQic4YWlolJa0nt8bekUfm8DMMaOjboZk-6pBJIRjH6Ljk19D0NzE7JdX=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/kXjQrvNbyu7f-PXKFsE1OVrbvthUKnaP1BuVqVN8PFmsuyEjQic4YWlolJa0nt8bekUfm8DMMaOjboZk-6pBJIRjH6Ljk19D0NzE7JdX=s320\" style=\"height:320px; width:261px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Happy 100th, Dr. Jonas Salk!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jonas Salk's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-salks-100th-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Cambodia", "Canada", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Egypt", "Finland", "Ghana", "Hong Kong", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Laos", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Malaysia", "Morocco", "Netherlands", "Nigeria", "Oman", "Palestine", "Portugal", "Qatar", "Saudi Arabia", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Sweden", "Taiwan", "Tunisia", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622797, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Edith Head's 116th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-heads-116th-birthday", "title": "Edith Head's 116th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "query": "Edith Head", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 26], "height": 182, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg", "id": 16865943, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jonas-salks-100th-birthday", "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw"}, "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google winner - Ireland #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 26], "hires_width": 650, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL", "query": "Doodle 4 Google"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622835, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg", "query": "Austria National Day 2015"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 26], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk", "id": 16845743, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, "title": "Austrian National Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 593, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Morocco National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "morocco-national-day-2012", "title": "Morocco National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/morocco12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du Maroc", "hover_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y42EnHaiCcCcpoWQdR845nZQkFQ-Dw3LSJhUIIoT4QtRvYOEUDwp8kmGVnnomFB07q_SVJ5xpYqkGkFNNpDA-WtQp8ffD02JBNmrhXU=s660", "query": "Morocco National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "Sierra Leone Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "sierra-leone-elections-2012", "title": "Sierra Leone Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sierraleone_elections12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 17], "hires_width": 510, "translations": {"en": {"query": "Sierra Leonean general election, 2012", "hover_text": "Election Day 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sierraleone_elections12-hp.jpg", "query": "Sierra Leonean general election, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2012", "title": "Poland Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/poland12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8OkEq9wbebH_m12INm2rAY2swSiZzQBtcwW016MeBgIndWVBU8ZaBR1na2gTU8kdIlXv4rU6ZegEfCYe3gbWmPcEucLY8O9yDy5iJ8s=s660", "query": "Poland Independence Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "countries": ["Austria"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622796, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 24], "height": 208, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "query": "mangalyaan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw", "id": 17899278, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2015", "title": "Australia Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/australia-day-2015-5066991530409984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Australia Day", "hover_text": "Australia Day 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IuJIlauwrcRHK6cOkXr6lvKjQ1-D6V_gRPOBE6b6VHuqi_Vg0f2PfSpGBd-TyWxrpijSN2uc-VQq_i-d-HYwGkBnOstxVuQhHOSrueQm=s660", "query": "Australia Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4sQfZjsoY2HH636cr_Z-Qw0DmwVBCpc629LKwdorgjhqGR6W4PCI1zefeCIMJ1VowTIiPV1WvS4FPoYlb6UyS0itcG3RpmfjvpeLwvjX"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Children's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-thailand", "title": "Children's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 10], "hires_width": 447, "translations": {"th": {"query": "\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e39\u0e49 \u0e04\u0e39\u0e48\u0e04\u0e38\u0e13\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21 \u0e19\u0e33\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e32\u0e04\u0e15 ", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "query": "Children's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cwnomP5UuIK4X7Z8AP1kFJB6QraAoYx0TtgVB0BAtPk7brQO_-IeEizMjvYBhcd-sLRxx0BRq8yGuegXpOVG-cFSl14_aOBgw6fwyI2h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ji-hyeonoks-56th-birthday", "title": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ji-hyun-oks-54th-birthday-5088910761787392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc9c0\ud604\uc625", "hover_text": "\uc9c0\ud604\uc625 \uc0b0\uc545\uc778 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4di13QpuwFynAskNJ9cM734aRSMIwrApdE-wIwSC-I1m_6f2eruqk2YFhQhgm8mBzH0gLG-GOnevOte8eVOKVtUat1ouGX52Y_Km0SWl=s660", "query": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8aBJS16DDkNMLet3qEsZLZqeWDavzB9IPl1n5r7l8aRgWeAWuCnuTI0-HFBCc_KovV4TpkU5vU2Pw6mTXe2MbnOf89bSmZsO9nBHPhWP"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 219, "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit #GoogleDoodle", "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622880, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 126, "share_text": "Menino Maluquinho's Birthday #GoogleDoodle", "name": "menino-maluquinhos-birthday", "title": "Menino Maluquinho's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 24], "hires_width": 347, "translations": {"pt-BR": {"query": "Menino Maluquinho", "hover_text": "30o anivers\u00e1rio do Menino Maluquinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "query": "Menino Maluquinho's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 386, "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-laxmans-94th-birthday", "title": "R. K. Laxman's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "r k laxman", "hover_text": "R. K. Laxman's 94th birthday", "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d7b", "hover_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3", "hover_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c. \u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6 \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.5-hp2x.jpg", "query": "r k laxman", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k5ZVd5YJVBOnod4q3CICEAkzvVeL2XxkD3hEpQbrMSZ395_4h4fTTCyfPTktQE6xgAKOF1XjoRC-YztYeJEJ5iZnjf0TRmr2KNi1GGxRWQ"}]}, {"doodle_type": "video template", "run_date_array": [2014, 10, 20], "height": 219, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "query": "Christopher Wren", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ", "id": 16845532, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw"}, "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "is_dynamic": true, "width": 390, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2015", "title": "Dragon Boat Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015", "share_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438", "hover_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pesta Perahu Naga", "hover_text": "Pesta Perahu Naga 2015", "share_text": "Selamat Hari Pesta Perahu Naga 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7aef\u5348\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "hover_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe 2015", "share_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp2x.jpg", "query": "Dragon Boat Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sVUeSGQlUDkW--7cfw1a9dU7gCA0HwPiPEppBXPBmX1JH6gHJZwkapmpuNMMT5g3fhoSwljr_6UL5gYEGId4lnd7o9w0fbPGmzuGCgQB"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Women's World Cup is on! #GoogleDoodle", "name": "start-of-the-2015-fifa-womens-world-cup", "title": "Start of the 2015 FIFA Women's World Cup", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-the-2015-fifa-womens-world-cup-5164271868575744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd 2015", "share_text": "\u039e\u03b5\u03ba\u03b9\u03bd\u03ac \u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Women's World Cup", "hover_text": "Women's World Cup 2015", "share_text": "Women's World Cup is on! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa Mundial Femenina", "hover_text": "Copa Mundial Femenina de la FIFA 2015", "share_text": "Comen\u00e7a la Copa Mundial Femenina #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Coppa del Mondo Femminile", "hover_text": "Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05e0\u05e9\u05d9\u05dd 2015", "share_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd \u05de\u05ea\u05d7\u05d9\u05dc! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen munduko futbol txapelketa", "hover_text": "Emakumeen munduko futbol txapelketa 2015", "share_text": "Emakumeen Munduko Futbol Txapelketa hasi da! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino", "hover_text": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Xa comezou a Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Mundial Femenina", "hover_text": "Copa Mundial Femenina de la FIFA 2015", "share_text": "\u00a1Comienza la Copa Mundial Femenina! #GoogleDoodle "}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup", "hover_text": "Women's World Cup 2015", "share_text": "Women's World Cup is on! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d 2015", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d 2015", "share_text": "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d 2015! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Women's World Cup", "hover_text": "\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": "\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e9b\u0eb5 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a", "hover_text": "\u092b\u093f\u092b\u093e \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096b ", "share_text": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0938\u0941\u0930\u0941 \u092d\u092f\u094b ! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas prasideda #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e42\u0e25\u0e01\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e42\u0e25\u0e01\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e1b\u0e35 2558", "share_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e42\u0e25\u0e01\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e23\u0e34\u0e48\u0e21\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Copa del mundo femenina 2015", "hover_text": "Copa del mundo femenina 2015", "share_text": "Copa del mundo femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "HM kvenna \u00ed f\u00f3tbolta 2015", "hover_text": "HM kvenna \u00ed f\u00f3tbolta 2015", "share_text": "HM kvenna \u00ed f\u00f3tbolta 2015 #HMKvenna2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Coupe du Monde F\u00e9minine", "hover_text": "Coupe du Monde F\u00e9minine", "share_text": "La Coupe du Monde F\u00e9minine, c'est parti ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Frauenfu\u00dfball-Weltmeisterschaft", "hover_text": "Frauenfu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2015", "share_text": "Endlich rollt der Ball wieder! Morgen startet die Frauenfu\u00dfball-WM! #GoogleDoodle #TitelTraum"}, "fi": {"query": "Jalkapallon naisten MM-kisat 2015", "hover_text": "Jalkapallon naisten MM-kisat 2015", "share_text": "Jalkapallon naisten MM-kisat 2015 alkavat! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u958b\u5e55!  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u958b\u5e55", "share_text": "\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2015", "hover_text": "Fotbolls-VM 2015", "share_text": "Fotbolls-VM \u00e4r ig\u00e5ng #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u pasaules kauss", "hover_text": "Sievie\u0161u pasaules kauss 2015", "share_text": "Sievie\u0161u pasaules kauss ir jau s\u0101cies! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-the-2015-fifa-womens-world-cup-5164271868575744-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/T7HU9hVjTZLa8OvI5AwBhumSdZzDGb-aOosw-47mbSnig3seUC5Oko7AwEln5J1l5-uIFOAVvw3GA4doIAYMEGcsIqRMscevdFtzv4o-", "query": "Women's World Cup"}, {"hires_height": 398, "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2015-brazil", "title": "Winter Solstice 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 1030, "translations": {"en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "First Day of Winter", "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Solst\u00edcio de inverno", "hover_text": "Primeiro dia do inverno", "share_text": "Primeiro dia do inverno! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp2x.jpg", "query": "Winter Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NWDe4i_bS-YVlWAPY5Yqr_al6I7RRB5Cut4z2FQJsRlxQdRJlMaAhSQA588dm_lgI9HxKFijBiXuUz_GixYeaZyRgkqZt-TZnFatR8msug"}], "hires_height": 219, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-argentina", "title": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-argentina-5091944321515520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/itsI6mCQtxVWhX0zGbKPlwXTpAVocheJ5X_tjASgZ-07cY11NGzCfqyooUeFNcv7-31VxRdGOIVAWSblWnt6ybNyYOfP_RL9Zt8zSJzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xWdHUmhT3VJ6sn9KxjWzBsjjdP1KPX5dwlvQRi9wf69cQ2eJJ9ht1wc6_K4W2CFeixUTelrNrYxsVizPta0nGHYLoZ8Rz3Z62dr85qgO"}, "tags": ["Animation", "Architecture", "Art", "Sciences", "Wren", "St Paul's", "London."], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>It took 33 years to build St. Paul&rsquo;s Cathedral in London but today, on our homepage in the U.K, it happens in a matter of seconds. Completed in 1720, the cathedral is considered to be English architect Christopher Wren&rsquo;s magnum opus. But, with a portfolio featuring British landmarks like the Royal Observatory of Greenwich and Kensington Palace, Wren&rsquo;s legacy stands tall throughout England. Happy 382nd birthday to Christopher Wren!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "hires_width": 390, "persistent_id": 6594907250622794, "youtube_id": "McJEfxr_xZk", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House #GoogleDoodle", "name": "35th-anniversary-of-the-opening-of-the-sydney-opera-house", "title": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "url": "//www.google.com/logos/2008/sydneyopera08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sydney opera house opens", "hover_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MAANNNIqsqgkI1KFPa9_igLM0H9vVNXy9eZY5tNf--J6vFMsjF3y4-DkHmZhNg8ZqMW-sfHChHY43UauGfHfXe0wJ5esWNgR3Eb3YxHztw=s660", "query": "Sydney opera house opens", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Day of Trees 2008 #GoogleDoodle", "name": "day-of-trees-2008", "title": "Day of Trees 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/dayoftrees08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Den strom\u016f", "hover_text": "Den strom\u016f", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wz7wJ-im461LZu-vLkqQ64ZmcTW43Hx0l2w3AyBC3i6YttVVA2jXGzK24OiD0lQ-uoHbqyOr4jlKeyMFGby4VXC_HZXS4IxeMdN0si1T=s660", "query": "Day of Trees 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Wan-suh's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-wan-suhs-80th-birthday", "title": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/park_wan_suh11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc644\uc11c", "hover_text": "\ubc15\uc644\uc11c \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6c6wsj6RsY2aKgy3-XkfKoVyOXuez-aHOe5Sw-nEmjtNnHu7gJEkAspO76PATmWHdxGjuFllDxSKBvR40wQ2xxdMRBetbNSrBK6IM3UJ=s660", "alternate_url": "", "query": "Park Wan-suh's 80th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-kenya-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-kenya-winner-5431877351505920-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Happy Mashujaa Day | Doodle by Doodle 4 Google 2013 Winner - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Heri ya Sikukuu ya Mashujaa | Imechorwa na Mshindi wa shindano la Doodle 4 Google 2013 - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yHTWoUlcrHXCBQI9O2I-9-D-GchIhHQVS6anpvr6uRoYMwCZF0fPx_t6pI4skSXor4xCC47j691yS2qdsEXzJqku9arupl594-XLwJY=s660", "query": "Mashujaa Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iqLXIaLBOvnBjaqYPPSOzJp_MHgnpT40-7uBbWz85cGIkh-eiOnRGcJqwvFzo_JH08TJ0sf2GXTMFJqpobZXTAaKqEohXlOtD750IPY3Q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 19], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/itsI6mCQtxVWhX0zGbKPlwXTpAVocheJ5X_tjASgZ-07cY11NGzCfqyooUeFNcv7-31VxRdGOIVAWSblWnt6ybNyYOfP_RL9Zt8zSJzw=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xWdHUmhT3VJ6sn9KxjWzBsjjdP1KPX5dwlvQRi9wf69cQ2eJJ9ht1wc6_K4W2CFeixUTelrNrYxsVizPta0nGHYLoZ8Rz3Z62dr85qgO", "id": 16845741, "next_doodle": {"hires_height": 219, "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, "title": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2013", "title": "Poland Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/poland-independence-day-2013-5741031244955648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MoU6KUdP9WdCnyt4mf_YjfI6hqSXt8RJ3s5nPzWf_CcAyS_eEq1uN1n7umoQj3FZZim4UrdtI-TolMTsDhiLk54F6cxOlxodRB7LJ1Nm=s660", "query": "Poland Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RmIxdcQA0UOwqmahVnaDqoMSf7hcz9PZdPK5F6heUBf7OVj4KOs77AFDkJgoo-sYffx2ivP5ogDYW013trEFZXX5IShphELNH68qV9A"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Multiple Countries) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-multiple-countries", "title": "Children's Day 2013 (Multiple Countries)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-multiple-5135440856219648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Universal del Nen", "hover_text": "Dia Universal del Nen", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata mondiale infanzia", "hover_text": "Giornata Mondiale dell'Infanzia", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na bP\u00e1ist\u00ed", "hover_text": "L\u00e1 na bP\u00e1ist\u00ed", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Umearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Umearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwezingane ", "hover_text": "Usuku lwezingane", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Universal do Neno", "hover_text": "D\u00eda Universal do Neno", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "U\u015faqlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00dcmumd\u00fcnya U\u015faqlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Kinderdag", "hover_text": "Kinderdag", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des droits de l'enfant", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltkindertag", "hover_text": "Weltkindertag", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta 2013.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lapsen oikeuksien p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Lapsen oikeuksien p\u00e4iv\u00e4 2013", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovni dan otrokovih pravic", "hover_text": "Svetovni dan otroka 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bjcbk884if2EpO1RCEyHHXuwYe_5FqJEcHOYt1pxp6De3E2_LZduNiWfGwVbj-0YVU6StMG49sHQ1lcLDGGlcFBs6ay7Ljpiefi8V9w0=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p0kRmY2DuwCOgz9eAqjKfCfiJK-XeNuzZ-jLNxGOeBef1GoFC1k9fQhsfe-fSyT1MNRwzaKADO2d94jzw-ztRvl6AcAw48808Pw244Gy"}, {"hires_height": 190, "share_text": "C.V. Raman's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cv-ramans-125th-birthday", "title": "C.V. Raman's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/cv-ramans-125th-birthday-5688529564729344-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 7], "hires_width": 489, "translations": {"en": {"query": "C. V. Raman", "hover_text": "C. V. Raman's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/cv-ramans-125th-birthday-5688529564729344-hp.jpg", "query": "C. V. Raman", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C4eT0Fyf4VpASJ-uxGohEkmV7r0qE-buC7Gjc5n1_24ppVMXmlhqDNGmUjoJNGN60io8QsRQUNz3tcxg09pI8lpC5TPigHndUwtlQyWjhQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hannah-arendts-108th-birthday", "title": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hannah-arendts-108th-birthday-5114476927909888-hp.png", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "hover_text": "108\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00e8 aniversari de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "it": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00b0 anniversario della nascita di Hannah Arendt", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 108 \u05dc\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt-en jaiotegunaren 108. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Hannah Arendt. Kugujwa iminyaka engu-108", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario do nacemento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Ulang Tahun ke-108 Hannah Arendt", "share_text": ""}, "es": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario del nacimiento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hanna \u0100rente", "hover_text": "Hannas \u0100rentes 108. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt 108-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt f\u00e6ddist fyrir 108 \u00e1rum", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Il y a 108 ans naissait Hannah Arendt", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "hover_text": "108 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. godi\u0161njica ro\u0111enja Hannah Arendt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. Geburtstag von Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u7c4d\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u6f22\u5a1c\u00b7\u963f\u502b\u7279 108 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8", "hover_text": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 108\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hari lahir Hannah Arendt ke-108", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPjRIYEZFBLJkejdt6TH-M-MQr7SEnzF2tXitQk_k4gRTvAdJzhQMJkf4quir-pDRQrjCkoEI2P-NhgmMU1Cy_0d8oYZDZm_l4r6535d=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9fFv9fHQzn7YUYkxsQ2zSNfgI-mzATt9c779LL69415Oc3Hv8NokND8-02wL2Yo_qFAG4XKoNSRhpAHr9JTfbA0yiXTI2gODTQRwooQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-argentina", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-argentina-5091944321515520-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622791, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vinicius-de-moraess-100th-birthday", "title": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/vinicius-de-moraess-100th-birthday-5825281323433984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F_v5dEKJbyKKCk5sxNBcQUi3WIYkHUhW9lTZstmn895E3qiuDdI95QKx8Ghdkv4Bo9qq8L-JOSNVFYuEpcKdEsnJ9j96NZfnqDc926ew=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ue0tt256WhK1vik_mdHfK8lSlJwx5VSa_OCXCgbDv6wvYmG5ROe9ZNMjoiNPygqgwWIELRJyvV_uH4oOPAw16iUco-gS5ZTHv1_Avdw", "query": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle", "name": "canada-elections-2015", "title": "Canada Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 19], "hires_width": 951, "translations": {"fr": {"query": "r\u00e9sultats des \u00e9lections", "hover_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015", "share_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "election results", "hover_text": "Canada Federal Election 2015", "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp2x.gif", "query": "election results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wndbkuMH31wPCY_vdGWnEGGoN6KN-BOBzDYARL7WlUlToxF_R1xlfq0TjqeIDm34Lfbhj43kzW5gZCNT4NnwXIPBB_MX59-saWFMkUbd"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 14], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPjRIYEZFBLJkejdt6TH-M-MQr7SEnzF2tXitQk_k4gRTvAdJzhQMJkf4quir-pDRQrjCkoEI2P-NhgmMU1Cy_0d8oYZDZm_l4r6535d=s660", "query": "Hannah Arendt", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9fFv9fHQzn7YUYkxsQ2zSNfgI-mzATt9c779LL69415Oc3Hv8NokND8-02wL2Yo_qFAG4XKoNSRhpAHr9JTfbA0yiXTI2gODTQRwooQ", "id": 16819640, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-argentina", "title": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-argentina-5091944321515520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/itsI6mCQtxVWhX0zGbKPlwXTpAVocheJ5X_tjASgZ-07cY11NGzCfqyooUeFNcv7-31VxRdGOIVAWSblWnt6ybNyYOfP_RL9Zt8zSJzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xWdHUmhT3VJ6sn9KxjWzBsjjdP1KPX5dwlvQRi9wf69cQ2eJJ9ht1wc6_K4W2CFeixUTelrNrYxsVizPta0nGHYLoZ8Rz3Z62dr85qgO"}, "title": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 520, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Serbian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "serbian-national-day-2012", "title": "Serbian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "query": "Serbian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Dickens' 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-dickens-200th-birthday", "title": "Charles Dickens' 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/dickens-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03c2 \u039d\u03c4\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c2", "hover_text": "200\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03c2 \u039d\u03c4\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/search?q=dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "hover_text": "Charles Dickens' 200th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00e8 aniversari del naixement de Charles Dickens", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Charles Dickens", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d3\u05d9\u05e7\u05e0\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d3\u05d9\u05e7\u05e0\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlese Dickense", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Charles Dickens", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens-en jaiotegunaren 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickensi 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 Aniversario do nacemento do Charles Dickens", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Charles Dickens", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "/search?q=charles+dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "hover_text": "Charles Dickens' 200th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0430 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200e Geboortedag Charles Dickens", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens 200. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens'in 200'\u00fcnc\u00fc do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "\u010c\u0101rlzs Dikenss", "hover_text": "\u010c\u0101rlza Dikensa 200.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlzas Dikensas", "hover_text": "200-asis \u010carlzo Dikenso gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Cumplea\u00f1os de Charles Dickens", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u044b\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u044b\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Charles Dickens", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Hari Lahir Charles Dickens yang ke 200", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. Geburtstag von Charles Dickens", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens' 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Charles Dickens", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. ro\u0111endan Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 vuotta Charles Dickensin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Charles Dickens", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba \u30c7\u30a3\u30b1\u30f3\u30ba", "hover_text": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba \u30c7\u30a3\u30b1\u30f3\u30ba \u751f\u8a95 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickensning 200chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Charles Dickens", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u72c4\u66f4\u65af", "hover_text": "\u300c\u96d9\u57ce\u8a18\u300d\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u5927\u6587\u8c6a\u72c4\u66f4\u65af 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\uc2a4 \ub514\ud0a8\uc2a4", "hover_text": "\ucc30\uc2a4 \ub514\ud0a8\uc2a4 \ud0c4\uc0dd  200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens 200e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u72c4\u66f4\u65af", "hover_text": "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u72c4\u66f4\u65af 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0456\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437\u0430 \u0414\u0456\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. rojstni dan Charlesa Dickensa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CUXEP4eVn2Jfwc-8vxRVDfwxhK3QnSWJRtz4TywmzzF0UW5MnqiigPdrVHoteefXs7ZCoq8sTVexyZwFtntIjz8aUVGB5xnTXL3DXvCSTg=s660", "query": "/search?q=dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday", "title": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday-5660389819809792-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "miles franklin", "hover_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a4YX5AHftFQQOn030_TE3n3akoJdXfZ4WlnAlEi8yxfyMHmT2NNUcqgRjxzsG8Cyb61rTDx1c7hM88hUzz1Z8knicBWVrn3Co4sNujChzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ehDgXpQtNI3n-QIFG7jUc-D8k6N-hGrBKduiuMbaWqMAm2AYrjQg-f_W4XLwfZxwM8pBSrCgyQfycG0BKU0fMoJSv6ud-k80CQ8-Pf8"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "hover_text": "108\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00e8 aniversari de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "it": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00b0 anniversario della nascita di Hannah Arendt", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 108 \u05dc\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt-en jaiotegunaren 108. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Hannah Arendt. Kugujwa iminyaka engu-108", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario do nacemento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Ulang Tahun ke-108 Hannah Arendt", "share_text": ""}, "es": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario del nacimiento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hanna \u0100rente", "hover_text": "Hannas \u0100rentes 108. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt 108-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt f\u00e6ddist fyrir 108 \u00e1rum", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Il y a 108 ans naissait Hannah Arendt", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "hover_text": "108 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. godi\u0161njica ro\u0111enja Hannah Arendt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. Geburtstag von Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u7c4d\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u6f22\u5a1c\u00b7\u963f\u502b\u7279 108 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8", "hover_text": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 108\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hari lahir Hannah Arendt ke-108", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>For her 108th birthday, a portrait of German political theorist Hannah Arendt appears on our homepage in several countries around the world. Often described as a philosopher, Arendt rejected the label, saying that her work focused on the fact that &quot;men, not Man, live on the earth and inhabit the world&quot; as opposed to philosophy, which she felt focused on &ldquo;man in the singular.&rdquo; She is best remembered for her book, <em>The Human Condition</em>, which explores the historical development of humanity.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hannah-arendts-108th-birthday", "countries": ["Argentina", "Austria", "Brazil", "Bulgaria", "Croatia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Germany", "Ghana", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "Indonesia", "Israel", "Italy", "Kenya", "Laos", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Nigeria", "Portugal", "Senegal", "Singapore", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Switzerland", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hannah-arendts-108th-birthday-5114476927909888-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622788, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "katherine-mansfields-125th-birthday", "title": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/katherine-mansfields-125th-birthday-5872285445521408-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Katherine Mansfield", "hover_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z6T4xq4O1H-_TDdlsp4mgzBtOMlO-H_V7klkRjOjOxnkDIPdNWNXT8uOFUm9B-RdnJ1tTHHwZCax9BPNahu3TViFsx3cHxXhcVGVP40=s660", "query": "Katherine Mansfield", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpQAtIPwiCTBC1-k60jKxEa_pA7pSuC0nLRY8NOLqgqOEtj1PtALZ4gu2uXSwAyh8BhUUhMDxed8Jl8OQ41uDpcbG07fr8a_zhnvoNwG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday", "title": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday-5660389819809792-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "miles franklin", "hover_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a4YX5AHftFQQOn030_TE3n3akoJdXfZ4WlnAlEi8yxfyMHmT2NNUcqgRjxzsG8Cyb61rTDx1c7hM88hUzz1Z8knicBWVrn3Co4sNujChzw=s660", "query": "miles franklin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ehDgXpQtNI3n-QIFG7jUc-D8k6N-hGrBKduiuMbaWqMAm2AYrjQg-f_W4XLwfZxwM8pBSrCgyQfycG0BKU0fMoJSv6ud-k80CQ8-Pf8"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2002 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2002", "title": "Canadian Thanksgiving 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/thanksgiving_ca.gif", "run_date_array": [2002, 10, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/thanksgiving_ca.gif", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Belarus) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-belarus", "title": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "share_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0441 \u0414\u043d\u0451\u043c \u041c\u0430\u0446\u0456 2015!  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I8acBxkSYJvDaQX-WHlHbbHYKCfwN9fcDlNnv3HbYIJSBvRM_zq4gnj2qixMSC8cDtTQQhmgfVi16zUxx42veglrqTEQy5sPzP_0xXY"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 14], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a4YX5AHftFQQOn030_TE3n3akoJdXfZ4WlnAlEi8yxfyMHmT2NNUcqgRjxzsG8Cyb61rTDx1c7hM88hUzz1Z8knicBWVrn3Co4sNujChzw=s660", "query": "miles franklin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ehDgXpQtNI3n-QIFG7jUc-D8k6N-hGrBKduiuMbaWqMAm2AYrjQg-f_W4XLwfZxwM8pBSrCgyQfycG0BKU0fMoJSv6ud-k80CQ8-Pf8", "id": 16820929, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hannah-arendts-108th-birthday", "title": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hannah-arendts-108th-birthday-5114476927909888-hp.png", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "hover_text": "108\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00e8 aniversari de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "it": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00b0 anniversario della nascita di Hannah Arendt", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 108 \u05dc\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt-en jaiotegunaren 108. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Hannah Arendt. Kugujwa iminyaka engu-108", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario do nacemento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Ulang Tahun ke-108 Hannah Arendt", "share_text": ""}, "es": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario del nacimiento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hanna \u0100rente", "hover_text": "Hannas \u0100rentes 108. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt 108-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt f\u00e6ddist fyrir 108 \u00e1rum", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Il y a 108 ans naissait Hannah Arendt", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "hover_text": "108 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. godi\u0161njica ro\u0111enja Hannah Arendt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. Geburtstag von Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u7c4d\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u6f22\u5a1c\u00b7\u963f\u502b\u7279 108 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8", "hover_text": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 108\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hari lahir Hannah Arendt ke-108", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPjRIYEZFBLJkejdt6TH-M-MQr7SEnzF2tXitQk_k4gRTvAdJzhQMJkf4quir-pDRQrjCkoEI2P-NhgmMU1Cy_0d8oYZDZm_l4r6535d=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9fFv9fHQzn7YUYkxsQ2zSNfgI-mzATt9c779LL69415Oc3Hv8NokND8-02wL2Yo_qFAG4XKoNSRhpAHr9JTfbA0yiXTI2gODTQRwooQ"}, "title": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 211, "share_text": "Dia Dos Namorados 2013 #GoogleDoodle", "name": "dia-dos-namorados-2013", "title": "Dia Dos Namorados 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dia_dos_namorados_2013-1529005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 12], "hires_width": 400, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Dia dos Namorados", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dia_dos_namorados_2013-1529005-hp.jpg", "query": "Dia Dos Namorados 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fZ-pErvHtLcZpYS0PcbhcbDlBQZj_DoxomN9GQuGKYM1TsohFbFisyHngd3rDsE6G2_14qjZDxCbG2dHAlIkX2QyP7vOVW666ma4HxA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Aleksander Fredro's 220th birthday #GoogleDoodle", "name": "aleksander-fredros-220th-birthday", "title": "Aleksander Fredro's 220th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/_aleksander_fredros_220th_birthday-1412005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 20], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Aleksander Fredro", "hover_text": "Aleksander Fredro - 220. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t66dR3dK5qSd7m02S01ybeWtVlbV9GI6KW2jk0t9YLDdzg_KnIpGQbFL7XJFMbUJArXUFbmSNM0YlN32gUKoAOYZ9alK_KjyHXwhPR72=s660", "query": "Aleksander Fredro's 220th birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gYjNiKjfWfGOZ_lnFk2mZeLa5mdiwdcOsSt4SrG8ceAWFCqq_JkQiGDR-oL6DR2TJeGXTXOAj97NcVeplhWn5j4aUfb5DKRjxJVklg4u"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Portugal National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2013", "title": "Portugal National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/portugal_independence_day_2013-1527005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 10], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M_k-yzt3VMqRAAYKKupGtPNm9XtI4KdtOGA4aITiVxNniADAw4PKBas5WwwRYA8Vk9SZ3htlU5tRgjHhh7rLAl9gZXpuMMYWDAtSYeY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X9als7879qx-mJEx0tVWxVa_4SiHLQ1Www7KMdn_QR0xjOGnqcTezVEu5PjaTJ1-03lgSY4UUw75EmVE-W5ri1j1zI62XPov-UsTnzf9mg", "query": "Portugal National Day 2013"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "miles franklin", "hover_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday'", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Sybylla from the novel <em>My Brilliant Career</em> gazes upon her grandmother&#39;s house in our doodle in Australia for writer Miles Franklin&#39;s 135th Birthday. Franklin made a lasting impact on Australian literature and captivated readers with her tales of life in the rural countryside.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday-5660389819809792-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622787, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "katherine-mansfields-125th-birthday", "title": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/katherine-mansfields-125th-birthday-5872285445521408-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Katherine Mansfield", "hover_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z6T4xq4O1H-_TDdlsp4mgzBtOMlO-H_V7klkRjOjOxnkDIPdNWNXT8uOFUm9B-RdnJ1tTHHwZCax9BPNahu3TViFsx3cHxXhcVGVP40=s660", "query": "Katherine Mansfield", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpQAtIPwiCTBC1-k60jKxEa_pA7pSuC0nLRY8NOLqgqOEtj1PtALZ4gu2uXSwAyh8BhUUhMDxed8Jl8OQ41uDpcbG07fr8a_zhnvoNwG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hannah-arendts-108th-birthday", "title": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hannah-arendts-108th-birthday-5114476927909888-hp.png", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "hover_text": "108\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00e8 aniversari de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "it": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00b0 anniversario della nascita di Hannah Arendt", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 108 \u05dc\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt-en jaiotegunaren 108. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Hannah Arendt. Kugujwa iminyaka engu-108", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario do nacemento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Ulang Tahun ke-108 Hannah Arendt", "share_text": ""}, "es": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario del nacimiento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hanna \u0100rente", "hover_text": "Hannas \u0100rentes 108. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt 108-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt f\u00e6ddist fyrir 108 \u00e1rum", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Il y a 108 ans naissait Hannah Arendt", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "hover_text": "108 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. godi\u0161njica ro\u0111enja Hannah Arendt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. Geburtstag von Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u7c4d\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u6f22\u5a1c\u00b7\u963f\u502b\u7279 108 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8", "hover_text": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 108\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hari lahir Hannah Arendt ke-108", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPjRIYEZFBLJkejdt6TH-M-MQr7SEnzF2tXitQk_k4gRTvAdJzhQMJkf4quir-pDRQrjCkoEI2P-NhgmMU1Cy_0d8oYZDZm_l4r6535d=s660", "query": "Hannah Arendt", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9fFv9fHQzn7YUYkxsQ2zSNfgI-mzATt9c779LL69415Oc3Hv8NokND8-02wL2Yo_qFAG4XKoNSRhpAHr9JTfbA0yiXTI2gODTQRwooQ"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2002 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2002", "title": "Canadian Thanksgiving 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/thanksgiving_ca.gif", "run_date_array": [2002, 10, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/thanksgiving_ca.gif", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Belarus) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-belarus", "title": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "share_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0441 \u0414\u043d\u0451\u043c \u041c\u0430\u0446\u0456 2015!  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I8acBxkSYJvDaQX-WHlHbbHYKCfwN9fcDlNnv3HbYIJSBvRM_zq4gnj2qixMSC8cDtTQQhmgfVi16zUxx42veglrqTEQy5sPzP_0xXY"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 12], "height": 217, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "query": "Children's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ", "id": 16819635, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday", "title": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday-5660389819809792-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "miles franklin", "hover_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a4YX5AHftFQQOn030_TE3n3akoJdXfZ4WlnAlEi8yxfyMHmT2NNUcqgRjxzsG8Cyb61rTDx1c7hM88hUzz1Z8knicBWVrn3Co4sNujChzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ehDgXpQtNI3n-QIFG7jUc-D8k6N-hGrBKduiuMbaWqMAm2AYrjQg-f_W4XLwfZxwM8pBSrCgyQfycG0BKU0fMoJSv6ud-k80CQ8-Pf8"}, "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "is_dynamic": false, "width": 570, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-jump-cannons-151st-birthday", "title": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/annie-jump-cannons-151st-birthday-5677811415121920-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Annie Jump Cannon", "hover_text": "Annie Jump Cannon's 151st Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6OMO6w4b7BLGxcJ6DLgqKQhHeBX4k_xuhRO9G3hfBmuiUBnTWK8yJNh0T_W2sEQPS4yDe63oo5sDZUPsc0qj2rPJxwcplZFHOPWRvwNO3A=s660", "query": "Annie Jump Cannon", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DAeY_6_y5Rf8-Mf1ILc3ff638JeQQh1i15yf_jzqY2eM4mZCfWqfP9DancdrGI_T1pME-PB9-Sqe1EFsBTYIcxVjUgORct7-fkPFxIg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "UAE National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "uae-national-day-2014", "title": "UAE National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/uae-national-day-2014-5722970580320256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "United Arab Emirates National Day", "hover_text": "United Arab Emirates National Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xJA-2rwv4C4MZEgqDPOdslf7nEKQ7PgV-3xzD99v1teYN6IOxRnQmg30C-8EAp4merKQhFWhjqaBxTtYOkd0PrcV9eZsW75rH6atJn0=s660", "query": "United Arab Emirates National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MlfNUUWJrLIOsQKfRBlniO9rszTDF2F0MG2N4XK8ErysCThCWb_Blaa-dIK3uw3ROMnOajXnrV2rgc3xqmJ5Lf3WSQ8R_FjPz_JTn2Y"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holidays 2014 (Day 3) #GoogleDoodle", "name": "holidays-2014-day-3", "title": "Holidays 2014 (Day 3)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holidays-2014-day-3-5183373366525952-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "vesele bo\u017ei\u010dne praznike", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Holidays 2014 ", "hover_text": "Amaholidi amahle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai Zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id J\u00f5ule!", "hover_text": "H\u00e4id J\u00f5ule!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Google te desea felices fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas", "hover_text": "Google des\u00e9xache boas festas!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "God jul!", "hover_text": "God jul fra Google!", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 Kal\u0117d\u0173!", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "msimu wa sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "j\u00f3l", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u043b\u044f\u0434\u044b", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u043a\u0430\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0456!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea unas \u00a1felices fiestas!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Gl\u00e6delig Jul", "hover_text": "Julehilsner fra Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "jouluaatto", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 joulua!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00dcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori Fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori Fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "julen", "hover_text": "God jul \u00f6nskar Google", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti daripada Google!", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M_u8NEtTV5JY_QqbzAq0Yfae-okWZ_iZfaxKIGlVN6ipEwpcfJIxHTx1dijRPmg0s398YpD0BNhEclAa6OFvMsT61lvBqQRwfirL6HI=s660", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/42gZEIfhm9rjEprqBPss70fuqjZiXUsCyYGaH7RGOVrEqBLGdUjRNsQdQjTxiZqzejWlxE6Y2oN_dce2-L5BXByjoel9f5ivmvxLSZk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 201, "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-brazil", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622784, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "nadezda-petrovics-142nd-birthday", "title": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "share_text": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107", "hover_text": "142 godine od ro\u0111enja Nade\u017ede Petrovi\u0107", "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107, slikarka #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp2x.jpg", "query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fy6_Bu1We285xDTHwk1gLSOW71fApd7ZPhYscqsMfG70kOma6k_GP5HAYoCyVsKTdunp7uFumXpqrLIkOLZbXWiPT2ABCi3bbMr2DvOM"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-south-america-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 12], "hires_width": 277, "translations": {"es-419": {"query": "Dia de la Raza", "hover_text": "D\u00eda de la Raza: Ganador Regional Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2009 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2009", "title": "Canadian Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/cdn_thnksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ces", "hover_text": "Action de gr\u00e2ces", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeFb9BKy-q2sndh9WqCDj_Ig-M6MRy4UJP-7PAWhK22HDzLrbNLLmWhNgZWJghMwl3snH2GFH6hUToFUx0ZlJMQBNnHPIOeq__Nu8aTRjw=s660", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-brazil", "title": "Children's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as! #GoogleDoodle #DiaDasCrian\u00e7as"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L5ifL98Ku5K93nxHsCAa_2GCZJILMXtKTHxqfkOz5q0_BidK9t5EhH2VFz5BChX9AgTM2mscI1FS3-QDk47BoGJVCDsmFHYlV9Ko8nkV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "luciano-pavarottis-72nd-birthday", "title": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2007/pavarotti.gif", "run_date_array": [2007, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Luciano Pavarotti", "share_text": ""}, "it": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Il compleanno di Luciano Pavarotti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RhKxi33Mayhv42yjNKTYA_3GQZYAxim8JkG6UaDjBMnSQUBIM--2U93h7opqKX8UyowkJCURuDdxlFNQfHj1aurZB0au2Ugv6gOrqiw=s660", "query": "Luciano Pavarotti", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "query": "Children's Day 2013 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Art Clokey's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "art-clokeys-90th-birthday", "title": "Art Clokey's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gumby-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Art Clokey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey se 90ste verjaardag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 aniversari del naixement d'Art Clokey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Art Clokey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 90 \u05dc\u05d0\u05e8\u05ea\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey - 90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064490 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0631\u062a \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Com\u00f3radh 90 bliain \u00f3 rugadh Art Clokey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey-ren jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey 90. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario do nacemento do Art Clokey", "share_text": ""}, "es": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90e geboortedag Art Clokey", "share_text": ""}, "no": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey'nin 90. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Arta Klokija 90.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90-asis Art Clokey gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Art Clokey", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?tbm=isch&hl=pl&source=hp&biw=1280&bih=564&q=art+clokey&gbv=2&oq=art+clo&aq=1L&aqi=g-L8&aql=&gs_sm=c&gs_upl=2545l4737l0l6051l7l7l0l0l0l0l150l587l4.3l7l0", "hover_text": "Art Clokey - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf 90-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8me anniversaire d'Art Clokey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0439", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Arta Clokeya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "art clockey", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u0995\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8m Ani\u00e8vs\u00e8 Art Clokey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as e 90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. ro\u0111endan Arta Clokeya", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 vuotta Art Clokeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e9ve sz\u00fcletett Art Clokey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30fc", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30c8 \u30af\u30ed\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 90 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u015fterea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=art+clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u0219terea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4", "hover_text": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 90\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die narodenia - Art Clokey", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u7c98\u571f\u52a8\u753b\u5927\u5e08\u3001\u201c\u5c0f\u7eff\u4eba\u5188\u6bd4\u201d \u521b\u9020\u8005\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa 90 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u9ecf\u571f\u52d5\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u5361\u901a\u4eba\u7269 \"Gumby\" \u5275\u9020\u8005 Art Clokey 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0906\u0930\u094d\u091f \u0915\u094d\u0932\u094b\u0915\u0940\u091a\u093e \u096f\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RbbHxdgszeXHJj8KYNRijh-8BLAuQh7RAeIChn9mwxDVaEaiqtZxsHTes2jZGp6o0GDHhUOneSyAXqvgxhJE853Yh4SndG1P884A6Ufx=s660", "query": "Art Clokey", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 10], "height": 201, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "query": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO", "id": 16820476, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}, "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dragon Boat Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2014", "title": "Dragon Boat Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dragon-boat-festival-2014-5481911203921920.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival ", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c-f0ekfyIHFAv40fz1s0uQRnKLnsbjRLRUVWBUR2-NX08ngPDRxAyJktAQdy5GCSoYJzrrs6sgd_Tkh9FPxdT4Qc3g0aEpQa12-Dz4E=s660", "query": "Dragon Boat Festival ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ylQ9-7ISrNbO9iko4WcARa_pYQYOMzlEZzFk7KAGvFFXkHrZmiKrab77TMRFRpLEX6lS_M8m-OK4KPuj96AJzQ9PjNGgATXZh9DUWrHS"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2014 - Poland #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-poland", "title": "Father's Day 2014 - Poland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-poland-6193638824476672-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A14t1o4OqBSlcn4d7GsVaDd93Xjvyi5kMM-W5X_BExAciQJ4PRSrtWTVoG5SZD5NNvaImPCdy3OWVh0XHlwMKUbMmpWh-CLKkBETHD21sw=s660", "query": "Father's Day 2014 - Poland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6yDDtUVOHh8xB7zgPchdbQ_2jIaGj7wYtSw1tACZOK9uWF7d3Bf5LfBU-NXmZyCcfbK1KB_Ow1qOSI0V1qxl109Uh5l35jf-PuheFoPyOA"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #22 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-22", "title": "World Cup 2014 #22", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-22-5412669687332864.4-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 21], "hires_width": 680, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Nigeria v Bosnia and Herzegovina", "hover_text": "Nigeria v Bosnia and Herzegovina", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Nigeria gegen Bosnien-Herzeg.", "hover_text": "Nigeria gegen Bosnien-Herzeg.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Nig\u00e9ria x B\u00f3snia", "hover_text": "Nig\u00e9ria x B\u00f3snia", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nigeria vs Bosnia and Herzegovina", "hover_text": "Nigeria vs Bosnia and Herzegovina", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Nigeria contra Bosnia", "hover_text": "Nigeria contra Bosnia", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nigeria vs. Bosnia", "hover_text": "Nigeria vs. Bosnia", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2 \u30dc\u30b9\u30cb\u30a2 \u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca", "hover_text": "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2 \u30dc\u30b9\u30cb\u30a2 \u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Nigeria vs Bosnia ed Erzegovina", "hover_text": "Nigeria vs Bosnia ed Erzegovina", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nigeria Bosnie-Herz\u00e9govine", "hover_text": "Nigeria Bosnie-Herz\u00e9govine", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-22-5412669687332864.4-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gpXgNQStYmJ0HT1hzyFo0vOsgvBoHMVzGFr4YbH-MHWh6Zg4tWX-YpZH3o72FawnRX31mzuMQ23wQHEPOBgZ8Ydd50DU8PN9UbPr2AE", "query": "Nigeria vs Bosnia and Herzegovina"}], "hires_height": 201, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "r-k-narayans-108th-birthday", "title": "R. K. Narayan's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/r-k-narayans-108th-birthday-5703924145192960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3\u0aa8\u0acb 108\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "RK Narayan", "hover_text": "R.K. Narayan's 108th Birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d7a", "hover_text": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 108-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8", "hover_text": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 108\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28", "hover_text": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28 \u0a26\u0a3e 108 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 108 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u0915\u0940 108 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d 108\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 108\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4IqJxBL9DOm-9HtXXmZ-lZtvOpNzbAKAMyBRu1ulPZng2n19Xs-6IkDDCQFvbW494xsfeAWUCQopC1-0gAk9yyMbifHZaMzXrA3OFXM=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jDipyIb4UimkT_xR6sDZ63qOsGvxvwGJ2AyxnVq2UiG3Z_RSXUJU9NSkOFnoMLJxT2AcI_h1ePjRbGqFE5c_cnXmqRQRXuq3-vpNCavf"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Our homepage in Spain celebrates the 175th birthday of intellectual Francisco Giner de los R&iacute;os. Once described as a Spanish Socrates, de los R&iacute;os advocated for an independent and high quality education in his homeland. His ideas motivated him to establish the &ldquo;Instituci&oacute;n Libre de Ense&ntilde;anza&rdquo; (&ldquo;Free Teaching Institution&rdquo;), which collaborated with renowned figures like Bertrand Russell, Charles Darwin, Le&oacute;n Tolstoi and H. G. Wells.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "countries": ["Spain"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "hires_width": 500, "persistent_id": 6594907250622785, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Giuseppe Verdi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giuseppe-verdis-birthday", "title": "Giuseppe Verdi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/verdi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Giuseppe Verdi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Giuseppe Verdi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DKxIRFP3rZzBh7Hl7wuTIP1AYopq-hQOYsZRNZ4DleMZcxgMj1wCbL6EhIkGzvLjDSMD3bIE5CNenprt9rXrcNwPUniKULNQwCdkHTcz=s660", "alternate_url": "", "query": "Giuseppe Verdi's Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leyla Gencer's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM", "query": "Leyla Gencer's 85th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "R. K. Narayan's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-narayans-108th-birthday", "title": "R. K. Narayan's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/r-k-narayans-108th-birthday-5703924145192960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3\u0aa8\u0acb 108\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "RK Narayan", "hover_text": "R.K. Narayan's 108th Birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d7a", "hover_text": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 108-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8", "hover_text": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 108\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28", "hover_text": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28 \u0a26\u0a3e 108 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 108 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u0915\u0940 108 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d 108\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 108\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4IqJxBL9DOm-9HtXXmZ-lZtvOpNzbAKAMyBRu1ulPZng2n19Xs-6IkDDCQFvbW494xsfeAWUCQopC1-0gAk9yyMbifHZaMzXrA3OFXM=s660", "query": "RK Narayan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jDipyIb4UimkT_xR6sDZ63qOsGvxvwGJ2AyxnVq2UiG3Z_RSXUJU9NSkOFnoMLJxT2AcI_h1ePjRbGqFE5c_cnXmqRQRXuq3-vpNCavf"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fridtjof-nansens-150th-birthday", "title": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nansen11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Fridtjof Nansen", "hover_text": "Fridtjof Nansens 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V1csnLzE8lSf0-M5Zui1cwvk_dhG4Elpzep-v-NGYhEq2TAhL6cID3ydo-ldfXaqIJaRiP0c4p-lHdrmf9a9l_-7dcraBgnkY9AlHDoh=s660", "alternate_url": "", "query": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 10], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4IqJxBL9DOm-9HtXXmZ-lZtvOpNzbAKAMyBRu1ulPZng2n19Xs-6IkDDCQFvbW494xsfeAWUCQopC1-0gAk9yyMbifHZaMzXrA3OFXM=s660", "query": "RK Narayan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jDipyIb4UimkT_xR6sDZ63qOsGvxvwGJ2AyxnVq2UiG3Z_RSXUJU9NSkOFnoMLJxT2AcI_h1ePjRbGqFE5c_cnXmqRQRXuq3-vpNCavf", "id": 16821615, "next_doodle": {"hires_height": 201, "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO"}, "title": "R. K. Narayan's 108th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Bastille Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "bastille-day-2015", "title": "Bastille Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bastille-day-2015-6224846530805760-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "14 juillet", "hover_text": "F\u00eate nationale du 14 juillet", "share_text": "Joyeux 14 juillet #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bastille-day-2015-6224846530805760-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jks7pymq67_HcSk7qG3jka0ykg5NtxmFG2Sy8n6krCvw-4sQM7dkhRdlirx2Up0N19ug9vsrtqznPWPfWZOR6csyhMemWrHy2DMomrX3", "query": "Bastille Day 2015"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Dominican Republic) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-dominican-republic", "title": "Father's Day 2015 (Dominican Republic)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-dominican-republic-5945521051009024-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-dominican-republic-5945521051009024.4-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Dominican Republic)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H60BtKnzmyhARijt2Ut0JziVdHYjKcLLEX2768q-z2S-6BFdWs0uTJJaj_-NcJlou_0ajLDVn9SWfu-rmoj8qu5NWJq73F478GYbfjuO"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "aiga-raschs-74th-birthday", "title": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "74. Geburtstag von Aiga Rasch", "share_text": "Ihr Stil ist Kult! 74. Geburtstag von Aiga Rasch #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp2x.jpg", "query": "Aiga Rasch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPUcHof1Z3tJo2_iRBV6D_c37-jPAQadZLF4E0lEI-4Uc5XxCw9EuDqk63mjoCP8HUCuBNRGFWPuAUQD65Tb8ZAgI-gxl3nfpEdFB-4X"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, "tags": ["Birthday", "writer", "Malgudi Days", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3\u0aa8\u0acb 108\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "RK Narayan", "hover_text": "R.K. Narayan's 108th Birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d7a", "hover_text": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 108-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8", "hover_text": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 108\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28", "hover_text": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28 \u0a26\u0a3e 108 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 108 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u0915\u0940 108 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d 108\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 108\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Who&rsquo;s the man behind the book on our doodle in India? It&rsquo;s Malgudi&rsquo;s native son, famed Indian writer R. K. Narayan. Narayan is a well known pioneer of early Indian literature and set most of his stories in the fictional town of Malgudi. Happy 108th birthday to R. K. Narayan!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "R. K. Narayan's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-narayans-108th-birthday", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/r-k-narayans-108th-birthday-5703924145192960-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622783, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Giuseppe Verdi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giuseppe-verdis-birthday", "title": "Giuseppe Verdi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/verdi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Giuseppe Verdi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Giuseppe Verdi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DKxIRFP3rZzBh7Hl7wuTIP1AYopq-hQOYsZRNZ4DleMZcxgMj1wCbL6EhIkGzvLjDSMD3bIE5CNenprt9rXrcNwPUniKULNQwCdkHTcz=s660", "query": "Giuseppe Verdi's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leyla Gencer's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "query": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM"}, {"hires_height": 201, "share_text": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "query": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fridtjof-nansens-150th-birthday", "title": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nansen11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Fridtjof Nansen", "hover_text": "Fridtjof Nansens 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V1csnLzE8lSf0-M5Zui1cwvk_dhG4Elpzep-v-NGYhEq2TAhL6cID3ydo-ldfXaqIJaRiP0c4p-lHdrmf9a9l_-7dcraBgnkY9AlHDoh=s660", "query": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 9], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs", "id": 16822006, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "r-k-narayans-108th-birthday", "title": "R. K. Narayan's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/r-k-narayans-108th-birthday-5703924145192960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3\u0aa8\u0acb 108\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "RK Narayan", "hover_text": "R.K. Narayan's 108th Birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d7a", "hover_text": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 108-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8", "hover_text": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 108\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28", "hover_text": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28 \u0a26\u0a3e 108 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 108 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u0915\u0940 108 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d 108\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 108\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4IqJxBL9DOm-9HtXXmZ-lZtvOpNzbAKAMyBRu1ulPZng2n19Xs-6IkDDCQFvbW494xsfeAWUCQopC1-0gAk9yyMbifHZaMzXrA3OFXM=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jDipyIb4UimkT_xR6sDZ63qOsGvxvwGJ2AyxnVq2UiG3Z_RSXUJU9NSkOFnoMLJxT2AcI_h1ePjRbGqFE5c_cnXmqRQRXuq3-vpNCavf"}, "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sophie Scholl's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "sophie-scholls-93rd-birthday", "title": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sophie-scholls-93rd-birthday-6565738684874752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sophie Scholl", "hover_text": "93. Geburtstag von Sophie Scholl", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ir-wy5BXY4oafX3cB_T6bouQ7FsdCFb4_p2YzjkvXAvsh3sojo4zCqLdnNXXpEiWH9rN8PC81VBirTO1og0VW6ci2PNTtgv3u8rWVdV-=s660", "query": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVf7pxhG76CnZaTti3YO-qYrLaumRuHZi2WQ_EX5Qy8a5siS7YGUy6FVxytYdDYmc_xM8TvZ4c3nYRI7JuVGgXSscF4ebeq_hsu1GUjP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Anning's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-annings-215th-birthday", "title": "Mary Anning's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mary-annings-215th-birthday-6631942149636096.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Anning", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd", "hover_text": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd \ud0c4\uc0dd 215\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning f\u00e6ddist fyrir 215 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 215 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644215 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Breithl\u00e1 215\u00fa Mary Anning ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning-en jaiotegunaren 215. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mary Anning. Kugujwa iminyaka engu-215", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario do nacemento de Mary Anning", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Ulang Tahun ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "M\u0113rijas Anningas 215. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning 215-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00e8 aniversari del naixement de Mary Anning", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning - 215. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Mary Anning", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Hari Lahir ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u0986\u09a8\u09bf\u0982-\u098f\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 215 Mary Anning", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Annings 215 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 ani de la na\u0219terea lui Mary Anning", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Anning", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7", "hover_text": "\u82f1\u570b\u65e9\u671f\u7684\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u8207\u53e4\u751f\u7269\u5b78\u5bb6\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7 215 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 215 ya kuzaliwa kwa Mary Anning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0415\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u5b81", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u53ca\u53e4\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\u8bde\u8fb0 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215. rojstni dan Mary Anning", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gmUtKtCeUfk0Zlfi8XaGUORDTtAoNIElVXwrK_n7FzGGeReSG8DLiwpn2J1J75CZRRGuuUYYgvEknPTULFRHJZ4PNe_46WA6nVUT2_M=s660", "query": "Mary Anning", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dEcMEQjffPICXnoNo93zjE5PpExyBie80s9qqJCnJ9D4einMqNyeL1gUF9CpEk7t2AjXirt6tk4bx5ARg1RDM3Wr3XnrqvwcrhEJMbU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Norway's 200th Year of Independence #GoogleDoodle", "name": "norways-200th-year-of-independence", "title": "Norway's 200th Year of Independence", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norways-200th-year-of-independence-4834350394769408-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 17], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a80DQ7M6bx7BQg6U5aNpA5ceNfL1uR3jwDN1rND8QWbj7v2WqpYhfmgB2PWnYY_ZMtwqYlSFHVJw9ADewGqdcda9Vsq7nJXS4V0B9bHO=s660", "query": "Norway's 200th Year of Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oWL1Lw1t87aZ1HcIUIOzjrLygHByOkY0Ihs6kaDfocEtleJl6c3LdbZwSKPRW-5lq-bRueYeg9qAJRMZ50XIu6RhIuOAoPmf8Kl7zQml"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "croatian-independence-day-2014", "title": "Croatian Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/croatian-independence-day-2014-5656986997751808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti ", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti 2014.!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0cc_HinafdRAHykjqVJAeBZB7onnbA1wmVsYrcvEEdF8uaB0GhNOBHZ_lOHju_eORu0tIhr4QEI3y9nU5ruCrbUYkQLPllf-RKFg1eEm=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3D4oaj_j0RhaVPaJo1nmLZDW5A6gfsflFJ-buw3qdrrPtsSo2E6dgJ6Yu-cPToGc9KGo6Gj1X0NQ9BV2oCM14-21ObDTYatLYEK6xPXlw"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Language", "Alphabet", "Hangul", "Guest Artist", "Lie Sang Bong", "Cloth", "Dye", "Calligraphy"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "This year's Hangul Proclamation Day doodle was designed by renowned artist and fashion designer, <a href=\"http://www.liesangbong.com/gb/index.php\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Lie Sang Bong</a>.", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622781, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "alternate_url": "", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 8], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0cc_HinafdRAHykjqVJAeBZB7onnbA1wmVsYrcvEEdF8uaB0GhNOBHZ_lOHju_eORu0tIhr4QEI3y9nU5ruCrbUYkQLPllf-RKFg1eEm=s660", "query": "Croatian Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3D4oaj_j0RhaVPaJo1nmLZDW5A6gfsflFJ-buw3qdrrPtsSo2E6dgJ6Yu-cPToGc9KGo6Gj1X0NQ9BV2oCM14-21ObDTYatLYEK6xPXlw", "id": 16821017, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, "title": "Croatian Independence Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - Philippines Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-philippines-winner", "title": "Doodle 4 Google 2014 - Philippines Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-philippines-winner-5644463678423040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Philippines 2014 Winner, Kim Patrick S. Saren", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1tp2zxAP5cWb38GZjFz1I1fqR41_X70JysCkjty4-h5DLeLgCpso6CH8XUSods3RmLeDG-KQwFTX0r24mIlTXSoP6ksF2lzNnDZ41E4=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_-blObqwACgeUeb36JAgQmXk-MC-jFhQixvCJdjqDJs-ZTxeNyrEqiBfx9vtYVRe445Gy4dBCcBuoarMOwtd5CYYn3ZpgodSOJwiXEpl"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Panama Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "panama-independence-day-2014", "title": "Panama Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/panama-independence-day-2014-5721552167370752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 3], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Panama", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KC4KCHzQXn0kKjIPvCQ0xrC7UpIju0no2zen_x9E2_ISctphQ5LJx4XBdGLHbAE1RTsfjF3H4qBaPMZjqM_2g5dkU1FIFMAVtW25DNI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TTKafl-osETIV_-vnfSvRe7Gj6Mh2DKqLQcAQjP4QQXAKLlm9OjXRB8y-n7EzHmnODSfNPb3kE9v7CvQeEkFNLDjj4_Mv1j0fbr-P1T1", "query": "Panama Independence Day 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cecilia-meireless-113th-birthday", "title": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cecilia-meireless-113th-birthday-5738063829401600-hp.png", "run_date_array": [2014, 11, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Cec\u00edlia Meireles", "hover_text": "113\u00ba Anivers\u00e1rio de Cec\u00edlia Meireles", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Id_TgkzcGqzxT_Z8kwXDy_wY6m18H5Ni9z1iCXKF2gPUzgkRsddSLlQDRx_kTXZfh-icojTuNCrx1xt5WTiVH0K7GhycMctCoJnCw0s=s660", "query": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y3cDgCaM1fbb-HDbS_Iu8N9UbeDTisqNteItm57GC4q4kCcV8uudqOGK7er910nEZEkRZuDl6Hre13FrE4Bm19GmhJ2hASungKirfw56Qw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "thor-heyerdahls-100th-birthday", "title": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/thor-heyerdahls-100th-birthday-4896043305009152-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec", "hover_text": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "hy": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0539\u0578\u0582\u0580 \u0540\u0565\u0575\u0565\u0580\u0564\u0561\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 100-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Thor Heyerdahl. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "id": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "lv": {"query": "T\u016brs Heijerd\u0101ls", "hover_text": "T\u016bra Heijerd\u0101la 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor'o Heyerdahl'o 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u09a5\u09b0 \u09b9\u09c7\u09df\u09be\u09b0\u09a6\u09be\u09b2 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rs f\u00f8dseldag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u632a\u5a01\u4eba\u985e\u5b78\u8005\u3001\u6d77\u6d0b\u751f\u7269\u5b78\u8005\u3001\u63a2\u96aa\u5bb6\u6258\u723e\u00b7\u6d77\u723e\u9054\u723e100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Hari lahir Thor Heyerdahl ke-100", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n0VH4IbbihuzMPYQyNI5Eta5f2jZlVJLKRJryYF6gfIFd-EDE7_rOcGsTxlIo6q_HWBpMneLL7aV6A1lx1YAHoc7CTLit_PBczJZvGI2=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiCocGppE7iuYyNCf4b_MFm9LKCs1KMSkapB0A_CFu5tgHCkoQVwYdpzpjdHj6RzR7RAUp2oJaZiBguW-EsrKeYH2a19nxIEaNVxSueL"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Independence", "anthem", "Lijepa na\u0161a", "Guest Artist", "Vedran Klemens"], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti ", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti 2014.!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "This year's tribute to Croatian Independence Day was created by guest artist, <a href=\"http://www.vedranklemens.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Vedran Klemens</a>, an illustrator and designer living in Zagreb. We were delighted to work with Vedran and asked him a few questions about his thought process and what led to his final design:<br />\n<br />\n<b>1) What was the biggest challenge in coming up with a Google Doodle that celebrates Croatia's independence?</b><br />\nI decided not to use national iconography as the dominant subject matter for the doodle. I thought that would be too easy. That constraint made it more challenging to come up with an idea that would be appropriate for a national holiday. As if constraining the drawing within the Google logo and preserving its color scheme wasn't challenging enough!<br />\n<br />\n<b>2) Were you inspired by any particular piece of Croatian art, music or literature?</b><br />\nI was inspired by the lyrics of the Croatian national anthem.<br />\n<br />\n<b>3) Each \"letter\" in your doodle has an individual and unique image. Can you explain what each represents?</b><br />\nThe letter 'G' combines the silhouette of the country with the first few words of Croatia's national anthem. Those words are loved and are widely used as a metonym for Croatia; <i>Lijepa na\u0161a</i> translates to \"Our beautiful homeland.\" The anthem lyrics also mention major parts of the country (deep blue sea, mountains and plains kissed by sunshine) which I used to illustrate the remaining letters. The only letter and image that is not mentioned in the anthem is the red square. It is a reference to Croatia's red checkerboard, one of our most widely recognized national symbols.<br />\n<br />\n<b>4) Was there a reason you chose to paint your illustration with watercolors? Did you paint using traditional brushes on paper or did you work digitally?</b><br />\nWatercolor has a warm and emotional character which I found appropriate for the subject matter. I also chose it as I thought it would be a nice contrast to the usual clean and precise Google logo. I often begin an illustration by using analog tools and techniques. But it is only a starting point. Most of the work is done afterwards, digitally. Traditional watercolor is very unpredictable and difficult to edit. I find it is much easier to paint and edit a watercolor that has been created, from scratch, using digital brushes and tools.<br />\n<br />\n<b>5) Finally what do you hope your fellow Croatian citizens will feel or think when they see your illustration?</b><br />\nI wanted the illustration to be cheerful and optimistic. So I hope it will make someone happy, for a second, to think about our beautiful land. I also hope they will forget what they wanted to search for!<br />\n<br />\n<br />", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Croatian Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "croatian-independence-day-2014", "countries": ["Croatia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/croatian-independence-day-2014-5656986997751808-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622780, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 130, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2008", "title": "Hangul Proclamation Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 8], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/hangul08.gif", "alternate_url": "", "query": "Hangul Proclamation Day 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Croatia Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2011", "title": "Croatia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/croatian_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti Republike Hrvatske", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti Republike Hrvatske!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LHzYbnCPsNm4A97-IO-voT5DdDQksnAC0jKYz-eXgd5mlU3JiHZ5yOV1_rMHp2uZxv5xqdzx0gY3CEwC1S2hzMYyYQU4MOhA-429CYfXJw=s660", "alternate_url": "", "query": "Croatia Independence Day 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2005", "title": "Hangul Proclamation Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/hangul_day.gif", "run_date_array": [2005, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\\355\\225\\234\\352\\270\\200\\353\\202\\240", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aMUAQk8g_SR78Hyxawn2Wo_juBMmZ5E1koY2e70lYQOgXrzP8IEd2pKPn3nPemJW-tckhblAFKXSJf96mjA04xZM8_i1TteWzgXRvcQwZg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday", "title": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 709, "translations": {"ru": {"query": "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439", "share_text": "123 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b \u0426\u0432\u0435\u0442\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "marina tsvetaeva", "hover_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday", "share_text": "Marina Ivanovna Tsvetaeva\u2019s 123rd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/marina-ivanovna-tsvetaevas-123rd-birthday-5649175874109440-hp2x.png", "query": "marina tsvetaeva", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UahmrZUjrvhW-hduZpNA10Yc4j1kmWuObLq8DtW5SI8vFpfWLZd8nQcZ_vFRGsAx5mO1rR_x-KOwGQYADzKLkKZo7Ynm17zoe5El8k"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Croatia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "croatia-independence-day-2015", "title": "Croatia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti", "hover_text": "Dan neovisnosti 2015.", "share_text": "Dan neovisnosti #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/croatia-independence-day-2015-4708673817411584.2-hp2x.jpg", "query": "Croatia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fT0kcJuqiQzc7LIyT_QDQAdzVYkJo4dhs9MOqV8Xwgn5Pvdli2HGlXR4zhr1_IGJfo6rf65w4dYddBjFhoIfYM6ZgtKFhZXRUN6j0Dxp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw", "query": "William John Swainson"}, {"hires_height": 140, "share_text": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-milsteins-73rd-birthday", "title": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 410, "translations": {"es": {"query": "Cesar Milstein", "hover_text": "Cumplea\u00f1os C\u00e9sar Milstein", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/cesarmilstein2010-hp.jpg", "query": "C\u00e9sar Milstein's 73rd Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "John Lennon's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-lennons-70th-birthday", "title": "John Lennon's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/lennon10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John Lennon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Happy 70th Birthday, John Lennon! Click to play.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 70 n\u0103m ng\u00e0y sinh John Lennon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00e8 aniversari del naixement de John Lennon", "share_text": ""}, "it": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00b0 anniversario della nascita di John Lennon. Fai clic qui!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 70 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05e0\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Johna Lennona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon-en jaiotegunaren 70. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennoni 70. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ulang Tahun John Lennon ke-70", "share_text": ""}, "es": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70 Aniversario del nacimiento de John Lennon. \u00a1Haz clic y disfruta!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0435\u0434\u0430\u043c\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e Verjaardag John Lennon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Gratulerer med 70-\u00e5rs dagen John Lennon! Klikk for \u00e5 spille av.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon'\u0131n 70. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Ika-70 kaarawan ni John Lennon", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eons Lenons", "hover_text": "D\u017eona Lenona 70 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eonas Lenonas", "hover_text": "70-asis D\u017eono Lenono gimtadienis. Spausk \u010dia, kad pamatytum animacij\u0105!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 70 \u0e1b\u0e35 \u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19 \u0e40\u0e25\u0e19\u0e19\u0e2d\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Aniversario del nacimiento de John Lennon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon - 70. rocznica urodzin. Kliknij tu.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d", "hover_text": "\u0417 70-\u043c \u0434\u043d\u0451\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u0430\u043d! \u041d\u0430\u0446\u0456\u0441\u043d\u0456\u0446\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0439\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70e anniversaire de la naissance de John Lennon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u044a\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. ro\u0111endan Johna Lennona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70ster Geburtstag von John Lennon. Klicken Sie hier.", "share_text": ""}, "da": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennons 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Klik for at afspille.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. Ro\u0111endan John-a Lennon-a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennonin syntym\u00e4st\u00e4 70 vuotta. Klikkaa ja katso.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 70. \u00e9vfordul\u00f3ja - Kattints a lej\u00e1tsz\u00e1shoz!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ec\u30ce\u30f3 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3002 \u30af\u30ea\u30c3\u30af\u3057\u3066\u518d\u751f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70\u00ba Anivers\u00e1rio de John Lennon", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon \u8a95\u8fb070\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "John Lennon", "hover_text": "Aniversarea a 70 de ani de la na\u015fterea lui John Lennon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube44\ud2c0\uc988 \uc874 \ub808\ub17c", "hover_text": "\uc874 \ub808\ub17c \ud0c4\uc0dd 70\uc8fc\ub144. \uc5ec\uae30\ub97c \ud074\ub9ad\ud574 \ubcf4\uc138\uc694", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John Lennon", "hover_text": "John Lennon 70-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043e\u043d! \u041a\u043b\u0438\u043a\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eaa\u5ff5\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac", "hover_text": "\u7ea6\u7ff0\u2022\u5217\u4fac\u8bde\u8fb0 70 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. v\u00fdro\u010die narodenia - John Lennon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a070\u00a0\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0421\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John Lennon", "hover_text": "70. rojstni dan Johna Lennona.  Kliknite za ogled.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u00a0\u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0433\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDAOb5W74D-S21m3YQiciDsuNjGeOE6IN6UBrWY5M4G8Dgu1XRiNbPXz1e0zgfmj2TV9KwxEJNKu9iSU0qfL25UQ7g-RbgK-6ek8A1E=s660", "query": "John Lennon", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 6], "height": 201, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n0VH4IbbihuzMPYQyNI5Eta5f2jZlVJLKRJryYF6gfIFd-EDE7_rOcGsTxlIo6q_HWBpMneLL7aV6A1lx1YAHoc7CTLit_PBczJZvGI2=s660", "query": "Thor Heyerdahl", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiCocGppE7iuYyNCf4b_MFm9LKCs1KMSkapB0A_CFu5tgHCkoQVwYdpzpjdHj6RzR7RAUp2oJaZiBguW-EsrKeYH2a19nxIEaNVxSueL", "id": 12935797, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "croatian-independence-day-2014", "title": "Croatian Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/croatian-independence-day-2014-5656986997751808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Dan neovisnosti ", "hover_text": "Sretan Dan neovisnosti 2014.!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0cc_HinafdRAHykjqVJAeBZB7onnbA1wmVsYrcvEEdF8uaB0GhNOBHZ_lOHju_eORu0tIhr4QEI3y9nU5ruCrbUYkQLPllf-RKFg1eEm=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3D4oaj_j0RhaVPaJo1nmLZDW5A6gfsflFJ-buw3qdrrPtsSo2E6dgJ6Yu-cPToGc9KGo6Gj1X0NQ9BV2oCM14-21ObDTYatLYEK6xPXlw"}, "title": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit #GoogleDoodle", "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw", "query": "mangalyaan"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jonas Salk's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-salks-100th-birthday", "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw", "query": "Jonas Salk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazilian-elections-2014", "title": "Brazilian Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazilian-elections-2014-5218110059577344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/20Apv4H1gy_ZCWfZQHvIzPbMnso8K5a9IvKYCY2mAGNfVO4ip4p8dRgklLSgFZcSsyAJI3Q32DqQ766eFwx5ezeTNnowokYCV-LxsH19=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/93gt6t-Z-2sJKfWysRsxSx1XAM7KbCuIZJPkQUPDjbmJeLIQgqtj-5OajWeq_e9PLgCoXsEsDw8FtlFigR68g1X0CCtaK0iek9-7W6qNOg"}, "tags": ["Animation", "Birthday", "Art", "Architecture"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec", "hover_text": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "hy": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0539\u0578\u0582\u0580 \u0540\u0565\u0575\u0565\u0580\u0564\u0561\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 100-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Thor Heyerdahl. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "id": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "lv": {"query": "T\u016brs Heijerd\u0101ls", "hover_text": "T\u016bra Heijerd\u0101la 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor'o Heyerdahl'o 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u09a5\u09b0 \u09b9\u09c7\u09df\u09be\u09b0\u09a6\u09be\u09b2 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rs f\u00f8dseldag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u632a\u5a01\u4eba\u985e\u5b78\u8005\u3001\u6d77\u6d0b\u751f\u7269\u5b78\u8005\u3001\u63a2\u96aa\u5bb6\u6258\u723e\u00b7\u6d77\u723e\u9054\u723e100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Hari lahir Thor Heyerdahl ke-100", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>What would it take to get you to cross the Pacific Ocean in a handmade wooden raft? It didn&rsquo;t take a lot of persuading for Norwegian explorer and scientist Thor Heyerdahl to do it&mdash;in fact, he did it to prove a point. In 1947, Heyerdahl set off on his <em>Kon-Tiki</em> expedition from Peru to French Polynesia to demonstrate that ancient South Americans could have done the same. The jury is still out on Heyerdahl&rsquo;s conclusion, but we&rsquo;re grateful for the remarkable story he left behind. Our doodle around the world marks his 100th birthday.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "thor-heyerdahls-100th-birthday", "countries": ["Algeria", "Argentina", "Armenia", "Bahrain", "Bulgaria", "Cambodia", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Egypt", "Ghana", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Malaysia", "Morocco", "Nigeria", "Norway", "Oman", "Palestine", "Poland", "Qatar", "Russia", "Saudi Arabia", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Taiwan", "Tunisia", "United Arab Emirates", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/thor-heyerdahls-100th-birthday-4896043305009152-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622548, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2006 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2006", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/moon_festival06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SxvR_MQ1i7ud5ZBvGmQcqZKsLAfd2fDLbSX-pWC3WKO8tRBpLMt1kZ9xofIJbLcGZFiiFQIhj0gA10yVFyquUwVi-2XL7V6OkAoXjFKb=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-gabilondo-solers-105th-birthday", "title": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Francisco_Gavilondo_Soler-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Gabilondo Soler, Cri-Cri", "hover_text": "105\u00ba cumplea\u00f1os de Francisco Gabilondo Soler - Cri-Cri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FDkPnQLxvC71GL_hyu_GFxi6zW2cE954k-SP3dKiBrNARlSpQDJRpA-dnUgvvs3HsnLNLcD_ZGsUNSfmTj6YUOmx-llq6Wy34gOcklIp=s660", "query": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 5], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/20Apv4H1gy_ZCWfZQHvIzPbMnso8K5a9IvKYCY2mAGNfVO4ip4p8dRgklLSgFZcSsyAJI3Q32DqQ766eFwx5ezeTNnowokYCV-LxsH19=s660", "query": "Brazilian Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/93gt6t-Z-2sJKfWysRsxSx1XAM7KbCuIZJPkQUPDjbmJeLIQgqtj-5OajWeq_e9PLgCoXsEsDw8FtlFigR68g1X0CCtaK0iek9-7W6qNOg", "id": 16818198, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "thor-heyerdahls-100th-birthday", "title": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/thor-heyerdahls-100th-birthday-4896043305009152-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec", "hover_text": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "hy": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0539\u0578\u0582\u0580 \u0540\u0565\u0575\u0565\u0580\u0564\u0561\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 100-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Thor Heyerdahl. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "id": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "lv": {"query": "T\u016brs Heijerd\u0101ls", "hover_text": "T\u016bra Heijerd\u0101la 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor'o Heyerdahl'o 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u09a5\u09b0 \u09b9\u09c7\u09df\u09be\u09b0\u09a6\u09be\u09b2 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rs f\u00f8dseldag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u632a\u5a01\u4eba\u985e\u5b78\u8005\u3001\u6d77\u6d0b\u751f\u7269\u5b78\u8005\u3001\u63a2\u96aa\u5bb6\u6258\u723e\u00b7\u6d77\u723e\u9054\u723e100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Hari lahir Thor Heyerdahl ke-100", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n0VH4IbbihuzMPYQyNI5Eta5f2jZlVJLKRJryYF6gfIFd-EDE7_rOcGsTxlIo6q_HWBpMneLL7aV6A1lx1YAHoc7CTLit_PBczJZvGI2=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiCocGppE7iuYyNCf4b_MFm9LKCs1KMSkapB0A_CFu5tgHCkoQVwYdpzpjdHj6RzR7RAUp2oJaZiBguW-EsrKeYH2a19nxIEaNVxSueL"}, "title": "Brazilian Elections 2014", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2012 (Russia) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2012-russia", "title": "First Day of School 2012 (Russia)", "url": "//www.google.com/logos/2012/First_Day_Of_School-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1rZuQB0nilW1Y6fg2cpWsuY6kQ9uWsVnqF4f8K9Yk1nFNgSjWe0xcVBnoQTCOl93AuDRZUfgIkM6lj1fc_WxpOp0JCPEDG4SJq2Ea5o=s660", "query": "First Day of School 2012 (Russia)", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Saudi Arabia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "saudi-arabia-national-day-2012", "title": "Saudi Arabia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/saudi_arabia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Day of Saudi Arabia", "hover_text": "National Day of Saudi Arabia", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kamkauDKPd1EHrrV-o3Okg5ACGBQKpOIO1m3dQTMsJHY_LoUlv9DZnDBF6AV4BBuV---BVHKN-not8cta-pNy26Ft2egwgtFxKZHHv4=s660", "query": "National Day of Saudi Arabia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Schumann's 193rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-schumanns-193rd-birthday", "title": "Clara Schumann's 193rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/clara_schuman-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 13], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1 \u03a3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03bd", "hover_text": "193\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1 \u03a3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumann's 193rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud074\ub77c\ub77c \uc288\ub9cc", "hover_text": "\ud074\ub77c\ub77c \uc288\ub9cc \ud0c4\uc0dd 193\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00e8 aniversari del naixement de Clara Schumann", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ad\u120b\u122b \u1239\u121b\u1295", "hover_text": "\u12e8\u12ad\u120b\u122b \u1239\u121b\u1295 193\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00b0 anniversario della nascita di Clara Schumann", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05dc\u05e8\u05d4 \u05e9\u05d5\u05de\u05d0\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 193 \u05dc\u05e7\u05dc\u05e8\u05d4 \u05e9\u05d5\u05de\u05d0\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Clara Schumannov\u00e1", "hover_text": "193. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Clary Schumannov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0669\u0663 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Com\u00f3radh 193 bliain \u00f3 rugadh Clara Schumann", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumann-en jaiotegunaren 193.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumanni 193. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Klara \u015euman", "hover_text": "Klara \u015euman-\u0131n 193-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Schumann", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumann's 193rd Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "193 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00ba aniversario do nacemento de Clara Schumann", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193e Geboortedag Clara Schumann", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumanns 193. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumanns 193. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumann'\u0131n 193. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Kl\u0101ra \u0160\u016bmane", "hover_text": "Kl\u0101ras \u0160\u016bmanes 193. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193-asis Clara Schumann gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Schumann", "share_text": ""}, "is": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Clara Schumann f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumann - 193. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "\u0b95\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0bb0\u0bbe \u0bb7\u0bc2\u0bae\u0ba9\u0bcd 193-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "193 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00e8me anniversaire de Clara Schumann", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193. godi\u0161njica ro\u0111enja Clare Schumann", "share_text": ""}, "de": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193. Geburtstag von Clara Schumann", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00e8m f\u00e8t Clara Schumann", "share_text": ""}, "da": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumanns 193 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00ba Anivers\u00e1rio de Clara Schumann", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193. godi\u0161njica ro\u0111enja Clare Schumann", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193 vuotta Clara Schumannin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193 \u00e9ve sz\u00fcletett Clara Schumann", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30e9\u30e9 \u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3", "hover_text": "\u30af\u30e9\u30e9 \u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 193 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumann: 193 ani de la na\u0219tere", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193\u00ba Anivers\u00e1rio de Clara Schumann", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u92fc\u7434\u5bb6 Clara Schumann 193\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 193 ya kuzaliwa kwa Clara Schumann", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "Clara Schumanns 193e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "193 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u514b\u62c9\u62c9\u00b7\u8212\u66fc", "hover_text": "\u5973\u94a2\u7434\u5bb6\u514b\u62c9\u62c9\u00b7\u8212\u66fc\u8bde\u8fb0 193 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Clara Schumannov\u00e1", "hover_text": "193. v\u00fdro\u010die narodenia Clary Schumannovej", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 193 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "193 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0435 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "193 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "193. rojstni dan Clare Schumann", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Clara Schumann", "hover_text": "\u0915\u094d\u0932\u093e\u0930\u093e \u0936\u0942\u092e\u0928\u091a\u093e \u0967\u096f\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u7Z6oHltkw5VwLAY-CKKO8xbLjyL4vXe2se9yOp75ayiPDwJIAbj3UP8ZWJgdLJChNukkDqP9ntM3KWsyHceBqXAM5mhU9fZo1qkJ4C_IA=s660", "query": "Clara Schumann", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brazilian Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2014", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazilian-elections-2014-5218110059577344-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622779, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brian \u00d3 Nuall\u00e1in's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "brian-o-nuallains-101st-birthday", "title": "Brian \u00d3 Nuall\u00e1in's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brian_ONolan-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Brian O'Nolan", "hover_text": "Flann O'Brien's 101st Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brian \u00d3'Nuall\u00e1in", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Myles na gCopaleen", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/REl9yO5ApglE_sqOrfJ6x7xYjBxWbddPrMZW3Mx92oiwTxZtOeySa7zta_3GoP4BH44BQp6gdLACvcXQSyeoDugQwxxxlL2SInMni9mR=s660", "alternate_url": "", "query": "Brian O'Nolan"}, {"hires_height": 149, "share_text": "Nachum Gutman's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nachum-gutmans-112th-birthday", "title": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 5], "hires_width": 384, "translations": {"iw": {"query": "\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "query": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Korean Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "korean-thanksgiving-2006", "title": "Korean Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/kr_thanksgiving06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\ucd94\uc11d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJOd_uPuLXi5Eh4WV5gmIYd0aO4Kvi5PL1CrgZGbjFHdkinzZF5p3I3KSeYX0yjbj3A9Dj7cyBK3_zJ0v331d-6UEfq-Le5BuW3aEnQA=s660", "alternate_url": "", "query": "Korean Thanksgiving 2006"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Slovenia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-slovenia", "title": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "teden otroka", "hover_text": "Dan otroka 2015", "share_text": "Dan otroka 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuVzdARguMwHU90s8pOAfszDt38hxVyOUb2pmgI9IdMTmum43RhtvgrrNgY39TkI26JlbOeVnoOXyARriWpitGEI5UuCH1ll1fDa4TyiIQ", "query": "Children's Day 2015 (Slovenia)"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-canada-bulgaria-estonia", "title": "Teacher's Day 2015 (Canada, Bulgaria, Estonia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"et": {"query": "\u00d5petajate p\u00e4ev", "hover_text": "Head \u00f5petajate p\u00e4eva 2015!", "share_text": "\u00d5petajate p\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des enseignants", "hover_text": "Journ\u00e9e des enseignants 2015", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des enseignants 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2015", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f 2015", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cVjI0_ulq0wo3UlnLlD4uvqK_Onb-J9Q8XE5O9unxGZLXi_lVOPD4P5p-sRhgCyYO_MIW44MbHJa8VMugKq1hOStsB0CvjkeBjy3yiM"}, {"hires_height": 440, "share_text": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan #GoogleDoodle", "name": "121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan", "title": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan-5682693262016512-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6642\u523b\u8868\u8a18\u5ff5\u65e5", "hover_text": "\u65e5\u672c\u521d\u306e\u6642\u523b\u8868 \u51fa\u7248 121 \u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u521d\u306e\u6642\u523b\u8868 \u51fa\u7248 121 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan-5682693262016512-hp2x.png", "query": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jZRLYFn-MalAV8yNGUsUubdWQPd_cQSg25IYynfEVVWshi88MncB4JhV7mB2ono0M_Z4yuCmhm-pfEkaLR53oM07YJ5Zu622Spmv6akq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 3], "height": 228, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA", "id": 16822003, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazilian-elections-2014", "title": "Brazilian Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazilian-elections-2014-5218110059577344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/20Apv4H1gy_ZCWfZQHvIzPbMnso8K5a9IvKYCY2mAGNfVO4ip4p8dRgklLSgFZcSsyAJI3Q32DqQ766eFwx5ezeTNnowokYCV-LxsH19=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/93gt6t-Z-2sJKfWysRsxSx1XAM7KbCuIZJPkQUPDjbmJeLIQgqtj-5OajWeq_e9PLgCoXsEsDw8FtlFigR68g1X0CCtaK0iek9-7W6qNOg"}, "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 432, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Charles Addams' 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-addams-100th-birthday", "title": "Charles Addams' 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/addams11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2. \u0395\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03b4\u03c1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Tee & Charles Addams.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Charles Addams avec la gracieuse permission de la fondation Tee & Charles Addams", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "Charles Addams' 100th Birthday. Courtesy of the Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Charles Addams. Cortesia do Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67e5\u7406\uff0e\u4e9e\u7576\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u300a\u963f\u9054\u4e00\u65cf\u300b\u5275\u4f5c\u8005 Charles Addams 100\u6b72\u8a95\u8fb0 (\u7531Tee & Charles Addams \u57fa\u91d1\u6703\u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Charles Addams. Per gentile concessione della Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05d0\u05de\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "Charles Addams 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Venligst godkendt af the Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Charlesa Addamsa. S l\u00e1skav\u00fdm povolen\u00edm Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af \u6f2b\u753b", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u3001\u300a\u4e9a\u5f53\u65af\u4e00\u5bb6\u300b\u521b\u4f5c\u8005\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100-asis Charles Addams gimtadienis. Su Tee & Charles Addams fondo malone.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441. \u0421\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Charles Addams. Cortesia do Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441. \u041e\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e \u043e\u0434 \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430 Tee & Charles Addams.", "share_text": ""}, "lv": {"query": "\u010c\u0101rlzs Adams", "hover_text": "\u010c\u0101rlza Adamsa 100.dzim\u0161anas diena. Ar Tee & Charles Addams Foundation atbalstu.", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlese Addamse. S laskav\u00fdm svolen\u00edm Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "Charles Addams 100-\u00e5rsdag. Med tillst\u00e5nd fr\u00e5n Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charles Addams", "hover_text": "Charles Addams - 100. rocznica urodzin. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Tee & Charles Addams Foundation.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ILcJ8p5dojSODN2_q-flXIgBLS6EpAHe34Ajn_ZOif0lRVNX84KrU_yi4Bq_TnWzrbV7mkm67Vv_OUavgSqXXqvGHjCTu0G0_p51cbe7=s660", "query": "Charles Addams", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2012", "title": "New Year's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/newyearsday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Nuwejaarsdag", "hover_text": "Gelukkige Nuwejaar!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ud558\uc2e0\ub144", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "1 de gener, cap d'any", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno", "hover_text": "Buon anno!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05d1\u05e8\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4, 2012!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "hover_text": "\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na bliana nua", "hover_text": "L\u00e1 na bliana nua 2012!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urte berria", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Uusaasta", "hover_text": "Head uut aasta!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k", "hover_text": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "C \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c 2012 \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano Novo", "hover_text": "\u00a1Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gelukkig nieuwjaar", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Godt Nytt\u00e5r!", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2012 yeni y\u0131l", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "\u0928\u092f\u093e \u0935\u0930\u094d\u0937\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Laimigu Jauno gadu", "hover_text": "Laimigu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Nauj\u0173j\u0173 met\u0173 diena", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo 2012", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "n\u00fd\u00e1rsdagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb2\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne ann\u00e9e", "hover_text": "Bonne ann\u00e9e 2012 !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2012!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "new year's day", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u09ac-\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes neues Jahr", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Godt nyt\u00e5r", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Feliz ano novo", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "\u00daj\u00e9v", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet K\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6b63\u6708", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059", "share_text": ""}, "ro": {"query": "anul nou 2012", "hover_text": "Un an nou fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yangi Yil", "hover_text": "Yangi Yilingiz Bilan!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u65e6", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "anul nou 2012", "hover_text": "Un an nou fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "New Year", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5rsdagen", "hover_text": "Gott Nytt \u00c5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u65e6", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "http://www.google.rs/search?tbm=isch&q=\u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430+\u043d\u043e\u0432\u0430+\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430&oi=ddle", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2012. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de Ano Novo", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2012 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2012 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Wt4J8_c5J5QGZrf6n9QHfs6OoxZzOU3Y8-XsvUq_H8GZKKs8A9Hqp8TodMuC2f5f6zAAuYi30uTMkfKD1sPUJA1B4EM77Q4JcfKnUhE=s660", "query": "New Year's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-2012", "title": "Republic Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Republic Day of India", "hover_text": "Republic Day of India", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pYkE8KLVAy4hOx0-1zQ70Xs8Q5IPEcR0xhOhZ1Jzum0306bJ0_y5kbJzxZHmkR7PEZoUcEs3H61QtncJu9D2qy9D8Jtv45SIlTXJ6QsZ=s660", "query": "Republic Day of India", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, "tags": ["Birthday", "Art", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Our doodle in Canada pays tribute to Inuit artist Kenojuak Ashevak, who would have been 87 today. Ashevak&rsquo;s work brought national attention to indigenous art and thrusted the ever-humble artist into the spotlight. For her contribution to art and Canadian culture, Ashevak was made an Officer of the Order of Canada and received a star on Canada&rsquo;s Walk of Fame.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "countries": ["Canada"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622776, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "alternate_url": "", "query": "German Reunification Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "alternate_url": "", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 3], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o", "id": 16821013, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, "title": "German Reunification Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 700, "related_doodles": [{"hires_height": 215, "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle", "name": "800th-anniversary-of-the-magna-carta", "title": "800th Anniversary of the Magna Carta", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "hover_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "share_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00e8 aniversari de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800\u00e8 aniversari de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta", "share_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "hover_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "share_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena", "share_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627"}, "cs": {"query": "Magna Charta", "hover_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod", "share_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\" #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When was the Magna Carta signed?", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna", "share_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta", "share_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din", "share_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta", "share_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 Jahre Magna Carta", "share_text": "800 Jahre Magna Carta #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Magna Carta perustuslaki", "hover_text": "800 vuotta Magna Cartan julkaisusta", "share_text": "800 vuotta Magna Cartan alkuper\u00e4isversion julkaisusta #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5927\u61b2\u7ae0", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0", "hover_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Magna charta", "hover_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d", "share_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Velika povelja slobode", "hover_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode", "share_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode"}, "uk": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "hover_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "share_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LDwkxsntYpkescuVGklN73bfkYxHRcqQbAl1o_VsC4NdPXPvTCl3Hj65mGWx3ZaLRffGmNID_h-ew0BkLHCa97Kg9yww9nz-btqNDNoc", "query": "Magna Carta"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Father's Day! #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-multiple-countries", "title": "Father's Day 2015 (Multiple Countries)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-multiple-countries-5678804118798336-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 2015", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aaa\u0abf\u0aa4\u0ac3\u0aa6\u0abf\u0aa8", "hover_text": "\u0aaa\u0abf\u0aa4\u0ac3\u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": "\u0aaa\u0abf\u0aa4\u0ac3\u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day!", "share_text": "Happy Father's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Vadersdag", "hover_text": "Gelukkige Vadersdag 2015!", "share_text": "Gelukkige Vadersdag 2015!  #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y c\u1ee7a Ba", "hover_text": "Ng\u00e0y c\u1ee7a Ba 2015 !", "share_text": "M\u1eebng ng\u00e0y c\u1ee7a Ba 2015! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1263\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u1263\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0 2015!", "share_text": "Buona Festa del Pap\u00e0! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0622\u0628\u0627\u0621 \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a"}, "ga": {"query": "L\u00e1 na nAithreacha", "hover_text": "L\u00e1 na nAithreacha 2015 shona!", "share_text": "L\u00e1 na nAithreacha 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den otc\u016f", "hover_text": "Den otc\u016f 2015", "share_text": "Hezk\u00fd den otc\u016f! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "Father's Day", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 Father's Day", "share_text": "!\u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 Father's Day #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Father's Day 2015", "hover_text": "Happy Father's Day!", "share_text": "Happy Father's Day! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Vaderdag", "hover_text": "Fijne Vaderdag 2015!", "share_text": "Fijne Vaderdag! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Babalar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Babalar G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Babalar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2a\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2a\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": "\u0a2a\u0a3f\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": "\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des P\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate des P\u00e8res 2015 !", "share_text": "Joyeuse F\u00eate des P\u00e8res 2015 ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u0582\u0578\u0580 \u0570\u0561\u0575\u0580\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u0582\u0578\u0580 \u0570\u0561\u0575\u0580\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u0582\u0578\u0580 \u0570\u0561\u0575\u0580\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0585\u0580 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Father's Day", "hover_text": "\u09aa\u09c0\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": "\u09aa\u09c0\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ap\u00e1k napja", "hover_text": "Boldog Ap\u00e1k napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Ap\u00e1k napj\u00e1t 2015! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092a\u093f\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0901! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u7236\u306e\u65e5", "hover_text": "\u7236\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": "\u7236\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01#GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c3f\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2a\u0c3f\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": "\u0c2a\u0c3f\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": "Feliz Dia do Pai 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2a\u0d3f\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2a\u0d3f\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e", "share_text": "\u0d2a\u0d3f\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya baba duniani", "hover_text": "Heri Siku ya Baba 2015!", "share_text": "Heri ya siku ya baba! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca4\u0c82\u0ca6\u0cc6\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0ca4\u0c82\u0ca6\u0cc6\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": "\u0ca4\u0c82\u0ca6\u0cc6\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 otcov", "hover_text": "De\u0148 otcov 2015", "share_text": "Vesel\u00fd De\u0148 otcov! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7236\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u7236\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u7236\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db4\u0dd2\u0dba\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db4\u0dd2\u0dba\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "\u0db4\u0dd2\u0dba\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bapa", "hover_text": "Selamat Hari Bapa 2015!", "share_text": "Selamat Hari Bapa 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u7236\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u7236\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7236\u89aa\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092a\u093f\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": "\u092a\u093f\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "\u1021\u1016\u1031\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1016\u1031\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1016\u1031\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-multiple-countries-5678804118798336.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MyVzdkSFlkYqGE2Tt0JSd8zkiilqEp5xB-OTVm_1SFpblPhkODwphQAvtA45mSqJN9vVoQACnu8xf3JDW0DycFFwTVFSy89h8Rk85Ks", "query": "Father's Day"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2015-northern-hemisphere", "title": "Summer Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-northern-hemisphere-6269978919567360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Summer Solstice", "hover_text": "First Day of Summer", "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Solstici d'estiu", "hover_text": "Primer dia de l'estiu", "share_text": "Bon primer dia d'estiu! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Solstizio di estate", "hover_text": "Primo giorno di Estate", "share_text": "Primo giorno di Estate #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05ea \u05d4\u05d9\u05e4\u05d5\u05da \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "share_text": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Udako Solstizioa", "hover_text": "Udako lehenengo eguna", "share_text": "Udako lehenengo egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Suvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Head suve algust!", "share_text": "Head suve algust! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Solsticio de ver\u00e1n", "hover_text": "Primeiro d\u00eda do ver\u00e1n", "share_text": "Feliz primeiro d\u00eda do ver\u00e1n! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Solsticio de verano", "hover_text": "Primer d\u00eda del verano", "share_text": "\u00a1Feliz primer d\u00eda del verano! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "L\u012bgo sv\u0113tki", "hover_text": "Pirm\u0101 vasaras diena", "share_text": "Priec\u012bgus L\u012bgo sv\u0113tkus! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea ", "hover_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea", "share_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de verano", "hover_text": "Solsticio de verano", "share_text": "\u00a1Feliz inicio del verano! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "hover_text": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "share_text": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435", "share_text": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "hover_text": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "share_text": "C'est l'\u00e9t\u00e9 ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571", "hover_text": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571", "share_text": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Ljetni solsticij", "hover_text": "Prvi dan ljeta", "share_text": "Prvi dan ljeta! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Sommeranfang", "hover_text": "Heute beginnt offiziell der Sommer!", "share_text": "Heute beginnt offiziell der Sommer! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Sommersolhverv", "hover_text": "Sommersolhverv", "share_text": "Sommersolhverv #sommer #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus", "hover_text": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2015", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisausta 2015! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ny\u00e1ri napfordul\u00f3", "hover_text": "A ny\u00e1r els\u0151 napja", "share_text": "Kellemes nyarat! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b", "hover_text": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b", "share_text": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "2015 \u590f\u81f3", "share_text": "\u590f\u81f3 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia de Ver\u00e3o", "hover_text": "Primeiro dia de Ver\u00e3o", "share_text": "Feliz primeiro dia de Ver\u00e3o! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Poletni solsticij", "hover_text": "Prvi poletni dan", "share_text": "Prvi poletni dan! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-northern-hemisphere-6269978919567360.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P9qUzt1grgi7CqmKtK73CCd-wZDOFxsBpL2Z6_Ssu-Y_Y1U-FvKPgXl8L5kebO8-x2pzSXfJhfqT5HmsSrODe8TSLY10QOauCxBDKCQw", "query": "Summer Solstice"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-batik-day-2014", "title": "National Batik Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/national-batik-day-2014-6324341700558848-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "National Batik Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "Hari Batik Nasional", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pvnpFKJPYAJPBVRKvoyYi1hP25gJEOvEvJmlwfAe6dsUo19AK2f9x3LXiN6kxa3DKPrKpNePIUEgioCAbifwNgOsDq0dIqs3NCD0Jysr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ak3vBD3PyAEeFWoWbKow0hGkB2duTN-mBHNnyMr7ej1uk2Heks6kKEHbC3j1NxiZtON0MgMcu3D8tEQ9UbaJG5KAL9FRdnP2VtnTPcE"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<div dir=\"ltr\" style=\"text-align: left;\" trbidi=\"on\">\nIt\u2019s true what they say, some things are better together. In Germany, our homepage honors the 24th anniversary of East and West Germany\u2019s reunification.<br />\n<br />\nGuest doodled by <a href=\"http://www.jensbonnke.de/\">Jens Bonnke</a>, who had this to say about the occasion:<br />\n<blockquote class=\"tr_bq\">\nFrom my personal view, it has been a true stroke of luck in history that not a single person had to die in these turbulent times before, during and after the fall of the wall until the reunification in 1990. What better reason could exist to have this holiday?</blockquote>\nAnd in Deutsch:<br />\n<blockquote class=\"tr_bq\">\nF\u00fcr mich pers\u00f6nlich ist es bis heute ein gro\u00dfer Gl\u00fccksfall der Geschichte, dass im Zusammenhang mit den turbulenten Ereignissen vor, w\u00e4hrend und nach dem Mauerfall bis hin zur politischen Wiedervereinigung 1990, nicht ein einziger Mensch zu Tode kam. Welchen besseren Grund kann es f\u00fcr diesen Feiertag geben?</blockquote>\n</div>\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622775, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 2], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pvnpFKJPYAJPBVRKvoyYi1hP25gJEOvEvJmlwfAe6dsUo19AK2f9x3LXiN6kxa3DKPrKpNePIUEgioCAbifwNgOsDq0dIqs3NCD0Jysr=s660", "query": "Batik Indonesia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ak3vBD3PyAEeFWoWbKow0hGkB2duTN-mBHNnyMr7ej1uk2Heks6kKEHbC3j1NxiZtON0MgMcu3D8tEQ9UbaJG5KAL9FRdnP2VtnTPcE", "id": 16818196, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, "title": "National Batik Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 447, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "emmy-noethers-133rd-birthday", "title": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/emmy-noethers-133rd-birthday-5681045017985024-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "133\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 133 tangu kuzaliwa kwa Emmy Noether", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00e8 aniversari del naixement d'Emmy Noether", "share_text": ""}, "it": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00b0 anniversario della nascita di Emmy Noether", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "133 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether-en jaiotegunaren 133. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Emmy Noether. Kugujwa iminyaka engu-133", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133.\u00ba aniversario do nacemento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "es": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether'in 133. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Emmija N\u0113tere", "hover_text": "Emmijas N\u0113teres 133. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether #Emmy Noether"}, "is": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether f\u00e6ddist fyrir 133 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether - 133. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Il y a 133 ans naissait Emmy Noether", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. godi\u0161njica ro\u0111enja Emmy Noether", "share_text": ""}, "de": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. Geburtstag von Emmy Noether", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133 vuotta Emmy Noetherin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 133 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba Anivers\u00e1rio de Emmy Noether", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u6578\u5b78\u5bb6 Emmy Noether 133\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130", "hover_text": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130 \ud0c4\uc0dd 133\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether 133 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644133 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "emi neter", "hover_text": "133. ro\u0111endan Emi Neter ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Hari Lahir Emmy Noether ke-133", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0435\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0415\u043c\u0438 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0TNgpTfmr2wdLUTidSLWY4haSGPRXfuf9hoR_aCRxZXPZqDsO73UNq2c4y0haYhMMPopowMf7dLw20DI1d44MPlrL7f4Q3xevlpmRg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dzSmNC5mCoonBN9g1ED9KHLI2OBlVbDkA4Ty37-b3knQfAHBY--0Am8W0J_l46bAOwy9JIDf_vtod2sXi9D-QKpEUU4yVcqSk-TtWHj", "query": "Emmy Noether"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015", "name": "cricket-world-cup-2015-finals-australian-champions", "title": "Cricket World Cup 2015 - Finals - Australian Champions", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-finals-australia-5071995209252864.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": "Cricket World Cup 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FquV8f_2XhyS9L2q0cpSGc7VmOCI0RpcadWLPhEHdM52aazL1z26-UFECNM9Dpkz_1ogoZpbhdVN4gOmXpr2GtVn21VjpBJzZKugw2wo=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YhvZRV0Y52w1o5nagDsXUUi0TLa3_dligIHoRtOZWic0UxEgzQ0SAnhJW_vzeByl6AvRruZGXJg83h-PxlkJXw1MljQlJ8gJQIy0zj4", "query": "Cricket World Cup 2015"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "National Batik Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "Hari Batik Nasional", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s a day of fashion for Indonesians everywhere as they mark National Batik Day. &ldquo;Batik&rdquo; is a traditional Indonesian cloth that has roots in the country&rsquo;s historical artwork. In celebration of their culture, Indonesians dress head-to-toe in &ldquo;Batik&rdquo; for the holiday.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Batik Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "national-batik-day-2014", "countries": ["Indonesia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/national-batik-day-2014-6324341700558848-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622774, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 150, "share_text": "Brazil Wins 2016 Olympics #GoogleDoodle", "name": "brazil-wins-2016-olympics", "title": "Brazil Wins 2016 Olympics", "url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 380, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "query": "Brazil Wins 2016 Olympics", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Grandparents Day 2015 (Italy) #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2015-italy", "title": "Grandparents Day 2015 (Italy)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-italy-5204406777675776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 2], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa dei Nonni", "hover_text": "Festa dei Nonni 2015", "share_text": "Auguri a tutte le Nonne e i Nonni! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-italy-5204406777675776-hp2x.jpg", "query": "Grandparents Day 2015 (Italy)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W38g9Sm-tHYlKoPkBjauj1QfxIJPz1hM5rNq-uAj3c9UhKNMLlKfgnle4OYHQtam0GkLflnLTwiztJRwJEM6JPYxVF78QiQjmRgBuV2K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-mohandas-karamchand-gandhi", "title": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "url": "//www.google.com/logos/2009/gandhi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u039c\u03bf\u03c7\u03ac\u03c4\u03bc\u03b1 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c4\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4 \u0393\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0", "hover_text": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0 \u0a9c\u0aaf\u0a82\u0aa4\u0ac0", "share_text": ""}, "en": {"query": "gandhi", "hover_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "vi": {"query": "gandhi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Gandhi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Aniversari del naixement de Gandhi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Gandhi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cae \u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf", "hover_text": "\u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf \u0c9c\u0caf\u0c82\u0ca4\u0cbf", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "M\u00f3hand\u00e1s Karam\u010dand G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Ganhi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gandhi", "hover_text": "Geboortedag van Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40", "hover_text": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40 \u0a1c\u0a48\u0a2f\u0a70\u0a24\u0a40", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7518\u5730", "hover_text": "\u7518\u5730\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "th": {"query": "Mohandas Karamchand Gandhi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e15\u0e21\u0e32 \u0e04\u0e32\u0e19\u0e18\u0e35", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40", "hover_text": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mahatma Gandhi", "hover_text": "Rocznica urodzin Mahatma Gandhi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf \u0b9c\u0bc6\u0baf\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandijev ro\u0111endan", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0", "hover_text": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0 \u099c\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Geburtstag von Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "da": {"query": "gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Mohandas Karamchand Gandhin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc", "hover_text": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f", "hover_text": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f \u0d1c\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0435\u0432 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac04\ub514", "hover_text": "\uac04\ub514 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mahatma Ghandi", "hover_text": "Rojstni dan Mahatme Gandija", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LfsCuj6s0bxuRuK5OI_XiFGvQezyVejmACBN49__RsUsRmsdAuSQjkyWP91VPtJzQ-2gyNw0991BNZL99PrT7tArXp5VAfaDTqMFhapi=s660", "query": "gandhi", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 1], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg", "id": 16818192, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-batik-day-2014", "title": "National Batik Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/national-batik-day-2014-6324341700558848-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "National Batik Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "Hari Batik Nasional", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pvnpFKJPYAJPBVRKvoyYi1hP25gJEOvEvJmlwfAe6dsUo19AK2f9x3LXiN6kxa3DKPrKpNePIUEgioCAbifwNgOsDq0dIqs3NCD0Jysr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ak3vBD3PyAEeFWoWbKow0hGkB2duTN-mBHNnyMr7ej1uk2Heks6kKEHbC3j1NxiZtON0MgMcu3D8tEQ9UbaJG5KAL9FRdnP2VtnTPcE"}, "title": "Nigeria Independence Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 521, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladmir-vysotskys-74th-birthday", "title": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/vysotsky12-hp.png", "run_date_array": [2012, 1, 25], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vladimir Vysotsky", "hover_text": "74 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vysotsky", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "74 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0438\u0441\u043e\u0446\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCptPYfV2x_kG9nZKTLR_teRym87HSwc5X-PVW8QGATnkCdApXSPvEAhlROLuEYp7LF70cXIh_IXUo0dzAEkdi9ma-I_EvjpkXrbtUA=s660", "query": "Vladmir Vysotsky's 74th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2012", "title": "New Year's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/newyearsday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Nuwejaarsdag", "hover_text": "Gelukkige Nuwejaar!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "New Year", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "1 de gener, cap d'any", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno", "hover_text": "Buon anno!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05d1\u05e8\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4, 2012!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "hover_text": "\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na bliana nua", "hover_text": "L\u00e1 na bliana nua 2012!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urte berria", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Uusaasta", "hover_text": "Head uut aasta!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano Novo", "hover_text": "\u00a1Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "C \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c 2012 \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k", "hover_text": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gelukkig nieuwjaar", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Godt Nytt\u00e5r!", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2012 yeni y\u0131l", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": "New Year's Day", "hover_text": "\u0928\u092f\u093e \u0935\u0930\u094d\u0937\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Laimigu Jauno gadu", "hover_text": "Laimigu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Nauj\u0173j\u0173 met\u0173 diena", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo 2012", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "n\u00fd\u00e1rsdagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb2\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne ann\u00e9e", "hover_text": "Bonne ann\u00e9e 2012 !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2012!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2012 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2012 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "new year's day", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u09ac-\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes neues Jahr", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Godt nyt\u00e5r", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Feliz ano novo", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "\u00daj\u00e9v", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet K\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6b63\u6708", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059", "share_text": ""}, "ro": {"query": "anul nou 2012", "hover_text": "Un an nou fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yangi Yil", "hover_text": "Yangi Yilingiz Bilan!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u65e6", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "anul nou 2012", "hover_text": "Un an nou fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ud558\uc2e0\ub144", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5rsdagen", "hover_text": "Gott Nytt \u00c5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u65e6", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de Ano Novo", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "http://www.google.rs/search?tbm=isch&q=\u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430+\u043d\u043e\u0432\u0430+\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430&oi=ddle", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2012. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Wt4J8_c5J5QGZrf6n9QHfs6OoxZzOU3Y8-XsvUq_H8GZKKs8A9Hqp8TodMuC2f5f6zAAuYi30uTMkfKD1sPUJA1B4EM77Q4JcfKnUhE=s660", "query": "New Year's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luis Coloma's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-colomas-161st-birthday", "title": "Luis Coloma's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/luis_coloma-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 9], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "Luis Colomaren jaiotegunaren 161. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "161 aniversari del naixement de Luis Coloma", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "161 Aniversario do nacemento de Luis Coloma", "share_text": ""}, "es": {"query": "Luis Coloma", "hover_text": "161 Aniversario del nacimiento de Luis Coloma", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CQ_qazQEhiqEiKLy7oppLrrt16vE6JPcagQiDLrBnYz-LEkh_VMcLMrhNW-fpnueBC-bxEIcqWfzZRbFa-Ue8k753cbBbs6ugUggFy4=s660", "query": "Luis Coloma's 161st Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "googles-16th-birthday", "title": "Google's 16th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/googles-16th-birthday-4613606054297600-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 27], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Google", "hover_text": "Googlov 16. rojstni dan", "share_text": ""}, "el": {"query": "Google", "hover_text": "16\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 16th Birthday", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Google", "hover_text": "a 16-a aniversare a Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Google", "hover_text": "M\u1eebng Google tr\u00f2n 16 tu\u1ed5i", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00e8 aniversari de Google", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00b0 compleanno di Google", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 16th Birthday", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16 \u00e5r", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Google", "hover_text": "16. narozeniny Googlu", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064416 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 Google ", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Google", "hover_text": "16-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Google", "hover_text": "16 Breithl\u00e1 Google", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Google", "hover_text": "Google'un 16 ya\u015f\u0131 oldu", "share_text": ""}, "id": {"query": "Google", "hover_text": "Ulang Tahun Google Ke-16", "share_text": ""}, "es": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 16th birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "Google", "hover_text": "16. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Google", "hover_text": "16e Verjaardag van Google", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 16. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 16. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google", "hover_text": "\uad6c\uae00 16\ubc88\uc9f8 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Google", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 16 \u0e9b\u0eb5 Google", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google", "hover_text": "Google'\u0131n 16. Do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google", "hover_text": "16-asis Google gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Google", "hover_text": "16 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Google", "hover_text": "16. urodziny Google", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "Google f\u00eate ses 16 ans", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Google", "hover_text": "16-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "Google", "hover_text": "16 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Google", "hover_text": "16 \u043b\u0435\u0442 Google", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 16. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Google", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b7\u09cb\u09dc\u09b6 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google", "hover_text": "16. Geburtstag von Google", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Google", "hover_text": "A Google 16. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0915\u0940 16 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 16. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Google", "hover_text": "Googlen 16-vuotissyntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "Google", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 16-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u5275\u7acb 16 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "da": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 16-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Google", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 16 tangu Google ilipoanzishwa", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Google", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u179b\u17be\u1780\u200b\u1791\u17b8\u200b\u17e1\u17e6\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17c6\u178e\u17be\u178f\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798\u17a0\u17ca\u17bb\u1793 Google", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Google", "hover_text": "16. narodeniny Googlu", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16\u5c81\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Google", "hover_text": "Hari Lahir ke-16 Google", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u1041\u1046\u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a \u1019\u103d\u1031\u1038\u1014\u1031\u1037", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jN9tX6dCJ6_XL9E4K1KCO2Tuwe9_rYUbwv723eu6XGI0PWGLcPs0259VscOu249PPKKcU5AOXrq6JnleEaoK6K_JvZ2PY9lw3pMApzOpTQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XnVuDMqY67N6Q0nhgU3bXxvVDjuYQyB49NRCCkqnvLc1s-_p0G6LO51ttX_XGeEy5BxBxQsEVIenSS-v1VRANgfurm1EYlRlf2eKD0iK"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Don&rsquo;t miss the motorcade for Nigerian Independence Day. Today marks Nigeria&rsquo;s 54th year as a sovereign nation.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "countries": ["Nigeria"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622769, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "alternate_url": "", "query": "China National Day 2009"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f", "query": "China National Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "alternate_url": "", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "alternate_url": "", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google"}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
