<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Valentine's Day 2015</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif" />
<meta property="og:title" content="Valentine's Day 2015" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/cricket-world-cup-opening-2015"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Valentine's Day 2015">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 14, 2015</div>
        <h2>Valentine's Day 2015</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>Whether a time for a romantic date, to catch up with friends, or catch up on cat videos, Valentine&#39;s Day is a good excuse to connect with the world around you. As nerds, the doodle team wanted to sweeten up our homepage with ways in which technology brings people together. &nbsp;The gesture may be as subtle as charging someone else&#39;s laptop or as bold as sending an affectionate text, but technology is fully engrained in the ways we express&nbsp;appreciation for one another.</p>
<p>We hope you enjoy our&nbsp;five quick animations of how love and technology go hand-in-hand!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img alt="" src="http://lh5.ggpht.com/rmzsvkXjgncn8T3567w3-Kh-KAL06UoJpsuzqtGlYFGmoBvDXvbs7tPgxwes5j02HaiW7uIe6O54KAEbwNRs377d-f8TUAJwDHSkNOY=s0" style="height:200px; width:500px" /></p>
<p><img alt="" src="http://lh6.ggpht.com/J_j4TSC1ASNZvSwXRibAMBvlLnhzcCd6aNMGJwiuadz4Mp-fcSZck0Z5B_8aj4VYyoMeIcnPmxg95yTvi_OIgU08s-5RoiN7hNud0bc=s0" style="height:200px; width:500px" /></p>
<p><img alt="" src="http://lh6.ggpht.com/2M1th0kLLXaSOyfuCzgkfjcOYaGoMTvpvj6RQUouLMf3DfiDjeJtgIvfSlxP1tnmMXkBWNeZwCRTRlfhxNQNSCl6KObniJSli3P1HnAu=s0" style="height:200px; width:500px" /></p>
<p><img alt="" src="http://lh5.ggpht.com/13jGXk3Z1BK2DRi_M7CjQGLnEHN7m0NTnwG1qPoGfuZFDwbqDUCoBPUp0qGj1k3NbLgGii1Gxo2iRRPX0tOOvkJd1iS_ff1qJNIMMgk=s0" style="height:200px; width:500px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>posted by Jennifer Hom, doodler, and Olivia Huynh, doodler (&lt;3)</em></p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday" href="valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png" alt="Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2014 (International)" href="valentines-day-2014-international.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2014 (International)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2009 - 1" href="valentines-day-2009-1.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines09.gif" alt="Valentine's Day 2009 - 1">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2001" href="valentines-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine01.gif" alt="Valentine's Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2000" href="valentines-day-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine.gif" alt="Valentine's Day 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating" href="valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics10-prsskating-hp.png" alt="Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2008" href="valentines-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine08.gif" alt="Valentine's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2009 - 2" href="valentines-day-2009-2.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines09v2.gif" alt="Valentine's Day 2009 - 2">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY" href="happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines11-hp.jpg" alt="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Cricket World Cup Opening 2015" href="cricket-world-cup-opening-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg" alt="Cricket World Cup Opening 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2016" href="valentines-day-2016.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif" alt="Valentine's Day 2016">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lunar New Year 2010 - Multiple Countries" href="lunar-new-year-2010-multiple-countries.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lunarnewyear10-hp_ru.gif" alt="Lunar New Year 2010 - Multiple Countries">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2003" href="valentines-day-2003.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine03.gif" alt="Valentine's Day 2003">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2005" href="valentines-day-2005.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine05.gif" alt="Valentine's Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2012" href="valentines-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="vday12-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2014 (US)" href="valentines-day-2014-us.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2014 (US)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2007" href="valentines-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine07.gif" alt="Valentine's Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lantern Festival" href="lantern-festival.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lantern-festival-4785298781241344-hp.gif" alt="Lantern Festival">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing" href="winter-olympics-2002-alpine-skiing/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="w_olympics_02-2.gif" alt="Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing" href="2006-torino-olympic-games-ice-dancing.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics06_icedance.gif" alt="2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "random", "run_date_array": [2015, 2, 14], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ", "id": 18508031, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, "title": "Valentine's Day 2015", "is_dynamic": true, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-argentina", "title": "Children's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 16], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m0eZynZmIwpqdt9FzzXoaPsbxAiVy9YxRuRnxBQSh4jEsDKysLcjH9h1ptw9s7btrK3fwnq-RTL-69L8gu9r82CgpjiFUCoYAqxJv2qM"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mundaneum-co-founder-paul-otlets-147th-birthday", "title": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mundaneum-co-founder-paul-otlets-147th-birthday-6289659063697408.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 23], "hires_width": 1392, "translations": {"en-GB": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday", "share_text": "Today is the Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147\u00e8me anniversaire de Paul Otlet, co-fondateur du Mundaneum", "share_text": "147\u00e8me anniversaire de Paul Otlet, co-fondateur du Mundaneum #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday", "share_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147e verjaardag van Paul Otlet, medeoprichter van het Mundaneum", "share_text": "147e verjaardag van Paul Otlet, medeoprichter van het Mundaneum #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneums medgrundare Paul Otlet 147 \u00e5r", "share_text": "Mundaneums medgrundare Paul Otlet 147 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneum medstifter Paul Otlets 147 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Mundaneum medstifter Paul Otlets 147 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147. Geburtstag von Mundaneum Mitgr\u00fcnder Paul Otlet", "share_text": "147. Geburtstag von Mundaneum Mitgr\u00fcnder Paul Otlet #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147\u00ba Cumplea\u00f1os de Paul Otlet, creador del mundaneum", "share_text": "147\u00ba Cumplea\u00f1os de Paul Otlet, creador del mundaneum #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Ulang tahun ke 147 Paul Outlet, pendiri Mundaneum", "share_text": "Ulang tahun ke 147 Paul Outlet, pendiri Mundaneum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mundaneum-co-founder-paul-otlets-147th-birthday-6289659063697408-hp2x.png", "query": "Mundaneum", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-V62Z60CvucNobu_vAb96jx8GgypERE8WMDXkznSIlgxJkt1dCSAbJoIQC35ViDKOwpPufVXNlXK6I2vuLNesPWvWvT75Rc6uUvwuZs"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-costa-rica", "title": "Mother's Day 2015 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-costa-rica-5170224089268224-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-costa-rica-5170224089268224.2-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lE6EHYg0zS-Yb0n4SXIbnO7VrniGujct6MO6oKd-7l6NdDCnlFCuTeti2OOjMSEKVZEaPfP9XrwvJDgfET9TR_mNapSjVL_OzwiHrDJ0"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday", "title": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday-5192725422931968.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432", "hover_text": "246 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6oLGTFsAjI1Gd21jZIMBS4vQsUgbWFzyp6Gb5PcIjukmTSonH09IP3UGBM4yK0lbX5sdTxrFWOMGovFzrgdO9bPUn2BmbmLAUvxCdcU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W2sNMVrPkbn68qfbg_xxGmsUKCA8VYTXWP5BpANNY-k0kxTL7gVVO6vxRxbMCrJm-eKQR4Zp10ENZ4vSvEAE_u9pCM8Gp1hKZlDhJEQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Whether a time for a romantic date, to catch up with friends, or catch up on cat videos, Valentine&#39;s Day is a good excuse to connect with the world around you. As nerds, the doodle team wanted to sweeten up our homepage with ways in which technology brings people together. &nbsp;The gesture may be as subtle as charging someone else&#39;s laptop or as bold as sending an affectionate text, but technology is fully engrained in the ways we express&nbsp;appreciation for one another.</p>\r\n\r\n<p>We hope you enjoy our&nbsp;five quick animations of how love and technology go hand-in-hand!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/rmzsvkXjgncn8T3567w3-Kh-KAL06UoJpsuzqtGlYFGmoBvDXvbs7tPgxwes5j02HaiW7uIe6O54KAEbwNRs377d-f8TUAJwDHSkNOY=s0\" style=\"height:200px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/J_j4TSC1ASNZvSwXRibAMBvlLnhzcCd6aNMGJwiuadz4Mp-fcSZck0Z5B_8aj4VYyoMeIcnPmxg95yTvi_OIgU08s-5RoiN7hNud0bc=s0\" style=\"height:200px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/2M1th0kLLXaSOyfuCzgkfjcOYaGoMTvpvj6RQUouLMf3DfiDjeJtgIvfSlxP1tnmMXkBWNeZwCRTRlfhxNQNSCl6KObniJSli3P1HnAu=s0\" style=\"height:200px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/13jGXk3Z1BK2DRi_M7CjQGLnEHN7m0NTnwG1qPoGfuZFDwbqDUCoBPUp0qGj1k3NbLgGii1Gxo2iRRPX0tOOvkJd1iS_ff1qJNIMMgk=s0\" style=\"height:200px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by Jennifer Hom, doodler, and Olivia Huynh, doodler (&lt;3)</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bhutan", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guernsey", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Ireland", "Isle of Man", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jersey", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Mozambique", "Myanmar (Burma)", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Panama", "Papua New Guinea", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Senegal", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "St. Vincent & Grenadines", "Suriname", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622915, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday", "title": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 154\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 George Ferris", "share_text": ""}, "en": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim e 154\u00ba Anivers\u00e1rio de George Ferris!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ch\u00fac Valentine vui v\u1ebb v\u00e0 ch\u00fac m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 154 c\u1ee7a George Ferris!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed i 154\u00e8 aniversari del naixement de George Ferris", "share_text": ""}, "it": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Buon San Valentino e 154\u00b0 anniversario della nascita di George Ferris!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Svat\u00fd Valent\u00fdn a 154. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Ferrise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0665\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "San Balendin eguna eta George Ferris-en jaiotegunaren 154.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva ja George Ferrise 154. s\u00fcnnip\u00e4eva", "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda dos namorados  e 154\u00ba cumpleanos de George Ferris", "share_text": ""}, "id": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Selamat hari kasih sayang dan selamat ulang tahun untuk George Ferris", "share_text": ""}, "es": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag en 154e geboortedag van George Ferris!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc ve George Ferris'in 154'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentino diena ir 154-asis George Ferris gimtadienis", "share_text": ""}, "lv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valent\u012bna diena un D\u017eord\u017ea Ferris 154. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e27\u0e32\u0e19 \u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 154 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valentin y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Walentynki i 154. rocznica urodzin George'a Ferrisa", "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154\u00e8me anniversaire de George Ferris et Joyeuse Saint Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0438 154 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Veselo Valentinovo in 154. rojstni dan Georga Ferrisa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinovo i 154. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "de": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinstag 2013 und 154. Geburtstag von George Ferris", "share_text": ""}, "da": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdag og George Ferris' 154 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4 ja George Ferrisin 154. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Boldog Valentin napot \u00e9s 154. sz\u00fclet\u00e9snapot George Ferrisnek!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Valentin \u0219i 154 de ani de la na\u0219terea lui George Ferris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9 \u751f\u8a95 154 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 154 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u6469\u5929\u8f2a\u767c\u660e\u4eba George Ferris 154\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 154\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag och grattis George Ferris p\u00e5 154e f\u00f6delsedagen!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sv\u00e4t\u00fd Valent\u00edn a 154. v\u00fdro\u010die narodenia Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u6469\u5929\u8f6e\u53d1\u660e\u4eba\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af154\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430 154 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao na Maadhimisho ya miaka 154 ya kuzaliwa kwa George Ferris", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTJVJRsBKQtNJzgBNKTh2b0JOUAkTrh7nHyDuvEdaCNa50mH1gDZDedoS5YKC9qp2aAimv1wMCtRHHurRvnmJ0gCkwmz_OHZWrEw5Brq=s660", "query": "George Ferris", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ybpPKg70NalcnVWrKPaL-K2UL400ecuQzwzrRgxY_PupUwpi2tXihXy7e1OIFpPdXyGYnXfPpNDucBYFM9C1dMPF6EYHHpFjgKKMhE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 1400, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-1", "title": "Valentine's Day 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3aBinbPiUj5wT9szrknRCTGYrCNyk0i_gjmg1yGWQ5DjdfZ9QNu9QmuLxRyx3rIk7mR2c02YjqEfcivEktULouQ5XEU1ptnVITTjwM=s660", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Valentine's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Valentine's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2000", "title": "Valentine's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "run_date_array": [2000, 2, 14], "hires_width": 322, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "query": "Valentine's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating", "title": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-prsskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd / \u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Feliz dia de S\u00e3o Valentim / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Buon San Valentino e buone Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Hezk\u00e9ho Valent\u00fdna / Vancouveru 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Head valentinip\u00e4eva / Vancouveri 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Laim\u012bgu Valent\u012bna dienu / Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Su \u0160v. Valentino diena!/ Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Sre\u010dno valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sretno Valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Froher Valentinstag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinesdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Boldog Valentin-napot / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc/ \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sABGBN11DHIF3ii_Bp0VndWnVLJXfJwfx6za9IEpTf0BWxE9YEYw0T-bBaPCR9pzUY5_M2ltYAI9vWSsbS5rK1RwhD6yzjDuHzTOu2k=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2008", "title": "Valentine's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/valentine08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlRPyWDJ4tKzAgbe2dkuOjB1ZHEeU8pu0aQMTJlkdPz6Ae4F8UmNNFVMmmFeIGGRK2QimNNJim3RcYDkNuAPS2jo-qgdnW7KxZfadj9Z=s660", "alternate_url": "", "query": "Valentine's Day 2008"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-2", "title": "Valentine's Day 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "Kr\u00e1sn\u00fd Valent\u00fdn - den zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lt": {"query": "valentino diena", "hover_text": "Laimingos \u0160v. Valentino dienos", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0421\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sre\u010dno Valentinovo!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentines dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentines dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia de s\u00e3o valentim", "hover_text": "Feliz dia de s\u00e3o valentim", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sny Valent\u00edn - de\u0148 zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0441\ufffdB", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0441\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle", "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, {"hires_height": 310, "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2010-multiple-countries", "title": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2010/lunarnewyear10-hp_ru.gif", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Lunar New Year 2010", "hover_text": "Happy Chinese New Year", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2010\ub144 \uc74c\ub825 \uc124\ub0a0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u864e\u5e74\u6625\u8282", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BMX-sPBYxJa3rj9A0_9naaGIn6Llunk2mWsNw6KuDSYynAOThD3XP7934VDcCAcc2yVOgOlGshCyA4GS5EJKmVWogOZ6JZTNYcMrOB4=s660", "query": "Lunar New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2003", "title": "Valentine's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/valentine03.gif", "run_date_array": [2003, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "bonne saint", "hover_text": "Bonne Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "de": {"query": "valentinstag", "hover_text": "valentinstag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "san valentino Il Santo del", "hover_text": "San Valentino la festa degli innamorati", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JSVb3V1u8pfqCf41Fpw1V0_FdsVFHL38I7aZGn7hpJZ1y1NZbOQTZhFDzf71FevBLbUVrJD0gQzxeH6RTpZCPu_aazfclBRv7nGS4UetfA=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2005", "title": "Valentine's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/valentine05.gif", "run_date_array": [2005, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "Valentine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iFzUN8RFISYIsXLSTWkpamdh6Tfa0-o219QRmdU2zNtWIamttPWNuRRvptIMOlWu31rIsCeYorwmJCqlSOQfewqpOejaaBZyZ_ZSqtS2=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2007", "title": "Valentine's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/valentine07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hmjsZe4HDowZmq5Zc6-0xClDOAZHMLQC4UM2eqCF_ppZhb7r7guVQKIa_bc8PHv17CI5Q7omRRA5nJcRenAYARZ2Yq9DBogSCjbj5qe5=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 410, "share_text": "Lantern Festival #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ice-dancing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_icedance.gif", "run_date_array": [2006, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/doodle11.html", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kTRsZ58ndx4CbRLUYh9824iaY6Q-FRVd5AuOI7B09LbB4QQvaUiqms0zblh8vadxTSt0wwC68yh2fkrzmBNEBIA3APUjOS3TDB9CygQ=s660", "query": "/doodle11.html", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2015, 2, 26], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pr60iArj70IMfuyT1wxfyBGX83QJunPbQVWBPskhAQRPkkZLpMOHUhF3nn_vzuQY_QlgA23uHP6xM8alxHdL-75nQpjZBPlBhHHwBqQ=s660", "query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HnnN8GMWThF2-xcfX5QZxzD95LVlLddll0f3flcWXtLYHgQVyGeUbs7a3hdNTBAm7HRb-fCewQQGWlVLVGyQt6McuqkksEjEe7jxlwrJg", "id": 18506849, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, "title": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 429, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Independence Day 2015, Finland! #GoogleDoodle", "name": "finland-national-day-2015", "title": "Finland National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-national-day-2015-5655673354321920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2015!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Finnish Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day 2015!", "share_text": "Happy Independence Day 2015, Finland! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2015!", "share_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-national-day-2015-5655673354321920-hp2x.jpg", "query": "Finnish Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJO6K9xBmF1TAFhaE8J0PJEn2VvOqlodpUQ6bg0U_t2t3280O7HNvsnbvib_PV7JWqk0SHZFXzz4C465c8gVHSki56N7mVLW4hkTZjX7"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Help Beethoven arrange his masterpieces in today\u2019s #GoogleDoodle", "name": "celebrating-ludwig-van-beethovens-245th-year", "title": "Celebrating Ludwig van Beethoven's 245th Year", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/beethovens-245th-birthday-4687587541254144-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 17], "hires_width": 818, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245.\u00ba aniversario de Ludwig van Beethoven", "share_text": "Axuda a Beethoven a ordenar as s\u00faas obras mestras no #GoogleDoodle de hoxe"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Beethoven kimdir", "hover_text": "Ludwig van Beethoven'\u0131n 245. Y\u0131l Kutlamas\u0131", "share_text": "Beethoven'\u0131n ba\u015fyapt\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fczenlemesine yard\u0131m edin #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e1a\u0e42\u0e17\u0e40\u0e1f\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 245 \u0e1b\u0e35 \u0e40\u0e1a\u0e42\u0e17\u0e40\u0e1f\u0e19", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 245 \u0e1b\u0e35 \u0e40\u0e1a\u0e42\u0e17\u0e40\u0e1f\u0e19 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc0\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bcb\u0bb5\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc1\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0bb5\u0bbe\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0bc0\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bcb\u0bb5\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 245-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc8\u0baf #GoogleDoodle \u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bc0\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bcb\u0bb5\u0ba9\u0ba4\u0bc1 \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0b9f\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc8 \u0b85\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95 \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b89\u0ba4\u0bb5\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd!"}, "de": {"query": "Ludwig van Beethoven", "hover_text": "245. Geburtstag von Ludwig van Beethoven", "share_text": "245. Geburtstag von Ludwig van Beethoven #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Beethovens 245-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Hj\u00e6lp Beethoven med hans 245-\u00e5rs f\u00f8dselsdagssymfoni #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245\u00ba Anivers\u00e1rio de Beethoven", "share_text": "Ajuda o Beethoven com as suas composi\u00e7\u00f5es no 245\u00ba anivers\u00e1rio dele! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245\u00ba cumplea\u00f1os de Ludwig Van Beethoven", "share_text": "Ayuda a Beethoven a organizar sus composiciones en su 245\u00ba aniversario  #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Ludvigs van B\u0113thovens", "hover_text": "B\u0113thovena 245. dzim\u0161anas diena", "share_text": "Pal\u012bdzi B\u0113thovenam sak\u0101rtot vi\u0146a mesiterdarbus \u0161odienas #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039b\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b2\u03b9\u03c7 \u03b2\u03b1\u03bd \u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03b2\u03b5\u03bd", "hover_text": "\u0395\u03bf\u03c1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc Doodle \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 245 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u039b\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b2\u03b9\u03c7 \u03b2\u03b1\u03bd \u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03b2\u03b5\u03bd", "share_text": "\u0392\u03bf\u03b7\u03b8\u03ae\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03b2\u03b5\u03bd \u03bd\u03b1 \u03b2\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03c3\u03b5\u03b9\u03c1\u03ac \u03c4\u03b1 \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c4\u03bf \u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc  #GoogleDoodle "}, "en": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Celebrating Ludwig van Beethoven's 245th Year Doodle", "share_text": "Help Beethoven arrange his masterpieces in today\u2019s #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Beethoven-en jaiotegunaren 245. urteurrena", "share_text": "Lagundu ezazu Beethoven bere maisulanak ordenatzen #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Ukubungaza Unyaka wama-245 eDoodle kaLudwig van Beethoven", "share_text": "Siza ukuhlela lolu cwecwe lwakhe namuhla kwi-#GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245.\u00ba aniversario de Ludwig van Beethoven", "share_text": "Ayuda a Beethoven a ordenar sus obras maestras en el #GoogleDoodle de hoy"}, "ru": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", "hover_text": "245 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430", "share_text": "245 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u8d1d\u591a\u82ac", "hover_text": "\u8d1d\u591a\u82ac 245\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u8d1d\u591a\u82ac 245\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", "hover_text": "245-\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430", "share_text": "\u0414\u0430\u043f\u0430\u043c\u0430\u0433\u0456\u0446\u0435 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0443 \u0437 \u044f\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0430\u043c\u0456 \u043d\u0430 \u044f\u0433\u043e 245-\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", "hover_text": "245 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", "share_text": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0448\u0435\u0434\u044c\u043e\u0432\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", "hover_text": "245-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430", "share_text": "\u0414\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0436\u0456\u0442\u044c \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0443 \u0437 \u043c\u0443\u0437\u0438\u0447\u043d\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0456\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0439\u043e\u0433\u043e 245-\u0443 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044e! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Slavimo 245. godi\u0161njicu ro\u0111enja Ludwiga van Beethovena", "share_text": "Pomozite Beethovenu sa remek-djelima uz dana\u0161nji #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2 \u30f4\u30a1\u30f3 \u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3 245 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306e #GoogleDoodle \u3067\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u3001\u3042\u306e\u672a\u5b8c\u306e\u540d\u4f5c\u3092\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u3057\u3088\u3046"}, "pt-PT": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Doodle de comemora\u00e7\u00e3o do 245\u00ba Ano de Ludwig van Beethoven", "share_text": "Ajuda o Beethoven com as suas composi\u00e7\u00f5es no #GoogleDoodle de hoje!"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245\u00e8 aniversari de Beethoven", "share_text": "Ajuda Beethoven a ordenar les seves obres mestres al #GoogleDoodle d'avui"}, "cs": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ludwiga van Beethovena", "share_text": "Pomozte Beethovenovi se\u0159adit jeho d\u00edla v dne\u0161n\u00edm #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ludwigas van Beethovenas", "hover_text": "Beethoven\u2019o 245-asis gimtadienis", "share_text": "Pad\u0117ki Beethovenui sukurti kompozicijas per jo 245-\u0105j\u012f gimtadien\u012f! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ludwig van Beethoven", "hover_text": "Ludwig van Beethoven - 245. rocznica urodzin", "share_text": "Ludwig van Beethoven - 245. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0532\u0565\u0569\u0570\u0578\u057e\u0565\u0576", "hover_text": "\u0532\u0565\u0569\u0570\u0578\u057e\u0565\u0576\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 245\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0555\u0563\u0576\u056b\u0580 \u0532\u0565\u0569\u0570\u0578\u057e\u0565\u0576\u056b\u0576 \u057d\u057f\u0565\u0572\u056e\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u0565\u056c \u056b\u0580 \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 245\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u056b\u0576\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Slavimo 245. godi\u0161njicu ro\u0111enja Ludwiga van Beethovena", "share_text": "Pomozite Beethovenu sa remek-djelima uz dana\u0161nji #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245\u00e8m Aniv\u00e8s\u00e8 Beethoven", "share_text": "Ede Beethoven av\u00e8k komposisyon li nan 245\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8l! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Beethoven sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 245. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Seg\u00edtsen Beethoven mesterm\u0171veinek kompon\u00e1l\u00e1s\u00e1ban  #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d", "hover_text": "245 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d", "share_text": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043c\u0443 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u0434\u0430 \u0433\u0438 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0435\u043c\u0435\u043a \u0434\u0435\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043e\u0442 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0628\u06cc\u062a\u06be\u0648\u0648\u0646", "hover_text": "\u0644\u0688\u0648\u06af\u00a0\u0648\u06cc\u0646 \u0628\u06cc\u062a\u06be\u0648\u0648\u0646 \u06a9\u06cc 245th \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 \u06a9\u0627 \u062c\u0634\u0646", "share_text": "\u0628\u06cc\u062a\u06be\u0648\u0648\u0646 \u06a9\u0648 \u0627\u067e\u0646\u06d2 \u0634\u0627\u06c1\u06a9\u0627\u0631 \u0627\u0631\u064a\u0646\u062c \u06a9\u0631\u0646\u06d2 \u0645\u064a\u06ba \u0645\u062f\u062f \u06a9\u064a\u062c\u06d3 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Betoven", "hover_text": "245 godina od ro\u0111enja Ludvig\u0430 van Betovena", "share_text": "245 godina od ro\u0111enja Ludviga van Betovena #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Meraikan Ludwig Van Beethoven", "share_text": "Bantu Beethoven dengan karya gubahan beliau sempena #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8c9d\u591a\u82ac", "hover_text": "\u8c9d\u591a\u82ac 245 \u6b72\u751f\u65e5", "share_text": "\u8c9d\u591a\u82ac 245 \u6b72\u751f\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Vier Ludwig van Beethoven se 245e jaar", "share_text": "Help Beethoven om sy meesterstukke te rangskik in vandag se #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Beethoven", "hover_text": "K\u1ec9 ni\u1ec7m sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 245 c\u1ee7a Beethoven", "share_text": "Tr\u1ee3 gi\u00fap nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Beethoven trong l\u1ea7n sinh nh\u1eadt th\u1ee9 245"}, "is": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Ludwig van Beethoven f\u00e6ddist fyrir 245 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Beethoven f\u00e6ddist fyrir 245 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u1264\u1275\u1206\u1268\u1295 ", "hover_text": "\u12e8\u1209\u12f5\u12ca\u130d \u126b\u1295 \u1264\u1275\u1206\u1268\u1295 245\u129b\u12cd\u1295 \u12d3\u1218\u1275 Doodle \u1260\u121b\u12ad\u1260\u122d \u120b\u12ed", "share_text": "\u1264\u1275\u1206\u1268\u1295 \u12f5\u1295\u1245 \u12e8\u1348\u1320\u122b \u1235\u122b\u12cd\u1295 \u12a5\u1295\u12f2\u1240\u121d\u122d \u12db\u122c \u12a5\u1308\u12db \u12eb\u12f5\u122d\u1309 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245 anni di musica con Beethoven", "share_text": "Componi con Beethoven! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d8\u05d4\u05d5\u05d1\u05df", "hover_text": "245 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d1\u05d8\u05d4\u05d5\u05d1\u05df", "share_text": "\u05ea\u05e2\u05d6\u05e8\u05d5 \u05dc\u05d1\u05d8\u05d4\u05d5\u05d1\u05df \u05e2\u05dd \u05d9\u05e6\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9\u05d5 \u05d1\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05d4-245! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Ludwig van Beethoven 245 \u00e5r", "share_text": "Hj\u00e4lp Beethoven ordna sina m\u00e4sterverk i dagens #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640245 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0633\u0627\u0639\u062f \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640245 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u0647"}, "et": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Beethoveni 245. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Aita Beethoveni tema teosega tema 245.s\u00fcnniaastap\u00e4eval #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Betxoven", "hover_text": "Ludviq van Betxovenin 245-ci Illiyini", "share_text": "Betxoven\u0259 k\u00f6m\u0259k edin \u015fedevrl\u0259rini d\u00fcz\u0259ltsin #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Ulang Tahun ke-245 Beethoven", "share_text": "Bantu Beethoven dengan komposisi-nya pada Ulang Tahun ke-245 nya ! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Beethovens 245e geboortedag", "share_text": "Help Beethoven met zijn composities op zijn 245e geboortedag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245 \u00e5r siden Beethoven ble f\u00f8dt", "share_text": "Hjelp Beethoven med en komposisjon p\u00e5 245-\u00e5rsdagen hans! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092c\u093f\u0925\u094b\u092d\u0928", "hover_text": "\u0932\u0941\u0921\u094d\u0935\u093f\u0917 \u092d\u094d\u092f\u093e\u0928 \u092c\u093f\u0925\u094b\u092d\u0928\u0915\u094b \u0968\u096a\u096b \u0914\u0901 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0921\u0941\u0921\u0932", "share_text": "\u0906\u091c\u0915\u094b #GoogleDoodle \u092e\u093e \u092c\u093f\u0925\u094b\u092d\u0928\u0932\u093e\u0908 \u0909\u0924\u094d\u0915\u0943\u0937\u094d\u091f \u0928\u092e\u0941\u0928\u093e \u0938\u093f\u0930\u094d\u091c\u0928\u093e \u0917\u0930\u094d\u0928 \u0938\u0939\u093e\u092f\u0924\u093e \u0917\u0930\u094c\u0901 \u0964"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245e anniversaire de Beethoven", "share_text": "Composez avec Beethoven pour son 245e anniversaire ! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245 vuotta Beethovenin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "245 vuotta Beethovenin syntym\u00e4st\u00e4: auta Beethovenia s\u00e4vellyksess\u00e4\u00e4n! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d1\u10d4\u10d7\u10f0\u10dd\u10d5\u10d4\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10d1\u10d4\u10d7\u10f0\u10dd\u10d5\u10d4\u10dc\u10d8\u10e1 245-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d3\u10d0\u10d4\u10ee\u10db\u10d0\u10e0\u10d4\u10d7 \u10d9\u10dd\u10db\u10de\u10dd\u10d6\u10d8\u10ea\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d1\u10d4\u10d7\u10f0\u10dd\u10d5\u10d4\u10dc\u10e1 \u10db\u10d8\u10e1 245-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10d6\u10d4! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 245 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 245 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d", "hover_text": "245 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430", "share_text": "245 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245 vjetori i dit\u00eblindjes s\u00eb Beethoven", "share_text": "Ndihmo Beethoven me kompozimet e tij n\u00eb 245 p\u00ebrvjetorin e dit\u00eblindjes s\u00eb tij! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ubca0\ud1a0\ubca4", "hover_text": "\ubca0\ud1a0\ubca4 245\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": "\ubca0\ud1a0\ubca4\uc758 \uba85\uc791\ub4e4\uc744 \ud568\uaed8 \uc791\uace1\ud574\ubcf4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245. v\u00fdro\u010die narodenia Beethovena", "share_text": "Pom\u00f4\u017ete Beethovenovi zoradi\u0165 jeho diela v dne\u0161nom #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db6\u0dd3\u0dad\u0ddd\u0dc0\u0db1\u0dca", "hover_text": "\u0db6\u0dd3\u0dad\u0ddd\u0dc0\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda 245 \u0dc0\u0db1 \u0da2\u0db1\u0dca\u0db8 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": "245 \u0dc0\u0db1 \u0da2\u0db1\u0dca\u0db8 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0dda\u0daf\u0dd3 \u0d94\u0dc4\u0dd4\u0d9c\u0dda \u0db1\u0dd2\u0dbb\u0dca\u0db8\u0dcf\u0dab\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dc4\u0dba \u0daf\u0d9a\u0dca\u0dc0\u0db1\u0dca\u0db1! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Beethoven", "hover_text": "245. obletnica rojstva Ludwiga van Beethovna", "share_text": "Pomagajte Beethovnu pri njegovih skladbah ob 245. obletnici njegovega rojstva! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Beethoven", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 245 tangu kuzaliwa kwa Ludwig van Beethoven", "share_text": "Msaidie Beethoven apange muziki wake leo katika #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/beethovens-245th-birthday-4687587541254144-hp2x.jpg", "query": "Beethoven", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/stgdsn1sP85nITDNKV2sz_nUpLNAZ9uNAePZrpJo2KLcl39wQWzVgD7U8ovT8yvHFDUF4EsISI7CjGYEC97N0wCakCpyW0NPMOQYnOxg"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Chihiro Iwasaki\u2019s 97th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chihiro-iwasakis-97th-birthday", "title": "Chihiro Iwasaki\u2019s 97th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chihiro-iwasakis-97th-birthday-5092723400900608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 15], "hires_width": 685, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3044\u308f\u3055\u304d\u3061\u3072\u308d", "hover_text": "\u3044\u308f\u3055\u304d\u3061\u3072\u308d \u751f\u8a95 97 \u5468\u5e74", "share_text": "\u3044\u308f\u3055\u304d\u3061\u3072\u308d \u751f\u8a95 97 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chihiro-iwasakis-97th-birthday-5092723400900608-hp2x.jpg", "query": "Chihiro Iwasaki\u2019s 97th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G609hflHW_dXpevBMH_25Dpd2Yi0k3HZpTzvn1paFo6jnaVCylLzjlfoQStV2zXqE_cO0nQHJX3-Q4Tc-RS51QD967xlpN7PWqTo8Q3h6w"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g"}, "tags": ["tree", "oranges", "orange", "fruit", "boy", "Birthday", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>For Brazilian writer Jos&eacute; Mauro de Vasconcelos&rsquo; 95th Birthday, our doodle takes a page from his most famous novel <em>My Sweet Orange Tree</em>.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday-5887830446309376-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622925, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th Birthday of Taro Okamoto #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "query": "100th Birthday of Taro Okamoto", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_closing.gif", "run_date_array": [2006, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Utn9b4M2NzdDI42DflUjmRf8KCu6PO3TNZ6S0uUTfkksgZaOFJ0KCFKPipMmaLvFwHxpTmvgaSbYLfMYE9CbCRAbKAz8ifwHP3g19SS3og=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939) #GoogleDoodle", "name": "hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939", "title": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 948, "translations": {"fr": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "75e anniversaire de Hassan Ala'eddine (Chouchou)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "Hassan Alaa Eddin's (Chouchou) 75th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0634\u0648\u0634\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 75 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0634\u0648\u0634\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp2x.jpg", "query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DZgHx9sTPd9GrNA90BsnW3nDOBJKPMDpolzyCvvmpDTmU2rcKfPmBhGhlbeOg7eGAz4DW6zpYanDHQtEz-06CLj4JiYgWXfUj8tepFIbqw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-short-track", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-shorttrack-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share
