<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Valentine's Day 2014 (International)</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Valentine's Day 2014 (International)" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="1400" />
  <meta property="og:image:height" content="400" />
    <meta property="og:description"
          content="Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="sarojini-naidus-135th-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/lantern-festival"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Valentine's Day 2014 (International)">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 14, 2014</div>
        <h2>Valentine's Day 2014 (International)</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday" href="valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png" alt="Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2009 - 1" href="valentines-day-2009-1.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines09.gif" alt="Valentine's Day 2009 - 1">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2001" href="valentines-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine01.gif" alt="Valentine's Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2000" href="valentines-day-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine.gif" alt="Valentine's Day 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating" href="valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics10-prsskating-hp.png" alt="Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2008" href="valentines-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine08.gif" alt="Valentine's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2009 - 2" href="valentines-day-2009-2.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines09v2.gif" alt="Valentine's Day 2009 - 2">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY" href="happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines11-hp.jpg" alt="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Cricket World Cup Opening 2015" href="cricket-world-cup-opening-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg" alt="Cricket World Cup Opening 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2016" href="valentines-day-2016.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif" alt="Valentine's Day 2016">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2015" href="valentines-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif" alt="Valentine's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lunar New Year 2010 - Multiple Countries" href="lunar-new-year-2010-multiple-countries.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lunarnewyear10-hp_ru.gif" alt="Lunar New Year 2010 - Multiple Countries">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2003" href="valentines-day-2003.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine03.gif" alt="Valentine's Day 2003">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2005" href="valentines-day-2005.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine05.gif" alt="Valentine's Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2012" href="valentines-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="vday12-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2014 (US)" href="valentines-day-2014-us.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2014 (US)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2007" href="valentines-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine07.gif" alt="Valentine's Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lantern Festival" href="lantern-festival.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lantern-festival-4785298781241344-hp.gif" alt="Lantern Festival">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing" href="winter-olympics-2002-alpine-skiing/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="w_olympics_02-2.gif" alt="Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing" href="2006-torino-olympic-games-ice-dancing.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics06_icedance.gif" alt="2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 2, 14], "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/vday14/vday14.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw", "id": 12437716, "next_doodle": {"hires_height": 410, "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE"}, "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "is_dynamic": true, "width": 700, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Yps Magazine's 40th anniversary! #GoogleDoodle", "name": "yps-magazines-40th-anniversary", "title": "Yps Magazine's 40th anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yps-magazines-40th-anniversary-5108482690777088.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 13], "hires_width": 1175, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Yps Magazine history", "hover_text": "Yps Magazine's 40th anniversary", "share_text": "Yps Magazine's 40th anniversary! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Yps 1975", "hover_text": "40 Jahre Yps-Magazin", "share_text": "Yps Yps Hurra! 40 Jahre Kult-Magazin #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Yps magazine", "hover_text": "40\u00b0 anniversario della nascita della rivista Yps", "share_text": "40\u00b0 anniversario della nascita della rivista Yps #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yps-magazines-40th-anniversary-5108482690777088-hp2x.png", "query": "Yps Magazine history", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wKfuSty4Q0tIUpuP3mAd24GOVTFfV3AT5wkt3e4WuyRCW0L0QV-QbjiJXhMClb7HTadAAgQbAk3YU57Sr5MBrL9H6W2sSMXhOp7ySZ-T"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Poland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "poland-elections-2015", "title": "Poland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/poland-elections-2015-5636316295331840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 25], "hires_width": 951, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wybory parlamentarne", "hover_text": "Wybory parlamentarne 2015", "share_text": "Wybory parlamentarne 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/poland-elections-2015-5636316295331840-hp2x.jpg", "query": "Poland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrOj2QzarH1M0eQCXBwe38JFp4MvMCWBCQ4Li8XeaZvPCErWTeV1kfvz4Z7Wbx7XkWqWGPJO3ZiKwSaJmzxo65bH9hQWUR9sSTjm9_p1pg"}, {"hires_height": 381, "share_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "melina-mercouris-95th-birthday", "title": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/melina-mercouris-95th-birthday-5724286262181888-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 938, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7", "hover_text": "95\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1\u03c2 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7", "share_text": "\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Melina Mercouri", "hover_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday", "share_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/melina-mercouris-95th-birthday-5724286262181888-hp2x.jpg", "query": "Melina Mercouri", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/73EItR0sfQiLyoEAxwJx54iuZlKLbXb-pDoENqTDFD0VOY_qzxA-yozq3DLVDc9XjyACB9gxjw8JhfgSvcOBrpmCDeNuCclZMDnGCEuOjg"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sarojini-naidus-135th-birthday", "title": "Sarojini Naidu's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sarojini-naidus-135th-birthday-5138057430827008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sarojini Naidu", "hover_text": "Sarojini Naidu's 135 birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b8\u09b0\u09cb\u099c\u09bf\u09a8\u09c0 \u09a8\u09be\u0987\u09a1\u09c1", "hover_text": "\u09b8\u09b0\u09cb\u099c\u09bf\u09a8\u09c0 \u09a8\u09be\u0987\u09a1\u09c1\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb8\u0cb0\u0cc6\u0cc2\u0cd5\u0c9c\u0cbf\u0ca8\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0caf\u0ccd\u0ca1\u0cc1", "hover_text": "\u0cb8\u0cb0\u0cc6\u0cc2\u0cd5\u0c9c\u0cbf\u0ca8\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0caf\u0ccd\u0ca1\u0cc1 \u0c85\u0cb5\u0cb0 \u0ce7\u0ce9\u0ceb\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942", "hover_text": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942", "hover_text": "\u0938\u0930\u094b\u091c\u093f\u0928\u0940 \u0928\u093e\u092f\u0921\u0942 \u0915\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c38\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c3f\u0c28\u0c40 \u0c28\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c21\u0c41", "hover_text": "\u0c38\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c3f\u0c28\u0c40 \u0c28\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c21\u0c41 135\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcb\u0b9c\u0bbf\u0ba9\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0baf\u0bc1\u0b9f\u0bc1", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcb\u0b9c\u0bbf\u0ba9\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0baf\u0bc1\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 135\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tabvT0WlHDdbpN1ewXps72Wh7u8Z_AMFuGKVx4t4HoiSzGj04QovBKSWwAweyiRdhJQZmPDnlCwy5acZP-7pFy9I58QEQzoQ2nDKKI6TgQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_t4E434WA0vGFR-BnO3Q-0XLLhxQd9DzXx9CePb952RwIt5qwwS0dMw3MAY40Rk1XbuW98aMSxAXJhlnMWlbr7nD-K8Bxvu0CJo8x1s"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "countries": ["Algeria", "Argentina", "Australia", "Austria", "Bahrain", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Burundi", "Canada", "Chile", "Colombia", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Egypt", "Ethiopia", "France", "Germany", "Greece", "Hungary", "Iceland", "Iraq", "Ireland", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Moldova", "Morocco", "Mozambique", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Norway", "Oman", "Palestine", "Peru", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Tanzania", "Tunisia", "Turkey", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "Uruguay"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "hires_width": 1400, "persistent_id": 6594907250622486, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday", "title": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 154\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 George Ferris", "share_text": ""}, "en": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim e 154\u00ba Anivers\u00e1rio de George Ferris!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ch\u00fac Valentine vui v\u1ebb v\u00e0 ch\u00fac m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 154 c\u1ee7a George Ferris!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed i 154\u00e8 aniversari del naixement de George Ferris", "share_text": ""}, "it": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Buon San Valentino e 154\u00b0 anniversario della nascita di George Ferris!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Svat\u00fd Valent\u00fdn a 154. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Ferrise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0665\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "San Balendin eguna eta George Ferris-en jaiotegunaren 154.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva ja George Ferrise 154. s\u00fcnnip\u00e4eva", "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda dos namorados  e 154\u00ba cumpleanos de George Ferris", "share_text": ""}, "id": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Selamat hari kasih sayang dan selamat ulang tahun untuk George Ferris", "share_text": ""}, "es": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag en 154e geboortedag van George Ferris!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc ve George Ferris'in 154'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentino diena ir 154-asis George Ferris gimtadienis", "share_text": ""}, "lv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valent\u012bna diena un D\u017eord\u017ea Ferris 154. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e27\u0e32\u0e19 \u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 154 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valentin y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Walentynki i 154. rocznica urodzin George'a Ferrisa", "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154\u00e8me anniversaire de George Ferris et Joyeuse Saint Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0438 154 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Veselo Valentinovo in 154. rojstni dan Georga Ferrisa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinovo i 154. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "de": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinstag 2013 und 154. Geburtstag von George Ferris", "share_text": ""}, "da": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdag og George Ferris' 154 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4 ja George Ferrisin 154. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Boldog Valentin napot \u00e9s 154. sz\u00fclet\u00e9snapot George Ferrisnek!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Valentin \u0219i 154 de ani de la na\u0219terea lui George Ferris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9 \u751f\u8a95 154 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 154 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u6469\u5929\u8f2a\u767c\u660e\u4eba George Ferris 154\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 154\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag och grattis George Ferris p\u00e5 154e f\u00f6delsedagen!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sv\u00e4t\u00fd Valent\u00edn a 154. v\u00fdro\u010die narodenia Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u6469\u5929\u8f6e\u53d1\u660e\u4eba\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af154\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430 154 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao na Maadhimisho ya miaka 154 ya kuzaliwa kwa George Ferris", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTJVJRsBKQtNJzgBNKTh2b0JOUAkTrh7nHyDuvEdaCNa50mH1gDZDedoS5YKC9qp2aAimv1wMCtRHHurRvnmJ0gCkwmz_OHZWrEw5Brq=s660", "query": "George Ferris", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ybpPKg70NalcnVWrKPaL-K2UL400ecuQzwzrRgxY_PupUwpi2tXihXy7e1OIFpPdXyGYnXfPpNDucBYFM9C1dMPF6EYHHpFjgKKMhE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-1", "title": "Valentine's Day 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3aBinbPiUj5wT9szrknRCTGYrCNyk0i_gjmg1yGWQ5DjdfZ9QNu9QmuLxRyx3rIk7mR2c02YjqEfcivEktULouQ5XEU1ptnVITTjwM=s660", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Valentine's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Valentine's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2000", "title": "Valentine's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "run_date_array": [2000, 2, 14], "hires_width": 322, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "query": "Valentine's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating", "title": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-prsskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd / \u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Feliz dia de S\u00e3o Valentim / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Buon San Valentino e buone Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Hezk\u00e9ho Valent\u00fdna / Vancouveru 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Head valentinip\u00e4eva / Vancouveri 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Laim\u012bgu Valent\u012bna dienu / Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Su \u0160v. Valentino diena!/ Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Sre\u010dno valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sretno Valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Froher Valentinstag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinesdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Boldog Valentin-napot / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc/ \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sABGBN11DHIF3ii_Bp0VndWnVLJXfJwfx6za9IEpTf0BWxE9YEYw0T-bBaPCR9pzUY5_M2ltYAI9vWSsbS5rK1RwhD6yzjDuHzTOu2k=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2008", "title": "Valentine's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/valentine08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlRPyWDJ4tKzAgbe2dkuOjB1ZHEeU8pu0aQMTJlkdPz6Ae4F8UmNNFVMmmFeIGGRK2QimNNJim3RcYDkNuAPS2jo-qgdnW7KxZfadj9Z=s660", "query": "Valentine's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-2", "title": "Valentine's Day 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "Kr\u00e1sn\u00fd Valent\u00fdn - den zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lt": {"query": "valentino diena", "hover_text": "Laimingos \u0160v. Valentino dienos", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0421\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sre\u010dno Valentinovo!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentines dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentines dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia de s\u00e3o valentim", "hover_text": "Feliz dia de s\u00e3o valentim", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sny Valent\u00edn - de\u0148 zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0441\ufffdB", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0441\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle", "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, {"hires_height": 310, "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2010-multiple-countries", "title": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2010/lunarnewyear10-hp_ru.gif", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Lunar New Year 2010", "hover_text": "Happy Chinese New Year", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2010\ub144 \uc74c\ub825 \uc124\ub0a0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u864e\u5e74\u6625\u8282", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BMX-sPBYxJa3rj9A0_9naaGIn6Llunk2mWsNw6KuDSYynAOThD3XP7934VDcCAcc2yVOgOlGshCyA4GS5EJKmVWogOZ6JZTNYcMrOB4=s660", "query": "Lunar New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2003", "title": "Valentine's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/valentine03.gif", "run_date_array": [2003, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "bonne saint", "hover_text": "Bonne Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "de": {"query": "valentinstag", "hover_text": "valentinstag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "san valentino Il Santo del", "hover_text": "San Valentino la festa degli innamorati", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JSVb3V1u8pfqCf41Fpw1V0_FdsVFHL38I7aZGn7hpJZ1y1NZbOQTZhFDzf71FevBLbUVrJD0gQzxeH6RTpZCPu_aazfclBRv7nGS4UetfA=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2005", "title": "Valentine's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/valentine05.gif", "run_date_array": [2005, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "Valentine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iFzUN8RFISYIsXLSTWkpamdh6Tfa0-o219QRmdU2zNtWIamttPWNuRRvptIMOlWu31rIsCeYorwmJCqlSOQfewqpOejaaBZyZ_ZSqtS2=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2007", "title": "Valentine's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/valentine07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hmjsZe4HDowZmq5Zc6-0xClDOAZHMLQC4UM2eqCF_ppZhb7r7guVQKIa_bc8PHv17CI5Q7omRRA5nJcRenAYARZ2Yq9DBogSCjbj5qe5=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 410, "share_text": "Lantern Festival #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ice-dancing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_icedance.gif", "run_date_array": [2006, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/doodle11.html", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kTRsZ58ndx4CbRLUYh9824iaY6Q-FRVd5AuOI7B09LbB4QQvaUiqms0zblh8vadxTSt0wwC68yh2fkrzmBNEBIA3APUjOS3TDB9CygQ=s660", "query": "/doodle11.html", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 2, 28], "height": 202, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "query": "Gaston Lagaffe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-", "id": 12664666, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "is_dynamic": false, "width": 521, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-poland-nicaragua", "title": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": "Dzie\u0144 Ojca #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MjwCKd5-y2R1-aPeUFF1P7A4DyGcQ4X6ZxMYQYE_CqqN8t-7n2xTAAJbIi-Dx8mkHpsdrjzG1wpcfgfj99Wn2PN0zqoxCyhQLwHVb-u_", "query": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)"}, {"hires_height": 215, "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle", "name": "800th-anniversary-of-the-magna-carta", "title": "800th Anniversary of the Magna Carta", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "hover_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "share_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0", "hover_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00e8 aniversari de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800\u00e8 aniversari de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta", "share_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "hover_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "share_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena", "share_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627"}, "cs": {"query": "Magna Charta", "hover_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod", "share_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\" #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When was the Magna Carta signed?", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "hover_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "share_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna", "share_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta", "share_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta", "share_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 Jahre Magna Carta", "share_text": "800 Jahre Magna Carta #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Magna Carta perustuslaki", "hover_text": "800 vuotta Magna Cartan julkaisusta", "share_text": "800 vuotta Magna Cartan alkuper\u00e4isversion julkaisusta #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5927\u61b2\u7ae0", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Magna charta", "hover_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d", "share_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Velika povelja slobode", "hover_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode", "share_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode"}, "uk": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din", "share_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776.2-hp2x.gif", "query": "Magna Carta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LDwkxsntYpkescuVGklN73bfkYxHRcqQbAl1o_VsC4NdPXPvTCl3Hj65mGWx3ZaLRffGmNID_h-ew0BkLHCa97Kg9yww9nz-btqNDNoc"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tapio Wirkkala\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tapio-wirkkalas-100th-birthday", "title": "Tapio Wirkkala\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tapio-wirkkalas-100th-birthday-5944407983390720-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 2], "hires_width": 1100, "translations": {"fi": {"query": "Tapio Wirkkala", "hover_text": "100 vuotta Tapio Wirkkalan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "100 vuotta Tapio Wirkkalan syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Tapio Wirkkala", "hover_text": "Tapio Wirkkala 100-asis jubiliejus", "share_text": "Tapio Wirkkala 100-asis jubiliejus #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tapio-wirkkalas-100th-birthday-5944407983390720-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kU4Zu8Snl-OzUaR6sSSS9fXUTQUFj7k7tHf1fCYCb3w864okLGiSi2lUCq5TUXhYgM1jPSBtNsixtXC-Z3X5QXtYS4hE8RVlGFI-DVOk", "query": "Tapio Wirkkala\u2019s 100th Birthday"}], "hires_height": 404, "prev_doodle": {"hires_height": 88, "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "Comics", "Cartoon", "Ink", "Gaston Lagaffe", "bicycle", "seagull", "cat", "sweater", "books", "magnifying glass", "chair", "chain", "pedals"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe #GoogleDoodle", "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "countries": ["Austria", "Belgium", "Denmark", "France", "Lithuania", "Netherlands", "Norway", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "hires_width": 1044, "persistent_id": 6594907250622489, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-closing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BdLaEKgZvAjbQSl7QC5GQBELXFlOBcDcktKHDR9m9Bp5Pz_xV9ZF67iTdUz3jp9wtiIZdy_wJEO0gvYyTby5iTbyoqlPWfx9EkguHvTz=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2010", "title": "Lantern Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/lanternfestival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xS8TZKFBqH3USUSU4htxqaeUYmWxb_4JtdLlRFTkuNp2MveXwLT2vftmEm-0ayKaCAkQvpJfYJv2L0RTW21Kam2Hcn4V-XJF6GI_Ky8nMw=s660", "query": "Lantern Festival 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leap Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "leap-day-2004", "title": "Leap Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/leapyear.gif", "run_date_array": [2004, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Happy Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tpjg1Y50bTxPhDMch_kXYJ5o_PacXhSEkRvy2FWaCk0_djo_xtYjs5ofoCUE0Lm1fKJ_OqLHvLoA_t6wpsItq_n4asvbs6pYn9csFjqC=s660", "query": "leap year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 119, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 314, "translations": {"ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Leap Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2008", "title": "Leap Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 28], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "alternate_url": "", "query": "leap year"}, {"hires_height": 180, "share_text": "Li Bai's Birthday #GoogleDoodle", "name": "li-bais-birthday", "title": "Li Bai's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 28], "hires_width": 467, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8bde\u8fb0 1310 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8a95\u8fb0 1310 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "query": "Li Bai's Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 2, 27], "height": 88, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC", "id": 11895728, "next_doodle": {"hires_height": 404, "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "is_dynamic": true, "width": 519, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Yanka Kupala's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yanka-kupalas-130th-birthday", "title": "Yanka Kupala's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kupala12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 7], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u042f\u043d\u043a\u0430 \u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "130 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u042f\u043d\u043a\u0456 \u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u044b", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042f\u043d\u043a\u0430 \u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042f\u043d\u043a\u0438 \u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HLD6xH6VHbTACg79z1h374r9uUGIZLd_2dYJjbujXDSUYmf2vcQKgF2vPXqCiDo3bOcpYmsN15qo5dvtNLKBJW65D2C1jQ4at1VNi7w1=s660", "query": "Yanka Kupala's 130th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Amelia Earhart's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "amelia-earharts-115th-birthday", "title": "Amelia Earhart's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/earhart12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Amelia Earhart", "share_text": ""}, "en": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart's 115th birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uba5c\ub9ac\uc544 \uc5d0\uc5b4\ud558\ud2b8", "hover_text": "\uc544\uba5c\ub9ac\uc544 \uc5d0\uc5b4\ud558\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 115\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00e8 aniversari del naixement d'Amelia Earhart", "share_text": ""}, "it": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00b0 anniversario della nascita di Amelia Earhart", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9\u05dc\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d4\u05d0\u05e8\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 115 \u05dc\u05d0\u05de\u05d9\u05dc\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d4\u05d0\u05e8\u05d8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Amelie Earhartov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0661\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Com\u00f3radh 115 bliain \u00f3 rugadh Amelia Earhart", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharti-ren jaiotegunaren 115. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharti 115. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Amelia Eirhart", "hover_text": "Amelia Eirhart-\u0131n 115-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 Aniversario del nacimiento de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart's 115th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0438 \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 Aniversario do nacemento de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115e Geboortedag Amelia Earhart", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart'\u0131n 115'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Am\u0113lija Erharte", "hover_text": "Am\u0113lijas Erhartes 115. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115-asis Amelios Earhart gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba cumplea\u00f1os de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "is": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Ameliu Earhart", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart - 115. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00e8me anniversaire d'Amelia Earhart", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0415\u044a\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0415\u044a\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Hari lahir Amelia Earhart ke 115", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Amelie Earhart", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u098f\u09ae\u09c7\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0987\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09be\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099f-\u098f\u09b0 \u09e7\u09e7\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. Geburtstag von Amelia Earharts", "share_text": ""}, "da": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 vuotta Amelia Earhartin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 \u00e9ve sz\u00fcletett Amelie Earhart", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2 \u30a4\u30a2\u30cf\u30fc\u30c8", "hover_text": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2 \u30a4\u30a2\u30cf\u30fc\u30c8 \u751f\u8a95 115 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 ani de la na\u0219terea Ameliei Earhart", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhartning 115chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u7b2c\u4e00\u4f4d\u55ae\u4eba\u98db\u8d8a\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u5973\u98db\u884c\u54e1 Amelia Earhart 115\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 ani de la na\u0219terea Ameliei Earhart", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 115 ya kuzaliwa kwa Amelia Earhart", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Amelia Earharts", "hover_text": "Amelia Earharts 115:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010die narodenia Amelie Earhartovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u7b2c\u4e00\u4f4d\u72ec\u81ea\u98de\u8d8a\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u5973\u98de\u884c\u5458 Amelia Earhart 115\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0456\u044f \u0415\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u0456\u0457 \u0415\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. rojstni dan Amelie Earhart", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u0906\u092e\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0907\u0930\u0939\u093e\u0930\u094d\u091f\u091a\u093e \u0967\u0967\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SvjUe0hSdUMRDHSlDKOf8cQchTX9rVjElACimGtH4rbAfhgsLv3RxU-rLAXxz9sidvbxaLjYTZQttD_FG7EKexHaOKtPpK-u_1TaJy5RYA=s660", "query": "Amelia Earhart", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "4th of July 2012 #GoogleDoodle", "name": "4th-of-july-2012", "title": "4th of July 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/4th_july-12-hp.png", "run_date_array": [2012, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "4th of July", "hover_text": "Happy 4th of July!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jmILcKyXa5cytTPFqoo0pdr3WFmtibV1E9-UINCI8RYnl1nA1AwSgVlmnC36HqgD4S3nkrV2ucNUlPqfQ0mk_AvqI45XUu694cnqgkBD=s660", "query": "4th of July", "alternate_url": ""}], "hires_height": 88, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Grapes", "Wrath", "Cannery Row", "Mice", "Pearl", "Travels with Charley", "The Depression", "California"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p><a href=\"http://www.google.com/logos/2014/steinbeck/steinbeck14.html\">See the interactive version!</a><br />\r\n<br />\r\nThe doodle started out simple enough: Illustrate my favorite book,&nbsp;<em>Travels With Charley</em>. For those who haven&#39;t read it, John Steinbeck takes a truck camper and his standard poodle Charley, and drives around America.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/PQTnrJGcAxxkFGLzHO9FFpE8v84onXBYNnOD1WFigwXToe2v5ChVi3mSLwXEhAwJuU8ktE-lOhqMj5MyU5YHVwnztFXttAqLtYt8kLH7=s0\" style=\"border:0px none; max-width:100%\" /><br />\r\n<em>caption courtesy of a friend of a friend</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\">&quot;A TRIP TAKES US&quot;</p>\r\n\r\n<p>That could have been the whole doodle right there (and of course there is a lot more to the story itself), but you can&#39;t really do a doodle for John Steinbeck and not feature something as monumental as&nbsp;<em>The Grapes of Wrath</em>. 2014 also marks the 75th anniversary of&nbsp;<em>Grapes</em>&#39; publication, so that pretty much sealed it. My solution was to feature both, as well as a few other well-known books, with one letter in each title coming forward to spell Google.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/5_fU5fnbRyUvw-NryouVdhOHfXp956-Il1kCakRGuVsEKF7uUR2qjZKWayRZBqee5AdSrxq8Bs_wbFapnqIFgYsadoyEzRyEa4QPWJr0=s0\" style=\"border:0px none; height:186px; max-width:100%; width:739px\" /></p>\r\n\r\n<p>I thought these initial spot illustrations could act as a row of book spines, and clicking on them would open up into full-bleed book-cover-style illustrations with light animations. I explored this idea in many sketches. Here are some of the readable ones:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/Uuo2p0wjHRCSf2_SxcHKDAg6xPMDyMBo-OKX4Q0GtN8XCTTGaK1KxUhki2V_fNsO3viH4KzErT64aF9vZscBr0s4qwPAgGG_QoroTiI=s0\" style=\"border:0px none; max-width:100%; width:700px\" /></p>\r\n\r\n<p>I also thought it might be cool to have quotes pop up depending on where you clicked the illustration. Kind of like the blurbs on the back of books, only more interactive. This was a bit confusing during test runs though, and our brilliant UX designer, Noah Levin, came up with the continuous parallax scroll concept as an alternative.</p>\r\n\r\n<p>THE GRAPES OF WRATH</p>\r\n\r\n<p>Below is one of the first sketches I drew for my initial pitch. You can see that I was shooting for more of a book cover format originally.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh3.ggpht.com/5_j7pI5hf2CFX2Atz_ADvg461vG6yp_-Nc8BNnIbk3gnGWo8murbl_ndgumELJb8fvYwq3NLRPrp1hfMEskPefZNKxfsMONfhRHiGmlR=s0\" style=\"border:0px none; max-width:100%\" /></p>\r\n\r\n<p>The final did not change too much, even after I read the whole book to find possibly better scenes and quotes.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/DHMIpJGcV-RGBHPp1Y0s8tmmrqgFjahoSs5apVH1D6yFljLV2AJP8uQqTAcO1Y85IVwfqbLEujBdhZOV_6d-98vjVIdWQHoYYdoxShw=s0\" style=\"border:0px none; max-width:100%\" /></p>\r\n\r\n<p>CANNERY ROW</p>\r\n\r\n<p>On top of reading all of these books (the Penguin audiobooks are&nbsp;<em>amazing,&nbsp;</em>btw), part of my research included revisiting my hometown area of Monterey and Salinas. A few friends and colleagues came along (including the engineering mastermind behind the doodle, Kris Hom). Fun fact: the four of us from the trip are represented as frogs in the Cannery Row illustration:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><br />\r\n<br />\r\n<img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/KWFxCZngb0EbcZ5A5kTbDwipg6LbR_qIdXWqNbghPYQp8Ey63-jaQ9YGOG94-siqxxsYDTEUnMzzBpQWqtQFCWK_0RpIjWxfcrLmVR8=s0\" style=\"border:0px none; height:363px; max-width:100%; width:550px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh4.ggpht.com/MYobEs7mUKV7oaqslh8WTDHQ9YBNBrpxTW0PDVZ7tzd-z6tnbTZM4lTGu3a_-9paZz1nVWXmFOC5t4ZfYMBE8rJor8mQN3XD01MhXTXy=s0\" style=\"border:0px none; height:285px; max-width:100%; width:467px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh4.ggpht.com/Aw5XLOOWKjqmzB5rxjpzvSMAChpzJnuHoDFsd1Wi6T3_ddwRcBR1omtYbmD4WHTLCJqiM-72dFfCj7n2OUTuotx5yxWyfXwnIpk7oNJj=s0\" style=\"border:0px none; height:285px; max-width:100%; width:467px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&quot;WE OUGHT TO DO SOMETHING FOR HIM&quot;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/v1JTSrr5ZzrcwKSvdrc75gNNIo6bwUOxs2yD4HcLz_Br26q8wlc9fApcUyJWezIVUYppbWtlZl730Dek19iY_jjvYiTtTdjJ9AwOps5x=s0\" style=\"border:0px none; height:349px; max-width:100%; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>I really enjoyed the parallels between Doc&#39;s study of marine biology and how Steinbeck observes the characters within Cannery Row. The bums, prostitutes, store clerk, Doc, etc, all relied on each other in some strange unspoken way; its own ecosystem. Placing one of the iconic cannery bridges in the reflection of a pothole pond was a subtle way of illustrating this parallel.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh4.ggpht.com/3pKr3O8tWZd9DyhicSp1tuYBKvfQObNPSu66nTGyrpTXhM2Y7PHdNKWxRaA__8GDZBadf8MKxlUUAHjFDBLn1jEW_uhbwd29K75XDFDhHA=s0\" style=\"border:0px none; height:362px; max-width:100%; width:519px\" /></p>\r\n\r\n<p>OF MICE AND MEN</p>\r\n\r\n<p>I have a newfound appreciation for this book, having only read it before in high school. What struck me most this time around was the struggle between reality and longing.</p>\r\n\r\n<p>The first illustration poses a question on that premise: Are the two men walking toward the physical farm to start a real job, or is this a walk through their imaginary &quot;fat of the land&quot;?</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/yDbwIsgjRfHXBYGdnCxaBzH-yzVUsi21Lte8rJpuNZuwvSiZpY3D9rzktOcfI8jMwxEm1nBBMQm6kg-RW0jtM99VUed4gq4sNCez0pAu=s0\" style=\"border:0px none; height:837px; max-width:100%; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/Pp8EM2sGl5c3M-pXk_N5PeORGpZCsMdwxijtMKjzBL0ng4f7wiKnFNz0wVWmcfuffIpnKmQ7JmWYCYQPqg1oM8VMHDi-Yj7nWHnsffRe=s0\"><img alt=\"\" src=\"http://lh3.ggpht.com/Pp8EM2sGl5c3M-pXk_N5PeORGpZCsMdwxijtMKjzBL0ng4f7wiKnFNz0wVWmcfuffIpnKmQ7JmWYCYQPqg1oM8VMHDi-Yj7nWHnsffRe=s0\" style=\"border:0px none; max-width:100%\" /></a></p>\r\n\r\n<p>You may also spot some influence from Ben Shahn, specifically his work,&nbsp;<em>Beautitudes</em>. He has a tonal sensibility (both artistic and social) that goes hand in hand with Steinbeck&#39;s words, and hopefully some of it trickled its way into these illustrations. He has definitely played a big part in my growth as an artist recently and this seemed like the right time to thank him for it.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/D23msk7i9SB6b-hON_0bhxekPFSxpoq8Fm9zQ8Bgfsg1H7dCFixeT8qTgsIfwqB3NT0Thk0a7QIBFrWiET6wiEzccrSgsYC-MLk8YGlafw=s0\" style=\"border:0px none; height:602px; max-width:100%; width:700px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/DWs3X56HDQEwy42laK267s6_OAsw_Od-InyPDpC5HdDUdB5kepbGWi3lsxneF5hMH0aJyeNzAQeM4VNa81cHAfgWv7Q_lupilSErGAA=s0\" style=\"border:0px none; height:349px; max-width:100%; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>The quote above is taken slightly out of context from the moment it occurs in the story and this, to me, was a small victory &ndash; when illustration is more than just drawing the text. You&#39;re providing another viewpoint to the story without changing it, but creating more intrigue instead. One of the things I wish I did a better job on was identifying more of these unexpected moments throughout the series.</p>\r\n\r\n<p>THE PEARL</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh3.ggpht.com/WH_ih6QS1sF-HvHjEL2V-BYyS_GEecO9alZJyg7ErBOs3xLfb_-h-W5QSlBEGbbKltfBO55K-YVOvJBJjiHapsHJG34ZhLtAtvPfqofy9w=s0\" style=\"border:0px none; height:670px; max-width:100%; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>I chose The Pearl because it is my dad&#39;s favorite (he&#39;s the one that got me into Steinbeck years ago). In the above sketch, I drew the shape of The Pearl enclosed by the village, as Kino&#39;s discovery of the Pearl brings the entire town upon him and his family. The sea image became the final concept for the cover, but the village scene comes back to haunt us.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><br />\r\n<img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/ZqEFXATp2x5MhFvCGukMkKQh306QgI6b5NWTg-A7gfBrrfDNYc3fIG-UPebRS2KFrrchJmLMxZuEIYw9VM-6e1rHeu0eCxeYiwuLs4qb=s0\" style=\"border:0px none; height:349px; max-width:100%; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/AIhDx1lgNYitivKCWJ2HfcQItIqYi69NjKGxt3NC3nq36uN4avaZs_VMwSmfXUD8Fj5jOzKxJTW6dAdXoeTWuD8WVX6OyyGBzGPJs4YKxQ=s0\" style=\"border:0px none; height:329px; max-width:100%; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>THE LOG FROM THE SEA OF CORTEZ</p>\r\n\r\n<p>This book was eventually cut out, but I intended it to be another homage to one of Steinbeck&#39;s biggest inspirations and closest friend, Ed Ricketts. You can see how elements of the sketch ended up in the Pearl, and thankfully, there was a chance to draw Ed in the form of Doc in&nbsp;<em>Cannery Row</em>.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/Z6yapIHgrOpHTHg8hCIpa1bPRbf_obNUABJxKDdWr5Qd_CzmJ7SB5FBLdFIOSJw7SFjd4_clzrbCftC9wVsuofbIz8_hK1zOWo5_0-GQ=s0\" style=\"border:0px none; height:579px; max-width:100%; width:479px\" /></p>\r\n\r\n<p>TRAVELS WITH CHARLEY</p>\r\n\r\n<p>Coming back to Charley, I guess one question people might ask is why not end Googl<em>E</em>&nbsp;with the obvious&nbsp;<em>East of Eden</em>? That&#39;s totally valid (and has been asked), but I wanted to end this doodle on a somewhat lighthearted note. It&#39;s also an autobiographical book, and serves nicely as an About the Author section at the end of this doodle. Still, I think the message in&nbsp;<em>Travels</em>&nbsp;of observing ourselves and our country is an important one.&nbsp;Things do get a little heavy toward the end of the trip, and even in escapism we are forced to confront things.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh4.ggpht.com/v9lhb2NIZnJTamez_DXcH3LM2eWi-QJwJTXdWWITW3m02oDRti0_acz4aUC6QxRvUBkfY5eezEjvnqfG7ObrzEdN99ikpjQ6nPw_7lss=s0\" style=\"border:0px none; height:180px; max-width:100%; width:275px\" /><br />\r\n<em>...but not always</em></p>\r\n\r\n<p>John Steinbeck did write that his great mission was &quot;to help people understand each other.&quot; And it&#39;s amazing how often, despite being published fifty to seventy-five years ago, he amazes me with advice that we as individuals and as a society could benefit from today.</p>\r\n\r\n<p>Thanks for the journey, Mr. Steinbeck.</p>\r\n\r\n<p>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=mike+dutton\" style=\"color: #6611cc; text-decoration: none;\">Mike Dutton</a>, Doodler</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.3-cta.gif", "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "hires_width": 519, "persistent_id": 6542922040213562, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 124, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 180, "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi", "query": "Dominican Republic National Day 2016"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.goog
