<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif" />
<meta property="og:title" content="Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif" />
  <meta property="og:image:width" content="276" />
  <meta property="og:image:height" content="128" />
    <meta property="og:description"
          content="Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="winter-olympics-2002-skeleton/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="piet-mondrians-130th-birthday.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="w_olympics_02-12.gif" id="hplogo-img"
           alt="Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 24, 2002</div>
        <h2>Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lantern Festival 2013" href="lantern-festival-2013/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lantern_festival_2013-1058005-hp.jpg" alt="Lantern Festival 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Artist of Thailand" href="national-artist-of-thailand.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="artistday09.gif" alt="National Artist of Thailand">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Estonian Independence Day 2012" href="estonian-independence-day-2012/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="estonia-2012-HP.jpg" alt="Estonian Independence Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Rosalía de Castro’s 178th Birthday" href="rosalia-de-castros-178th-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg" alt="Rosalía de Castro’s 178th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Italian Elections 2013" href="italian-elections-2013/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="italian_elections_2013-1223006-hp.jpg" alt="Italian Elections 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2006 Torino Olympic Games - Hockey" href="2006-torino-olympic-games-hockey/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics06_hockey.gif" alt="2006 Torino Olympic Games - Hockey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey" href="2010-vancouver-olympic-games-ice-hockey/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics10-hockey-hp.png" alt="2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Estonia Independence Day 2013" href="estonia-independence-day-2013/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="estonia_independence_day_2013-1057005.3-hp.jpg" alt="Estonia Independence Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Estonian Independence Day 2011" href="estonian-independence-day-2011/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="estonia11-hp.png" alt="Estonian Independence Day 2011">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 24], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890) #GoogleDoodle", "name": "victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890", "title": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 7], "hires_width": 900, "translations": {"es-419": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp2x.jpg", "query": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jvENotsSgtMAJVBqn2Cc3owKIA8fH1jETIjs9ZpLwbEfmggIkPb4mGBFAjxcGvRJKQeUt6Z0HpAxE0ZBOGum8YaJ8UPCNKw7e0Cq60E"}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-skeleton", "title": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "run_date_array": [2002, 2, 23], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "gold", "medals", "fire", "torch", "rabbit", "bunny", "bear", "fox", "Current Event", "Confetti", "podium"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-closing-ceremony", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 679006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2013", "title": "Lantern Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lantern_festival_2013-1058005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OwYOZDTCT2rNxlXK6iTrKJFGm8SZvb0Q7gPWjKmEDB40vqeos-j0il3JWmwEc3uPdlAO1Gadjr5lx8wW0c88fbgQXd67DKUw0ZUhw6vJ=s660", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wkOyl61hsC6iKCmrvaC3GeVAJpW73akbO7FochPFQLZrgV1M5g9tr6LxRVvaBxsD30ctnh_-kMB3eK6Jdmanw44ni4mWoBdtuynLAHw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Artist of Thailand #GoogleDoodle", "name": "national-artist-of-thailand", "title": "National Artist of Thailand", "url": "//www.google.com/logos/2009/artistday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19, \u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A9YPi219UwDXtrW9InAzz6SMfQFbsY7XFDA0zTxJ4sKgMgQEo1z4CyJAOa4UPTYezwk-dgQHMa2p2paHsrz6AJH9lZi9wZ5qjclz4LY5=s660", "query": "National Artist of Thailand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonian Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2012", "title": "Estonian Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/estonia-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-K6TxJiXCiTHIazAXsAOsavnnHYKpnleRLPjFRZTo-NABMlPwZjUrIe2fyDx83qKsTXUljKJEeZDuBIG6XCMkJfJI9RXtFR9HKLcmM2=s660", "query": "Estonian Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "query": "Rosal\u00eda de Castro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "italian-elections-2013", "title": "Italian Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/italian_elections_2013-1223006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Elezioni 2013", "hover_text": "Elezioni 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eWRBMgHejrh37ZViDEBOZ1ygHOKetFi8bqAz9sy8afblEFAB7A5e-f315rT_dweXv7TBhsu4eiyH37UcW4X7fWwLnJgiDRh20oAkV34=s660", "query": "Italian Elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cudranOXMt5kO83VsQngHKfJPHSP80IdkciIWRkk_4rH5nAjKBsygEgzK-Ivm_hUY1SYoI1HUYhD04iY76jy3DbWfUh3wTvNtuG5Ns8W"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Hockey #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-hockey", "title": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_hockey.gif", "run_date_array": [2006, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4i7VUfqt1ff5h6VU3ftmseXgl9D5wWFHPROwsT-IjuLFQ8SPBkcEMeChEYVvnVSQbCuvO8z40L-DaR4wiE8xg_V-MWjYhJzMIKvhAC8l=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Hockey"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ice-hockey", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-hockey-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7p2a5DM8yBlbj9fKROf0XrJgmt-ZfQBsuAveqpbBACzc5fA_U8ZnQKMD9mbB-HM2iS2XXAaAq7bSX1muUyL5S4pTO6lyjXWXIjON5uFv=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "estonia-independence-day-2013", "title": "Estonia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/estonia_independence_day_2013-1057005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Eesti Vabariigi 95. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/orV0xBH5Uh5LQ0GItR1v4KOULfbJCdR-o_giObjRg__fFLvq7zqqGp-wlJlVLFSv7-zXsFEQKAIQZ7Mj_GELTsgGgSz0C2ZMHd6pw4qB=s660", "query": "Estonia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9QxMLhQVSwjOOS-N4J12WfSog8tRuqlkHSAEeu-GPP0L3ZeLj7UNpvg9mAoZbGttX078wSA9go2i75cg7amIh1mR7738RLSWAseHNhGk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonian Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2011", "title": "Estonian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "query": "Estonian Independence Day 2011", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 24], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890) #GoogleDoodle", "name": "victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890", "title": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 7], "hires_width": 900, "translations": {"es-419": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Victoria Ocampo", "hover_text": "124\u00ba Aniversario del Nacimiento de Victoria Ocampo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/victoria-ocampos-124th-birthday-born-1890-5721100080119808-hp2x.jpg", "query": "Victoria Ocampo's 124th Birthday (born 1890)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jvENotsSgtMAJVBqn2Cc3owKIA8fH1jETIjs9ZpLwbEfmggIkPb4mGBFAjxcGvRJKQeUt6Z0HpAxE0ZBOGum8YaJ8UPCNKw7e0Cq60E"}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-skeleton", "title": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "run_date_array": [2002, 2, 23], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "gold", "medals", "fire", "torch", "rabbit", "bunny", "bear", "fox", "Current Event", "Confetti", "podium"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-closing-ceremony", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 679006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2013", "title": "Lantern Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lantern_festival_2013-1058005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OwYOZDTCT2rNxlXK6iTrKJFGm8SZvb0Q7gPWjKmEDB40vqeos-j0il3JWmwEc3uPdlAO1Gadjr5lx8wW0c88fbgQXd67DKUw0ZUhw6vJ=s660", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wkOyl61hsC6iKCmrvaC3GeVAJpW73akbO7FochPFQLZrgV1M5g9tr6LxRVvaBxsD30ctnh_-kMB3eK6Jdmanw44ni4mWoBdtuynLAHw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Artist of Thailand #GoogleDoodle", "name": "national-artist-of-thailand", "title": "National Artist of Thailand", "url": "//www.google.com/logos/2009/artistday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19, \u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A9YPi219UwDXtrW9InAzz6SMfQFbsY7XFDA0zTxJ4sKgMgQEo1z4CyJAOa4UPTYezwk-dgQHMa2p2paHsrz6AJH9lZi9wZ5qjclz4LY5=s660", "alternate_url": "", "query": "National Artist of Thailand"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonian Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2012", "title": "Estonian Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/estonia-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-K6TxJiXCiTHIazAXsAOsavnnHYKpnleRLPjFRZTo-NABMlPwZjUrIe2fyDx83qKsTXUljKJEeZDuBIG6XCMkJfJI9RXtFR9HKLcmM2=s660", "alternate_url": "", "query": "Estonian Independence Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g", "query": "Rosal\u00eda de Castro"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "italian-elections-2013", "title": "Italian Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/italian_elections_2013-1223006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Elezioni 2013", "hover_text": "Elezioni 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eWRBMgHejrh37ZViDEBOZ1ygHOKetFi8bqAz9sy8afblEFAB7A5e-f315rT_dweXv7TBhsu4eiyH37UcW4X7fWwLnJgiDRh20oAkV34=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cudranOXMt5kO83VsQngHKfJPHSP80IdkciIWRkk_4rH5nAjKBsygEgzK-Ivm_hUY1SYoI1HUYhD04iY76jy3DbWfUh3wTvNtuG5Ns8W", "query": "Italian Elections 2013"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Hockey #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-hockey", "title": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_hockey.gif", "run_date_array": [2006, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4i7VUfqt1ff5h6VU3ftmseXgl9D5wWFHPROwsT-IjuLFQ8SPBkcEMeChEYVvnVSQbCuvO8z40L-DaR4wiE8xg_V-MWjYhJzMIKvhAC8l=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ice-hockey", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-hockey-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7p2a5DM8yBlbj9fKROf0XrJgmt-ZfQBsuAveqpbBACzc5fA_U8ZnQKMD9mbB-HM2iS2XXAaAq7bSX1muUyL5S4pTO6lyjXWXIjON5uFv=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "estonia-independence-day-2013", "title": "Estonia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/estonia_independence_day_2013-1057005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Eesti Vabariigi 95. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/orV0xBH5Uh5LQ0GItR1v4KOULfbJCdR-o_giObjRg__fFLvq7zqqGp-wlJlVLFSv7-zXsFEQKAIQZ7Mj_GELTsgGgSz0C2ZMHd6pw4qB=s660", "query": "Estonia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9QxMLhQVSwjOOS-N4J12WfSog8tRuqlkHSAEeu-GPP0L3ZeLj7UNpvg9mAoZbGttX078wSA9go2i75cg7amIh1mR7738RLSWAseHNhGk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonian Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2011", "title": "Estonian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "query": "Estonian Independence Day 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 23], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-closing-ceremony", "title": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "run_date_array": [2002, 2, 24], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Swiss National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2015", "title": "Swiss National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/swiss-national-day-2015-6237153222721536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": "1. d'avust #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": "1er ao\u00fbt #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": "Sch\u00f6nen 1. August! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": "1. August #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/swiss-national-day-2015-6237153222721536-hp2x.jpg", "query": "Swiss National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N9WsPrRpE0jGgvzJxMR85CinOVQ6u5h_sJrJ6Q32AI1qz-KZolN4hlB6EptctkhCC-0JsjoqDbE5ubQFCrgXMyK1ZQHsup-HRBserSfW"}, {"hires_height": 284, "share_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "duke-kahanamokus-125th-birthday", "title": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/duke-kahanamokus-125th-birthday-5160763417165824-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 24], "hires_width": 1400, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "share_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7\u05d5", "hover_text": "125 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7\u05d5", "share_text": "125 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku-ren jaiotegunaren 125. urteurrena", "share_text": "Duke Kahanamoku-ren jaiotegunaren 125. urteurrena #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125.\u00ba aniversario do nacemento de Duke Kahanamoku", "share_text": "125.\u00ba aniversario do nacemento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Ulang tahun ke 125 Duke Kahanamoku", "share_text": "Ulang tahun ke 125 Duke Kahanamoku #Google Doodle"}, "es": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125.\u00ba aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku", "share_text": "125.\u00ba aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "share_text": "Today is Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku 125-asis gimtadienis", "share_text": "Duke Kahanamoku 125-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Duke Kahanamoku ", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u885d\u6d6a\u4e4b\u7236 Duke Kahanamoku 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "Duke Kahanamoku 125\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 125 \u0e1b\u0e35 \u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 125 \u0e1b\u0e35 \u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku", "share_text": "Aniversario 125\u00ba del padre del surf #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku - 125. rocznica urodzin", "share_text": "Duke Kahanamoku - 125. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Il y a 125 ans naissait Duke Kahanamoku", "share_text": "125e anniversaire du p\u00e8re du surf #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": " \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "share_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamokus 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Duke Kahanamokus 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio do pai do surf #Aloha #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af", "hover_text": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af \u751f\u8a95 125 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af \u751f\u8a95 125 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Duke Kahanamok", "share_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u0458\u0443\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "125. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0458\u0443\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443\u0430", "share_text": "125. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0458\u0443\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0", "hover_text": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku 125 \u00e5r", "share_text": "Duke Kahanamoku 125 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6e38\u6cf3\u540d\u5c06 Duke Kahanamoku\u8bde\u8fb0125\u5468\u5e74", "share_text": "Duke Kahanamoku \u8bde\u8fb0 125\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125. Geburtstag von Duke Kahanamoku", "share_text": "125. Geburtstag von The Big Kahuna  #GoogleDoodle #Hangloose"}, "sr-Latn": {"query": "Djuk Kahanamoku", "hover_text": "25. godi\u0161njica ro\u0111enja Djuka Kahanamokua", "share_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Djuka Kahanamokua #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Hari lahir ke-125 Duke Kahanamoku", "share_text": "Hari lahir ke-125 Duke Kahanamoku  #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125. obletnica rojstva Duka Kahanamokuja", "share_text": "125. obletnica rojstva Duka Kahanamokuja #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/duke-kahanamokus-125th-birthday-5160763417165824-hp2x.png", "query": "Duke Kahanamoku", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sMUhoxU_aCJC_BKMEXzXrsRbVCdo5mWkC_yQfq9lkTUPrYF4tMmknxIG82GGkLwR1pBOC2LPnfEkq2mCxmvwgO-G4JKNl1MeBag3A04"}, {"hires_height": 284, "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gustavo-ceratis-56th-birthday", "title": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 11], "hires_width": 636, "translations": {"bg": {"query": "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "hover_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "share_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438"}, "ko": {"query": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0", "hover_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp2x.gif", "query": "Gustavo Cerati", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1NZh8BiY3AbSibtnOXCJJBYx9KbFjHHEI9_Y859EYhECpNYpEswPB7h_6HUli2u87oQfwi2eXd_AG053CofhP3E35ySWAOgCOsU9e1UbQ"}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "rabbit", "bunny", "Current Event", "sled", "track", "goggles"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Skeleton #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-skeleton", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 681004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Oslo 2011 Holmenkollen #GoogleDoodle", "name": "oslo-2011-holmenkollen", "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "query": "Oslo 2011 Holmenkollen", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hyo-seok Lee's Birthday #GoogleDoodle", "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "query": "Hyo-seok Lee's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-figure-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_figure_skating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-fQx3PtlpCkH63VCOx8nj13x0dNj1sVBnrdw4T3Pe-8pYgcOP4qfoNIj0VBdkQar0jP-YsElVevBpifi52Mk7cwUhvQxnKm_eGoiYzRUwg=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Men's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "mens-day-2008", "title": "Men's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2009/mensday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f", "hover_text": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-0V-fH5xPsVLdx6a00z-r_zXGMg0ZTXOzOtRpcodk0lDrsuSp30P-G7VrN1GcoKnJwTJRqL2cXW68x8TFmmPjxKWNspGMCw4vVcaEan=s660", "query": "Men's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-freestyle-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-freestyleski-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e1ueuMDmP58Oqe1mQ_TLZQlDJrhfXDcQ43EHzOdFSx9FoZG4G4qMcknvd3jLa6sv2wUGtcSND54TgTdbEonTLw2O5ANwsjoW9CSGzz3PyA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 22], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-skeleton", "title": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "run_date_array": [2002, 2, 23], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "is_dynamic": false, "width": 310, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dia Dos Namorados 2012 #GoogleDoodle", "name": "dia-dos-namorados-2012", "title": "Dia Dos Namorados 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/namorados12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz dia dos namorados!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wxpcFK9rTGPv7UIWlS26XdYyI4j2HHT76BPcT7gTuZECJD02Qu5UWYRn78td_XIFe4nTXWYSDrnrFfDe5kfadgkyayvfTN_ndxkSYVn8=s660", "query": "Dia Dos Namorados 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Jubilee #GoogleDoodle", "name": "queens-jubilee", "title": "Queen's Jubilee", "url": "//www.google.com/logos/2012/jubilee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "queen's diamond jubilee", "hover_text": "The Queen's Diamond Jubilee", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LhXkv0AP35YtPfXaBvlnyrLQUmJKEozZIenWvENfU-wCuSPAso9scxvXhMVlrhHCUyUSIBr9OGdmKUuwxRXV-M8De6ZpJ04VK-_nbzf7=s660", "query": "queen's diamond jubilee", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Italy 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-italy-2012", "title": "Republic Day Italy 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicdayit12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "festa della repubblica", "hover_text": "Festa della Repubblica", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7KH40-pVTCmLzUs70KU43B5kHsxiVXHGUb1xkcdO-6aDtMXgqI2hw_ChFYl_zuLuOnS5ump4XqOis0FtXSmtLc21ZHjBFhz9K4WBDID=s660", "query": "Republic Day Italy 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-speed-sakting", "title": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "run_date_array": [2002, 2, 21], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "bear", "Current Event", "curling stone"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "hires_width": 310, "persistent_id": 678006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7", "query": "Lantern Festival"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s", "query": "Edward Gorey"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 21], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Armenia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "armenia-independence-day-2015", "title": "Armenia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/armenia-independence-day-2015-5641334169796608-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 21], "hires_width": 1000, "translations": {"hy": {"query": "\u0540\u0561\u0575\u0561\u057d\u057f\u0561\u0576\u056b \u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0561\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0540\u0561\u0575\u0561\u057d\u057f\u0561\u0576\u056b \u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0561\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 24\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0531\u0566\u0561\u057f \u0561\u0576\u056f\u0561\u056d \u0540\u0561\u0575\u0561\u057d\u057f\u0561\u055c\u0576 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/armenia-independence-day-2015-5641334169796608-hp2x.jpg", "query": "Armenia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZrOx-5mLeEh1Z_fYTV46NLDzwCOGvp0Rqcv3w5Gs2BoR08Gp_GeOSHwdPYuUoHO_U3yrZBRwBu6vfLDQFonCKFdVPCP0tq3asxjEdK9w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Father's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-australia-new-zealand", "title": "Father's Day 2015 (Australia, New Zealand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-australia-new-zealand-5183527591084032-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2015", "share_text": "Happy Father's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-australia-new-zealand-5183527591084032.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0NeKR3dXL7KQorJEZ-lzELzVuLmdcoxtyrq3ysBRAxfokIyXsNbK0yvDaBswfn98837snzGZoeJi-fA_Eg3WsWUIAQA4AyT3Wg2kkS_D"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Nicaragua National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nicaragua-national-day-2015", "title": "Nicaragua National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nicaragua-national-day-2015-5476639739740160-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Nicaragua", "hover_text": "Independencia de Nicaragua", "share_text": "Independencia de Nicaragua #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nicaragua-national-day-2015-5476639739740160-hp2x.jpg", "query": "Nicaragua National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3d5caOgkmfdT3tRgJX9P7SFXylJDi-Lj7QGiUZMwUTMRTaDVteOuhoro77VTZSEM_7mTY9DIjWqWl7OWri_kbYMayjp4FimVOsmUaeNqUg"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-snowboarding", "title": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "run_date_array": [2002, 2, 20], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "stop watch", "fox", "Current Event", "skates"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-speed-sakting", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 678005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Curling #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-curling", "title": "2006 Torino Olympic Games - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_curling.gif", "run_date_array": [2006, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6dus9xkSGCY194vVtV4-ypSqEYLy7qeh_oDLEqvOEKjBdQi4PeH55D83S3Pirb8MtfmGj8DpeA-XoXqd22UFzNv_sX6rxVOWbLQiZQxI=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2012 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2012", "title": "Carnival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/carnival12-hp.png", "run_date_array": [2012, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gMqxu35RQyYJE0RNFN-m7-HUDziUaVkc2dvSlCYTPVKhzKwwagDG73hjKxbMSQReEqeCw1ue4i9_i97ZYkQK4C9PqyisEHx9bZmC-pk=s660", "query": "Carnival 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Bobsleigh #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-bobsleigh", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Bobsleigh", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-bobsleigh-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ndAxetJXfu1G-iCHixBoGPjbh-qk_kn2vSuhUEnZuEXbt-7Q_y2bFhTbzpBaMeOOpCflKCm3I7LkNBc3gLPxKmAQC3OyYDnPFE_aV938=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2009 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2009", "title": "Carnival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/carnaval09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "carnaval", "hover_text": "Carnaval 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o05b3Yzl4hsjOUP34zF7cdsafSFAWirKXEUnD8ODkZHGsaOVg_iM2CQ2xwYBUWutD_InjPR_0wSUaXiUuuy4RR-ThhsR9Xx-eJ76iao=s660", "query": "Carnival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Su-Geun's Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-su-geuns-birthday", "title": "Park Su-Geun's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/park_su-geuns_birthday-1055005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc218\uadfc", "hover_text": "\ubc15\uc218\uadfc \ud0c4\uc0dd 99\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3kTlwQvxbPI_GlSuB0Jp11xRgXGKMjq8hVEiIEiQaNeX2ZT67k6xHE3jGU58PcelDBvhVcbZZW2lnYbalKwwdX40cRqekZVs5mIruZiY=s660", "query": "Park Su-Geun's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kyirHnFRLhp5dFnUlk1PMXpwe8YJemQna7qPvoIMhQ-z19J5PpXk-eIWhokd-27QGr1ec3Ql1t_SkWUuNFUIbUJ8y-90GUC41wjxITWd"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 20], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-speed-sakting", "title": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "run_date_array": [2002, 2, 21], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 190, "share_text": "C.V. Raman's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cv-ramans-125th-birthday", "title": "C.V. Raman's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/cv-ramans-125th-birthday-5688529564729344-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 7], "hires_width": 489, "translations": {"en": {"query": "C. V. Raman", "hover_text": "C. V. Raman's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/cv-ramans-125th-birthday-5688529564729344-hp.jpg", "query": "C. V. Raman", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C4eT0Fyf4VpASJ-uxGohEkmV7r0qE-buC7Gjc5n1_24ppVMXmlhqDNGmUjoJNGN60io8QsRQUNz3tcxg09pI8lpC5TPigHndUwtlQyWjhQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Multiple Countries) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-multiple-countries", "title": "Children's Day 2013 (Multiple Countries)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-multiple-5135440856219648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Universal del Nen", "hover_text": "Dia Universal del Nen", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata mondiale infanzia", "hover_text": "Giornata Mondiale dell'Infanzia", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na bP\u00e1ist\u00ed", "hover_text": "L\u00e1 na bP\u00e1ist\u00ed", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Umearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Umearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwezingane ", "hover_text": "Usuku lwezingane", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Universal do Neno", "hover_text": "D\u00eda Universal do Neno", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "U\u015faqlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00dcmumd\u00fcnya U\u015faqlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Kinderdag", "hover_text": "Kinderdag", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des droits de l'enfant", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltkindertag", "hover_text": "Weltkindertag", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta 2013.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lapsen oikeuksien p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Lapsen oikeuksien p\u00e4iv\u00e4 2013", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovni dan otrokovih pravic", "hover_text": "Svetovni dan otroka 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bjcbk884if2EpO1RCEyHHXuwYe_5FqJEcHOYt1pxp6De3E2_LZduNiWfGwVbj-0YVU6StMG49sHQ1lcLDGGlcFBs6ay7Ljpiefi8V9w0=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p0kRmY2DuwCOgz9eAqjKfCfiJK-XeNuzZ-jLNxGOeBef1GoFC1k9fQhsfe-fSyT1MNRwzaKADO2d94jzw-ztRvl6AcAw48808Pw244Gy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leon \u0160tukelj's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leon-stukeljs-115th-birthday", "title": "Leon \u0160tukelj's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leon-stukeljs-115th-birthday-5846034605408256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Leon \u0160tukelj", "hover_text": "115. rojstni dan Leona \u0160tuklja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KQawtUdMqDmPu1KdY95HTeE15zbmXzQA4UmBhLpL1CyI9nbU24NobN-c_UM9JI0I3FulaOGFo2QarBEekBavovgZWpLRTzu4stfaSJXG3Q=s660", "query": "Leon \u0160tukelj's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3O2fPNAyZEBFh_dOgeWPrzSvvYWaqSiYag6SQ-NTzAftQjluQnTESWqPI_ZnjT4O-BJQr7lrjOdHbXAMF7kC6M7tCmIhMfBUm8Qx4YHW3g"}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-ski-jumping", "title": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "run_date_array": [2002, 2, 19], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "snowboard", "upside down", "snow board", "Current Event", "bear"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-snowboarding", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 679005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-freestyle-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_freestyle.gif", "run_date_array": [2006, 2, 20], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FVUpICMyvLjLptMbxRTLFL_l6lS8iYG-RMhps3T06SyI34rh_RU8AsNBePBcWn7CitJq5CCzI1JYy8l4fO0uP3uJXomNDncRDiuAPqIGgg=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing"}, {"hires_height": 180, "share_text": "Mihaly Munkacsy's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihaly-munkacsys-birthday", "title": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 20], "hires_width": 478, "translations": {"hu": {"query": "Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "hover_text": "167 \u00e9ve sz\u00fcletett Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "query": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 19], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-snowboarding", "title": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "run_date_array": [2002, 2, 20], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - Malaysia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-malaysia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2014 - Malaysia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-malaysia-winner-5646686617600000-hp.png", "run_date_array": [2014, 9, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\"Malaysia to me is...\" by Lee Yee Run", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\"Malaysia kepada saya adalah...\" oleh Lee Yee Run", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1p2RujHFVii-uPe43F7V_lYXCfFxp3SRcHQe7mLeh78JI5oBf_kF_wCmUOqNdve55vMDFQnW3az93DZ4SKOs2NzMzumkeTzUlJYCk48=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVvJ4Caur-PWr_3YeBwPbwIBXyXutAj4TOSY-f1IjNtj79E5R6QE0rQhCnVbxylCD7pqX87FTF0hfEldwNualvq7Y1LOlVZ56gG9G0Wx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovico-ariostos-540th-birthday", "title": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ludovico-ariostos-540th-birthday-4772175709995008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Ludovico Ariosto", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Ludovico Ariosto", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DuRDWi1qKZmEDi18k2b7BYIYPIhLX-SS1TOImuLof3HfGbIBr5ru0lB_0iV5NWvrN8ZwWPWBb71wZGlblnAjFtaaaRI-fa6NBBqbPfZjdw=s660", "query": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WYLpe2qMLJUy0z_yT-D0NGKen39EPGF-JwwGHSy6S2GzbyiXPlYZfTOYulz6ES-NUHjGQbLYkEfhc9NmiDNA-B4nzWvKwmXWQCB9rOE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-costa-rica", "title": "Children's Day 2014 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-costa-rica-4985723144896512.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Costa Rica", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0QgH501KcA02gmcfPK_eY9iiBScYnLRupY5TwxbWepa_w0K9wl8dzPJqFRjgAPAdVF1OlpT8vJH2mvOPOF_VJPC6H67oHxOJkOFmMo1X=s660", "query": "Children's Day 2014 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yxnIvZu_DOk8O4_YbPUQh1CBQr0oo9ges1D8AbdryA7D7pjjHendeSrkDF-k-x-2HEgt-sOfyrlbpnA7Kl6mrRAbJywB6O_raTIUe7yY"}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-hockey", "title": "Winter Olympics 2002 - Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-6.gif", "run_date_array": [2002, 2, 18], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-6.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "ski jump", "Current Event", "skis", "goggles", "fox"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-ski-jumping", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 680004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015-vietnam", "title": "Lunar New Year 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-vietnam-6328689713217536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tet", "hover_text": "Happy Tet 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iq2rXSlXUkosrq3TalwXFAXvJkItiV0djZy5Gp33KpoJaPMSwV6Yn4jBlgzLYkOVHXYn8ijTWfHjxINVZvzFjl1TJGU_xyX6VKzumChm=s660", "query": "Tet", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3DwcUlugVRgjLYBmWYMY-xTryk9HFYOS28qQRmkr7eLWNwvqtfznkY3R3F_I0R3iz1h3KEIrnUDG6DWDPGS-PWFtDcNz5aRbjiESMln"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015", "title": "Lunar New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-5753824463552512-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nouvel an lunaire 2015", "hover_text": "Nouvel an lunaire 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "hover_text": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u6625\u7bc0", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Chinesisches Neujahrsfest", "hover_text": "Mondneujahr 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno Lunare 2015", "hover_text": "Capodanno Lunare 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u6625\u8282", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina 2015", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99 2015", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4cRmZvIphTDqFiWZFrJWGz_D4PWMQYxe6JCHtaRwYUO5yTTjbNzb0VYC7xHvmJn2tTVZPSSg9NZ9sXZYfwn0HTwKqlZKn3TqguWi-ao=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b_pdtGKBTFlbxOSsLEkI1w8pviVUEiU21OEABa-me9baxlmDtTFr4xOe9jFK9wMH1aDyqe9spOsHmDsHGMbOZY-upKaA3wyCPlUS5Xi4", "query": "Lunar New Year"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ski-jump", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-skijump-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1aee3sWLn5nfJ6c5SkL5zNiCaU6Nahj_EMbJ4hauufBwFUQanBcbjeJDYPfPFHnSz_B5IrnwYeh1ZU8Pn7LQKRrJzwomrjGs88JopCy=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Start of Cricket World Cup 2011 #GoogleDoodle", "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "query": "Cricket", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "query": "Brancusi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriele-munters-137th-birthday", "title": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 19], "hires_width": 1176, "translations": {"fr": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137e anniversaire de la naissance de Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137. Geburtstag von Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zE9n-XIsepjrQnym1BkqvNLfZyU54SxgrMDlq6ubjAYwsvKRjIybJZyfQjFPUahjx0JXEaovojAw9dSVYYz4nD51481ZjQGuFm5a4e6J0g", "query": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-apskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8DSOZGZ0TzQjc64BBGdZj5ktZJzaV7RSRxBJFldD5rRND6OSI1R5fHgEDv23ZnJhli89B2Ipp_Be-nWcmSy0eQbq58lQ4LeoZKWu-4=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nicolaus-copernicus-540th-birthday", "title": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nicolaus_copernicus_540th_birthday-1041005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2", "hover_text": "540 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 540 c\u1ee7a Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Nicolau Cop\u00e8rnic", "hover_text": "540\u00e8 aniversari del naixement de Nicolau Cop\u00e8rnic", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niccol\u00f2 Copernico", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Niccol\u00f2 Copernico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 540 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopern\u00edk", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mikul\u00e1\u0161e Kopern\u00edka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0665\u0664\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Com\u00f3radh 540 bliain \u00f3 rugadh Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nikolas Koperniko", "hover_text": "Nikolas Kopernikoren jaiotegunaren 540.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mikolaj Kopernik", "hover_text": "Mikolaj Koperniku 540. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba cumpleanos de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "id": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Ulang Tahun Nicolaus Copernicus ke-540", "share_text": ""}, "es": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "540e Geboortedag Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus'un 540'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Nikolajs Koperniks", "hover_text": "Nikolaja Kopernika 540. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mikalojus Kopernikas", "hover_text": "540-asis Mikalojaus Koperniko gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 540 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "is": {"query": "K\u00f3pernikus", "hover_text": "540 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Nikul\u00e1s K\u00f3pernikus f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miko\u0142aj Kopernik", "hover_text": "Miko\u0142aj Kopernik - 540. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nicolas Copernic", "hover_text": "540\u00e8me anniversaire de Nicolas Copernic", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Nikolaj Kopernik", "hover_text": "540. rojstni dan Nikolaja Kopernika", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540. Geburtstag von Nikolaus Kopernikus", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nicolaus Kopernikus", "hover_text": "Nicolaus Kopernikus' 540 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540 vuotta Nikolaus Kopernikuksen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nicolausz Kopernikusz", "hover_text": "540 \u00e9ve sz\u00fcletett Kopernikus", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Nicolaus Copernic", "hover_text": "540 de ani de la na\u0219terea lui Nicolaus Copernic", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9", "hover_text": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9 \u751f\u8a95 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 540 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u300a\u5929\u9ad4\u904b\u884c\u8ad6\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u5929\u6587\u5b78\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c 540\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4", "hover_text": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 540\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopernik", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010die narodenia Mikul\u00e1\u0161a Kopernika", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u6ce2\u5170\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c\u8bde\u8fb0 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 540 ya kuzaliwa kwa Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vJ3su1QwGKfy-qXy-7-jvDc2C6lf2Yo1cq84jS0PJuKmIMAPb2xAjsZneMrI1NOCBeHvPKjF1N4PGDUGRTrLTjAHT9-4L8pdZZqC5Zg=s660", "query": "Nicolaus Copernicus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wk3TWpL3Setg5Ks23qjvWWnFoBXctF2Hb-XQ9udSIWbZsL6C9ruvkbStn75ByLkgLyHiHWaFo9z9b7bARCsLh8xeQeGQwiyI62cd1OJT"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 18], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-6.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Hockey", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-ski-jumping", "title": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "run_date_array": [2002, 2, 19], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Hockey", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sven Wingquist's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sven-wingquists-137th-birthday", "title": "Sven Wingquist's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/sven-wingquists-137th-birthday-5469007343779840.4-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Sven Wingquist", "hover_text": "Sven Wingquists 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KzFE4u7bJoCzswQjezHGKk4B4Z6h7mculxve2oH9yjkDP0p3NyhrxKwxZvvsNb1ohTI7NzMQxo-yOkuIpMK-chnKFfbvXmqM5oKNuVCX=s660", "query": "Sven Wingquist's 137th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m9F-J36uZu5153NW3vTRPQxlfpwclp8Lc1kOZsneoTM27eQhnvRJWArhdpQ_m0VQzHGqCTgBNFgSo-yK72lcMswdxsXr9Od-49V8KtQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-tutchevs-210th-birthday", "title": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/fyodor-tutchevs-210th-birthday-4917353154347008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432", "hover_text": "210 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tKvv4P_kD1Wd4Vz6jtcU_UxhO4SfNMoBSRPhyvhdKO5ZtUcsnRjKI1N0mz9YQ5pGZVnRm-awTomZ1gAjxFatoVcZgGpchtQwXnvSaCLO=s660", "query": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D0dAbaG0ErOuTmibYBXkMAvei5ju9OR29vpQsgV0SNXalWGC3DJDhCGp97u6vaMPsCn2rITKkGQ6g-kHG_VllpWZvag5ufEqT1KgktbZRQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-crossword-puzzle", "title": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/100th-anniversary-of-the-crossword-puzzle-5629550536949760-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "crossword inventor", "hover_text": "100th Anniversary of the Crossword Puzzle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rr2X9m8HrCIGJrOKG3MOr9pRYERaa4yBLWUTeB6YNgJVlseJSMIbFWDc9nX6O2Y9HeWRf-2qL1gy0TInmKtKfRIBAJVPK4eglImapFb9=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/siuzB88608t3t3_BvoIF60VPtTvc7MfSbX5dBYWhVNsR8hPGZPm3O56CXfvobL83gRyXyhyJ2Hx4--1_EMDFdWO5lJLOjmV8vTiJp6hi", "query": "crossword inventor"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-pairs-skating", "title": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "run_date_array": [2002, 2, 17], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "hockey puck", "bear", "Current Event", "hockey stick"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Hockey #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-hockey", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-6.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 676005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Skeleton #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-skeleton", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Skeleton", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-skeleton-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nH52OgIHStlbkniMRwb8eny0_l5NsKpiHv_uJvguTD7MIUwd4fV2LWvtbWMLu9d0bXZRIDfCs8BZWcOtDmmRzlc1ln39ALgy_qThmpPJA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nasir-al-din-al-tusis-812th-birthday", "title": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nasir_al-din_al-tusis_812th_birthday-1054005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "Nasir Al Din Al Tusi", "hover_text": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nasir Al Din Al Tusi", "hover_text": "Nasir al-Din al-Tusi's 812th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0633\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0633\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UBa5VOLYZNb9sqCZJeMrrS5ZW-KpDBZ7haT8aLPpHzeOZ8K_6TCP03_n-5VKIaewaRVqYkTF09OwvI4oQ2L2IqaUyWlTUkJb4E1uZF0=s660", "query": "Nasir Al Din Al Tusi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HXyZFjiX50cvfHpDjp7j4kdZDuPntiSQ3UFwpOm7spC0wVeuAZgKd6mPHLJePXaV_mhoxbWMfvk5O1TwS9UrJLxpqUIzMab5ZQPB4zs"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-voltas-270th-birthday", "title": "Alessandro Volta\u2019s 270th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/alessandro-voltas-270th-birthday-5398960088809472-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0ab2\u0ac7\u0ab8\u0abe\u0aa8\u0acd\u0aa1\u0acd\u0ab0\u0acb \u0ab5\u0acb\u0ab2\u0acd\u0a9f\u0abe", "hover_text": "\u0a8f\u0ab2\u0ac7\u0ab8\u0abe\u0aa8\u0acd\u0aa1\u0acd\u0ab0\u0acb \u0ab5\u0acb\u0ab2\u0acd\u0a9f\u0abe\u0aa8\u0acb 270\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "L\u00e1 breithe 270 Alessandro Volta", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario do nacemento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th birthday", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e94\u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ec2\u0e94\u0ea3 \u0ec2\u0ea7\u0e99\u0e95\u0eb2 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e84\u0eb4\u0e94\u0e84\u0ebb\u0ec9\u0e99\u0ec1\u0e9a\u0eb1\u0e94\u0ec0\u0e95\u0eb5\u0ea3\u0eb5 \u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 270", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta'n\u0131n 270. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltos 270-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e40\u0e25\u0e2a\u0e0b\u0e32\u0e19\u0e42\u0e14\u0e23 \u0e42\u0e27\u0e25\u0e15\u0e32", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 270 \u0e1b\u0e35 \u0e2d\u0e40\u0e25\u0e2a\u0e0b\u0e32\u0e19\u0e42\u0e14\u0e23 \u0e42\u0e27\u0e25\u0e15\u0e32", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c32\u0c46\u0c38\u0c4d\u0c38\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c30\u0c4b \u0c35\u0c4b\u0c32\u0c4d\u0c1f\u0c3e", "hover_text": "\u0c05\u0c32\u0c46\u0c38\u0c4d\u0c38\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c30\u0c4b \u0c35\u0c4b\u0c32\u0c4d\u0c1f\u0c3e 270\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0bb2\u0bc6\u0b9a\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bcb \u0bb5\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe", "hover_text": "\u0b85\u0bb2\u0bc6\u0b9a\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bcb \u0bb5\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 270\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. Geburtstag von Alessandro Volta", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc54c\ub808\uc0b0\ub4dc\ub85c \ubcfc\ud0c0", "hover_text": "\uc54c\ub808\uc0b0\ub4dc\ub85c \ubcfc\ud0c0 \ud0c4\uc0dd 270\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "da": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba Anivers\u00e1rio de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Alesandro Volta", "hover_text": "Alesandro Volta 270. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03bb\u03b5\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u0392\u03cc\u03bb\u03c4\u03b1", "hover_text": "270\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bb\u03b5\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u0392\u03cc\u03bb\u03c4\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th birthday", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta-ren jaiotegunaren 270. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Alessandro Volta. Kugujwa iminyaka engu-270", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario del nacimiento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u044b", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u4f0f\u7279", "hover_text": "\u7535\u6c60\u53d1\u660e\u4eba\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u4f0f\u7279\u8bde\u8fb0 270\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario del nacimiento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b2\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be", "hover_text": "\u0986\u09b2\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09e8\u09ed\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09be\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u094d\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094d\u0939\u094b\u0932\u094d\u091f\u093e", "hover_text": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u094d\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094d\u0939\u094b\u0932\u094d\u091f\u093e \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 270 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. godi\u0161njica ro\u0111enja Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed \u30dc\u30eb\u30bf", "hover_text": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed \u30dc\u30eb\u30bf \u751f\u8a95 270 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba Anivers\u00e1rio de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00e8 aniversari del naixement d'Alessandro Volta", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Alessandra Volty", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "\u0a05\u0a32\u0a48\u0a38\u0a38\u0a48\u0a02\u0a21\u0a30\u0a4b \u0a35\u0a4b\u0a32\u0a1f\u0a3e \u0a26\u0a3e 270\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta - 270. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u056c\u0565\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578 \u054e\u0578\u056c\u057f\u0561", "hover_text": "\u0531\u056c\u0565\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578 \u054e\u0578\u056c\u057f\u0561\u056b 270\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. godi\u0161njica ro\u0111enja Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 270. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094b\u0932\u094d\u200d\u091f\u093e", "hover_text": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094b\u0932\u094d\u200d\u091f\u093e \u0915\u093e 270 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u200d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d32\u0d38\u0d4d\u0d38\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d4d\u0d30\u0d4b \u0d35\u0d4b\u0d7e\u0d1f\u0d4d\u0d1f", "hover_text": "\u0d05\u0d32\u0d38\u0d4d\u0d38\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d4d\u0d30\u0d4b \u0d35\u0d4b\u0d7e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 270-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Alesandro Volta", "hover_text": "270. ro\u0111endan Alesandra Volte", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Hari Lahir Alessandro Volta ke-270", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5fb7\u7f85\u00b7\u4f0f\u6253", "hover_text": "\u767c\u660e\u96fb\u6c60\u610f\u5927\u5229\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u4e9e\u6b77\u5c71\u5fb7\u7f85\u00b7\u4f0f\u6253 270 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta f\u00e6ddist fyrir 270 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u120c\u1233\u1295\u12f5\u122e  \u126e\u120d\u1273", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u120c\u1233\u1295\u12f5\u122e  \u126e\u120d\u1273  270\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Volta", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5 \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 270 \u05dc\u05d0\u05dc\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5 \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0cb2\u0cc6\u0cb8\u0ccd\u0cb8\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb0\u0cca \u0cb5\u0ccb\u0cb2\u0ccd\u0c9f\u0cbe", "hover_text": "\u0c85\u0cb2\u0cc6\u0cb8\u0ccd\u0cb8\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb0\u0cca \u0cb5\u0ccb\u0cb2\u0ccd\u0c9f\u0cbe \u0c85\u0cb5\u0cb0 270 \u0ca8\u0cc7 \u0cb9\u0cc1\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0648\u0644\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644270 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0648\u0644\u062a\u0627", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta-n\u0131n 270-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Ulang Tahun ke-270 Alessandro Volta", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270e verjaardag van Alessandro Volta", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Il y a 270 ans naissait Alessandro Volta", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270 vuotta Alessandro Voltan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0442\u0435", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 270 tangu kuzaliwa kwa Alessandro Volta", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. v\u00fdro\u010die narodenia Alessandra Voltu", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. rojstni dan Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/alessandro-voltas-270th-birthday-5398960088809472-hp2x.gif", "query": "Alessandro Volta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M7U_7_yQs5ffBg4F78Q2fPDvi90SEw9t2UKQMbnV85CWumpG3dxzPlW7wgMdyiD0xqzqth1pDGuso7ljc74SEbuBtbM-BSNMi_PPf9I"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Lunar New Year 2007 - 1 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2007-1", "title": "Lunar New Year 2007 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07g.gif", "run_date_array": [2007, 2, 18], "hires_width": 290, "translations": {"zh-TW": {"query": "lunar new year", "hover_text": "Lunar New Year 2007", "share_text": ""}, "fr": {"query": "lunar new year", "hover_text": "Lunar New Year 2007", "share_text": ""}, "en": {"query": "lunar new year", "hover_text": "Lunar New Year 2007", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07g.gif", "query": "lunar new year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 430, "share_text": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929) #GoogleDoodle", "name": "ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929", "title": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929-4757819479818240-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 18], "hires_width": 1059, "translations": {"tr": {"query": "Ertem E\u011filmez", "hover_text": "Ertem E\u011filmez'in 85'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929-4757819479818240-hp2x.png", "query": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bsHyDOX7VeJ9oI41lSNUBEIp2MXaF0YvWsE9TvNLQa88KdvPCqaziK0bbOSpWz-TppNYotXa2vhph3YLl59FNHZSN449E6Gvsr-mDmK9"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 17], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-hockey", "title": "Winter Olympics 2002 - Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-6.gif", "run_date_array": [2002, 2, 18], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-6.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 441, "share_text": "BKS Iyengar's 97th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bks-iyengars-97th-birthday", "title": "BKS Iyengar\u2019s 97th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bks-iyengars-97th-birthday-5749978756546560-hp.gif", "run_date_array": [2015, 12, 14], "hires_width": 756, "translations": {"el": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 BKS Iyengar", "share_text": "97\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 BKS Iyengar #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aac\u0ac0. \u0a95\u0ac7. \u0a8f\u0ab8. \u0a86\u0aaf\u0a82\u0a97\u0ab0", "hover_text": "\u0aac\u0ac0. \u0a95\u0ac7. \u0a8f\u0ab8. \u0a86\u0aaf\u0a82\u0a97\u0ab0\u0aa8\u0acb 97 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0aac\u0ac0. \u0a95\u0ac7. \u0a8f\u0ab8. \u0a86\u0aaf\u0a82\u0a97\u0ab0\u0aa8\u0acb 97 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "BKS Iyengar's 97th Birthday Doodle", "share_text": "BKS Iyengar's 97th Birthday #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "BKS Iyengar f\u00e6ddist fyrir 97 \u00e1rum", "share_text": "BKS Iyengar f\u00e6ddist fyrir 97 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97\u00b0 anniversario della nascita di BKS Iyengar", "share_text": "97\u00b0 anniversario della nascita di BKS Iyengar #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d1.\u05e7.\u05e1 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d2\u05d0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05d4-97 \u05e9\u05dc \u05d1.\u05e7.\u05e1 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d2\u05d0\u05e8", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05d4-97 \u05e9\u05dc \u05d1.\u05e7.\u05e1 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d2\u05d0\u05e8, \u05d4\u05d5\u05d2\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d2\u05ea \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d2\u05d0\u05e8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cac\u0cbf.\u0c95\u0cc6.\u0c8e\u0cb8\u0ccd\u200c. \u0c85\u0caf\u0ccd\u0caf\u0c82\u0c97\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cac\u0cbf.\u0c95\u0cc6.\u0c8e\u0cb8\u0ccd\u200c. \u0c85\u0caf\u0ccd\u0caf\u0c82\u0c97\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 97\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cac\u0cbf.\u0c95\u0cc6.\u0c8e\u0cb8\u0ccd\u200c. \u0c85\u0caf\u0ccd\u0caf\u0c82\u0c97\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 97\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8 #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "B. K. S. Iyengar", "hover_text": "97. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed B. K. S. Iyengara", "share_text": "97. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed B. K. S. Iyengara, zakladatele Iyengar j\u00f3gy #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "BKS Iyengar \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064097 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f", "share_text": "#GoogleDoodle !BKS Iyengar \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064097 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f"}, "eu": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "BKS Iyengar-en jaiotegunaren 97. urteurrena", "share_text": "BKS Iyengar, Iyengar yoga sortzailearen jaiotegunaren 97. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "BKS Iyengar 97. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "BKS Iyengar, Iyengar jooga asutaja, 97.s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97\u00ba aniversario do nacemento de BKS Iyengar", "share_text": "97 aniversario do nacemento de BKS Iyengar, fundador do yoga Iyengar #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "Ulang Tahun BKS Iyengar ke-97", "share_text": "Ulang Tahun BKS Iyengar ke-97 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97.\u00ba aniversario del nacimiento de BKS Iyengar", "share_text": "97.\u00ba aniversario del nacimiento de BKS Iyengar, fundador del yoga Iyengar #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411.\u041a.\u0421. \u0410\u0439\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430", "hover_text": "97 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411.\u041a.\u0421. \u0410\u0439\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0439\u043e\u0433\u0438", "share_text": "97 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411.\u041a.\u0421. \u0410\u0439\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0439\u043e\u0433\u0438 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u626c\u683c", "hover_text": "\u5370\u5ea6\u745c\u4f3d\u5927\u5e08\u827e\u626c\u683c 97\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5370\u5ea6\u745c\u4f3d\u5927\u5e08\u827e\u626c\u683c 97\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "BKS Iyengar 97-asis gimtadienis", "share_text": "BKS Iyengar, jogos pradininko, 97-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "\u0a2c\u0a40.\u0a15\u0a47.\u0a10\u0a71\u0a38. \u0a06\u0a08\u0a28\u0a17\u0a30 \u0a26\u0a3e 97\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a2c\u0a40.\u0a15\u0a47.\u0a10\u0a71\u0a38. \u0a06\u0a08\u0a28\u0a17\u0a30 \u0a26\u0a3e 97\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97\u00ba Cumplea\u00f1os de BKS Iyengar", "share_text": "97\u00ba Cumplea\u00f1os de BKS Iyengar, fundador del Iyengar Yoga #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97\u00e8 aniversari del naixement de B.K.S. Iyengar", "share_text": "97\u00e8 aniversari del naixement de B.K.S. Iyengar, fundador del ioga Iyengar #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bbf.\u0b95\u0bc7.\u0b8e\u0bb8\u0bcd. \u0b90\u0baf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bbf.\u0b95\u0bc7.\u0b8e\u0bb8\u0bcd. \u0b90\u0baf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 97\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bbf.\u0b95\u0bc7.\u0b8e\u0bb8\u0bcd. \u0b90\u0baf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 97\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "Il y a 97ans naissait BKS Iyengar", "share_text": "BKS Iyengar, fondateur du Yoga Iyengar #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092c\u0940. \u0915\u0947. \u090f\u0938. \u0905\u092f\u094d\u092f\u0902\u0917\u093e\u0930", "hover_text": "\u092c\u0940. \u0915\u0947. \u090f\u0938. \u0905\u092f\u094d\u092f\u0902\u0917\u093e\u0930 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 97 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u092c\u0940. \u0915\u0947. \u090f\u0938. \u0905\u092f\u094d\u092f\u0902\u0917\u093e\u0930 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 97 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf \u0995\u09c7 \u098f\u09b8 \u0986\u0987\u09df\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b0", "hover_text": "\u09ac\u09bf \u0995\u09c7 \u098f\u09b8 \u0986\u0987\u09df\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ed\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u09ac\u09bf \u0995\u09c7 \u098f\u09b8 \u0986\u0987\u09df\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ed\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "B. K. S. Iyengar", "hover_text": "97. Geburtstag von B.K.S lyengar", "share_text": "97. Geburtstag von B.K.S lyengar #GoogleDoodle #Namaste"}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940 \u0915\u0947 \u090f\u0938 \u0906\u092f\u0902\u0917\u0930", "hover_text": "\u092c\u0940 \u0915\u0947 \u090f\u0938 \u0906\u092f\u0902\u0917\u0930 \u0915\u093e 97\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u092c\u0940 \u0915\u0947 \u090f\u0938 \u0906\u092f\u0902\u0917\u0930 \u0915\u093e 97\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97\u00ba Anivers\u00e1rio de BKS Iyengar", "share_text": "97\u00ba Anivers\u00e1rio de BKS Iyengar, fundador do Iyengar Yoga #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2c\u0d3f.\u0d15\u0d46.\u0d0e\u0d38\u0d4d. \u0d05\u0d2f\u0d4d\u0d2f\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d7c", "hover_text": "\u0d2c\u0d3f.\u0d15\u0d46.\u0d0e\u0d38\u0d4d. \u0d05\u0d2f\u0d4d\u0d2f\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d30\u0d41\u0d1f\u0d46 97-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d2c\u0d3f.\u0d15\u0d46.\u0d0e\u0d38\u0d4d. \u0d05\u0d2f\u0d4d\u0d2f\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d30\u0d41\u0d1f\u0d46 97-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2c\u0c3f.\u0c15\u0c46.\u0c0e\u0c38\u0c4d. \u0c05\u0c2f\u0c4d\u0c2f\u0c02\u0c17\u0c3e\u0c30\u0c4d", "hover_text": "\u0c2c\u0c3f.\u0c15\u0c46.\u0c0e\u0c38\u0c4d. \u0c05\u0c2f\u0c4d\u0c2f\u0c02\u0c17\u0c3e\u0c30\u0c4d 97\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c2c\u0c3f.\u0c15\u0c46.\u0c0e\u0c38\u0c4d. \u0c05\u0c2f\u0c4d\u0c2f\u0c02\u0c17\u0c3e\u0c30\u0c4d 97\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "97\u00ba Anivers\u00e1rio de BKS Iyengar", "share_text": "97\u00ba Anivers\u00e1rio de BKS Iyengar, fundador do Iyengar Yoga #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411.\u041a.\u0421. \u0410\u0458\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440", "hover_text": "97 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411.\u041a.\u0421. \u0410\u0458\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430", "share_text": "97 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411.\u041a.\u0421. \u0410\u0458\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "Maadhimisho wa miaka 97 tangu kuzaliwa kwa BKS Iyengar", "share_text": "Miaka 97 tangu kuzaliwa kwa BKS Iyengar, mwanzilishi wa Iyengar Yoga #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "BKS Iyengar 97 \u00e5r", "share_text": "BKS Iyengar, grundaren av Iyengar yoga, 97 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "B. K. S. Iyengar", "hover_text": "97. v\u00fdro\u010die narodenia B. K. S. Iyengara", "share_text": "97. v\u00fdro\u010die narodenia B. K. S. Iyengara, zakladate\u013ea Iyengar j\u00f3gy #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0411. \u041a. \u0421. \u0410\u0439\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440", "hover_text": "\u0411. \u041a. \u0421. \u0410\u0439\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 97 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0411. \u041a. \u0421. \u0410\u0439\u0435\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 97 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "B.K.S. Ajengar", "hover_text": "97 godina od ro\u0111enja B.K.S. Ajengara", "share_text": "97 godina od ro\u0111enja B.K.S. Ajengara #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "BKS Iyengar", "hover_text": "Doodle Hari Lahir BKS Iyengar ke-97", "share_text": "Hari Lahir pengasas Yoga Iyengar BKS Iyengar ke-97 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "B. K. S. Iyengar", "hover_text": "97. obletnica rojstva B. K. S. Iyengarja", "share_text": "97. obletnica rojstva B. K. S. Iyengarja, za\u010detnika Iyengar joge #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bks-iyengars-97th-birthday-5749978756546560-hp2x.gif", "query": "BKS Iyengar", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PqHPPzWp7hALjElLNk95DOcIvlBYXy8BE4NPc1BYNDFyYm8QJdFmVMF2KFSg1dX0vzXpL8OYukeSH40UoKbplisucRhp0ZkuJLOnomWnlg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Independence Day 2015, Finland! #GoogleDoodle", "name": "finland-national-day-2015", "title": "Finland National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-national-day-2015-5655673354321920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2015!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Finnish Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day 2015!", "share_text": "Happy Independence Day 2015, Finland! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2015!", "share_text": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-national-day-2015-5655673354321920-hp2x.jpg", "query": "Finnish Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJO6K9xBmF1TAFhaE8J0PJEn2VvOqlodpUQ6bg0U_t2t3280O7HNvsnbvib_PV7JWqk0SHZFXzz4C465c8gVHSki56N7mVLW4hkTZjX7"}, {"hires_height": 427, "share_text": "Chico Mendes\u2019 71st Birthday #GoogleDoodle", "name": "chico-mendes-71st-birthday", "title": "Chico Mendes\u2019 71st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chico-mendes-71st-birthday-6167013453987840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 15], "hires_width": 753, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Chico Mendes ", "hover_text": "71\u00ba Anivers\u00e1rio de Chico Mendes ", "share_text": "71\u00ba Anivers\u00e1rio de Chico Mendes #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chico-mendes-71st-birthday-6167013453987840-hp2x.jpg", "query": "Chico Mendes\u2019 71st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4rKicD8GG9LlwcG-hoAucKnsHd-pRqvjppuxge0ghfG4MqtTLgfdEdYpBKCQK8-KxD0GcAZcoZ0wcVDILH-4gjiP1EPwTmFgu0FvWFQ"}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-bobsled", "title": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "run_date_array": [2002, 2, 16], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "duo", "ice skating", "rabbit", "bunny", "skate", "fox", "Current Event"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-pairs-skating", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 679004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ski-jump", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_ski_jump.gif", "run_date_array": [2006, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1cVxeId-d_qUeT2G_a49oV8vw4InORfyTMYnnxrDDlEBcQswQXtHLQoc4yXfHBkanYMTHeJatCDhF89rs9jvtmTY3v2j10UuXLlr1Id_=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Lunar New Year 2007 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2007-2", "title": "Lunar New Year 2007 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 17], "hires_width": 290, "translations": {"zh-CN": {"query": "2007\u732a\u5e74", "hover_text": "\ufeff\u70b9\u51fb\u641c\u7d22\"2007\u732a\u5e74\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "query": "Lunar New Year 2007 - 2", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2011", "title": "Lantern Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/lantern11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GUn265f6Ub_tXK_hwoEaoH1HatwGBrGkCGaWBj6z1sdh5RGFey4u8qnmWRIcIA4HfT4IWuK4EVhYoY3XpMm0PLYbIuE9RrTNYzTvezwEPg=s660", "alternate_url": "", "query": "Lantern Festival 2011"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864) #GoogleDoodle", "name": "andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864", "title": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 17], "hires_width": 1034, "translations": {"en": {"query": "Banjo Paterson", "hover_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp2x.jpg", "query": "Banjo Paterson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QXbn_T_ocGRFv7QSqKwjSjXVR14OtTRUI7WdQqxWEtnCOrDvjiqmWQ7zCUjM9-Bjca3EzU41kg2BBEi_Z9NZV0kZk9sJVTi4XclwRbNh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agniya Barto's 106th birthday #GoogleDoodle", "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "query": "Agniya Barto's 106th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday #GoogleDoodle", "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "query": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rene-laennecs-235th-birthday", "title": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec", "share_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena", "share_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430", "share_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis", "share_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "share_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa", "share_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c", "hover_text": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144", "share_text": "\uccad\uc9c4\uae30\ub97c \ubc1c\uba85\ud55c \uc758\uc0ac, \ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9", "hover_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643"}, "sr-Latn": {"query": "Rene Laenek", "hover_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka", "share_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235", "share_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca", "share_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m18YA2j5N5fgK-jhiG3DLMGiuLbiNBCU6E9MSiTLysZqHipd9sUkS69Im1WImI0mNUj8v6FygecPee9VnQ5GIXJX6MOYxeDhf_XDRjc", "query": "Rene Laennec"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2015 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2015", "title": "Carnival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/carnival-2015-5246533846958080-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval 2015", "hover_text": "Carnaval 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UrkLBcFCKZfs8d7_L82UhyNsWSKIZG0QWAkAtbFt36cAf_L8YPDdRnTYhH2963hyB-lLlGd8QlqUH38it5mjEfxMkowDe3daH0biZWM=s660", "query": "Carnival 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cyjARqmJ-AWBfKk_O1vBnMO6So3o94xJ1bfxp-U6yaIIqrAx14UC93dWnFCvRpxVM11IZ_njSzxs4qV4cXjigBJZo9POk6VKz2JDmjHy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiiing2-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8GcFsRumPeApcfFyiAovNuu-I30JqvM5vL_qDPOV22vKAHKPdKz0rvxEeUrHD2TEu7ZNXwSxfA-He1YsUXRkqU9w1-R_KEc21M2kamzYrA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 16], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-pairs-skating", "title": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "run_date_array": [2002, 2, 17], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Philippine Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "philippine-independence-day-2013", "title": "Philippine Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/philippine_independence_day_2013-1526005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3ux_2j85To3POArtpVUV74CgqJZkL7cL22l30hZww9PBRFdcbCmDmUFMKLhrxslQyMOmcaxssv7civPaH1Q87Lh4kS6eupsbrgJmu1X2zA=s660", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OiXmiIkb3j2Ms2plPybHxZgLZz4f9a3fSPGYVGFhMtWUqXCTc4c5nozbXXWuDQBQFoif_GIOZwafVaQmWqlG-CtM5tPYH7xpPODcQUaX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children\u2019s Day 2013 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-poland", "title": "Children\u2019s Day 2013 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1516005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Dziecka", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Dziecka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M1_QQpD1X817cvZ_4GLvCQgA_oubGzMCnIBZ-nrLYhp-nQFv7SZs_3jyZ-n1JYzjRxsb4JyiykFVXno2iXaZsFBV_oFu2LiFqZb8Xrgh=s660", "query": "Children\u2019s Day 2013 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GZXFQc4uZi6ncdCLIssijim18fSkbuWkBew055wp0QkJgEy3fdAmz2njQkhuHNVyHtdetXFW8VOHwDELsWaRofCaujJQ-wPkmpJ868tDrw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Winter 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-winter-2013", "title": "First Day of Winter 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/first_day_of_winter_2013-1985005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "First Day of Winter 2013", "hover_text": "Winter Solstice 2013. Artwork by Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Solst\u00edcio de inverno", "hover_text": "Primeiro dia do inverno", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de invierno", "hover_text": "Primer d\u00eda de invierno. Ilustraci\u00f3n de Christoph Niemann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P1oUrJ5A0vnN0cJmf4hvS7J8ZM3uqNce_IXbSpLEP28aNj_7pYrofhq9z9ICV11VfssG9rQEebW6eKh7imRnUh04YCrtz0JlxuLU-dnp=s660", "query": "First Day of Winter 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PGMyEFPM_UKqn02mXq3q0vKuBPZE1wabsYPt_fL-RXBoAF51n3aDBzlrOJjvsMNtlNqrvblFMmMb7izEuVzcoTtQAbr1z3msXgq1NnVo"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-freestyle-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "run_date_array": [2002, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "bear", "rabbit", "bunny", "Current Event"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Bobsled #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-bobsled", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 678004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-curling", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-curling-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oFvRSRzcFVpD-Fv-HjZU3hQrmv7DJGblOfMlNllluM6uNK8fxWyqqiNRIrJIzEDaAzfpfLxB0MSa8ogxVgx2RgIy8s89hPJavtjmkio=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2013 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2013", "title": "Lithuania Act of Independence 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lithuania_act_of_independence_2013-1040005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ma9x3OgNGt2Y6TtvTTlsEyabpkZbTcb5f5k3GefgCXQQqorIv1sBguDJCaMtTA-tultUno5po2jdMI4iojyEpYSplXjZfhG83_rNloik=s660", "query": "Lithuania Act of Independence 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UXurVoUZU-3RZUbwMZRVPyn9mFmOYmG2s7Pbr-tgRU5rYTux2va9SnyUHgrgzFDdHXCzIWX4AuWsPWUU8n3Me1_6pyR2h-eKnbjKPCFc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-brazil-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_brazil-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Doodle4Google", "hover_text": "Nosso Brasil do Futuro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GmRrvhpHcvZ22wZqGWZY6FPsc5W3DU3djJx_PXc0eIf_Ph9TVAzEwv8gx8V-HSfjnLybhaUgeKwksBcwikAj1kyCwfBQSe9GRH9gZws=s660", "query": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-speed-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_speedskating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nIeTV-XlEp7t9SFMPpM8w41O04VW2Xf1-VOoEevO5ISLAFxFBMr1sSvNA91XtcV2wuVLQ_ZSU7k4KYNLQCK47apqWUAiTI9kpgongrpN-Q=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosenmontag 2015 #GoogleDoodle", "name": "rosenmontag-2015", "title": "Rosenmontag 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosenmontag-2015-6005631802671104-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Rosenmontag", "hover_text": "Alaaf und Helau!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8Zhv9lAPVqGEIYTUi03VsB804cAJf43bcsItBPcS1Bp8OLTSqCTxrdtap9naShDpfESBJ__lPgu9NMxv180NS5SphrBNMGTPbQBJJihpcA=s660", "query": "Rosenmontag 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UZnphCvO_tcfiQiNrAa1r60uoOL1mfguLWkCZwDQdhSToNR8Tn_gMvN0umoO3VJl_YUjPNPBMA-eBolEeu1Mesa3jUzzXnCGCaTghGKP"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-independence-day-2016", "title": "Lithuania Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16", "hover_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena 2016"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Independence Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co_hPYld1uio9kOu2hV2l_Kv8BRzHa8HCnr9LgMjkm574wMU4UcDneVP0lhbD3B9BmNAu_IT8rSaibXiIaAnxByGZh-pPVpVEGEg1iE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group #GoogleDoodle", "name": "miriam-ruths-birthday-illustrations-inspired-by-ora-eyal-permission-courtesy-poalim-publishing-group", "title": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "url": "//www.google.com/logos/2011/miriamruth11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lnhWstTYZjs6lgEdfVofyhX-Odpohk5dIVZahFTHilgYdfN_CYn0o9BzeGfCmUQ5mVngxYdSPt19y0bmkoV4EOaTF0ys25VEK3YLQBx6Sw=s660", "query": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2014 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2014", "title": "Lithuania Act of Independence 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 16], "hires_width": 1400, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena  ", "hover_text": "Su Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena! ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Act of Independence 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KK6zOGtVc7OsbKnQ47fSmR9wO5_QTt2Pz8fUM3sK8bYnWWP5z33yIf843zwJOFppDtasim4Gw1MBc-0wPX7dQhhkG_e7xGhfXWhPBsJb"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuanian Act of Independence 2012 #GoogleDoodle", "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "query": "Lithuanian Act of Independence 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 15], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-bobsled", "title": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "run_date_array": [2002, 2, 16], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #53 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-53", "title": "World Cup 2014 #53", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-53-5725570117664768.7-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u03a0\u03c1\u03bf\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0a95\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9f\u0ab0 \u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Netherlands vs Costa Rica", "hover_text": "Netherlands vs Costa Rica", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Quarts de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u1229\u1265 \u134d\u133b\u121c ", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Quarti di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d1\u05e2 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014  \u0c95\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u200c \u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, \u010dtvrtfin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d15\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1/\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed ceathr\u00fa Ceannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Quarter-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amakotafayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Laurdenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM veerand-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Perempat Final Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuartos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Kwartfinale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 \u00e7eyrek finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0915\u094d\u0935\u093e\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, ceturtda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robo Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fj\u00f3r\u00f0ungs\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, \u0107wier\u0107fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0432\u044d\u0440\u0446\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Quarter-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/4 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Kvartfinalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 8\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0915\u094d\u0935\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Quartas de Final", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 puoliv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Negyedd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u3005\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo ", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Viertelfinal", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c30\u0c4d-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quartos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 8\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 8\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Kvartsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, \u0161tvr\u0165fin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u0447\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 \u010detrtfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1000\u103d\u102c\u1010\u102c\u1038\u1016\u102d\u102f\u1004\u103a\u1014\u101a\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lMJB3mMiuay7bB54YuCF2DyOB9rzcd95Y53jNq4Us3WYaAckPapnYUggZ5kQqvLQVd5NofhnYbDmlA9ZOL6hN2rlQFD8VlTg4QQIOanxQw=s660", "query": "Netherlands vs Costa Rica", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmEyt-K4GJlP0mAWw_bx_7ik-Pjw2jB7CE9hwF6qj4uh-Tk0Xch2DKxXxlG0AkDp_tlR3BPYreg0iShdm8gnNWSrRrD1TRI08YBFOmg"}, {"hires_height": 221, "share_text": "World Cup 2014 #54 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-54", "title": "World Cup 2014 #54", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-54-6495277649231872-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 8], "hires_width": 680, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u0397\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0abf\u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Germany", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Semifinal Copa del M\u00f3n", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u130d\u121b\u123d \u134d\u133b\u121c", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Semifinale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf-\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u179c\u1782\u17d2\u1782\u200b\u1796\u17b6\u1780\u17cb\u200b\u1780\u178e\u17d2\u178a\u17b6\u179b\u1795\u17d2\u178a\u17b6\u1785\u17cb\u200b\u1796\u17d2\u179a\u17d0\u178f\u17d2\u179a", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed leathcheannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Semi-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amasemifayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Finalerdiak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM pool-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Semifinal Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Semifinales Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Semifinais Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Halve Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 yar\u0131 finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, pusfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nusu Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Undan\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, p\u00f3\u0142fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b85\u0bb0\u0bc8 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0430\u045e\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Demi-finales Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Semi-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf\u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f \u534a\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Semifinal", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 v\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, El\u0151d\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Semifinales Copa del Mundo", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Halbfinale", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Meias finais Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 \u56db\u5f37 \u6e96\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 4\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Semifinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u043f\u0456\u0432\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 polfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1021\u1000\u103c\u102d\u102f\u1017\u102d\u102f\u101c\u103a\u101c\u102f\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-54-6495277649231872-hp.gif", "query": "Brazil vs Germany", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O2-fKddbFb4T_14aDWY_oftlFcShu4zjrOoWCQrtK_2tBzxt14ivg9QRH7ne_baPS6EAfXtMUuF_yalbbr1z79JkhOIcADwKZArIrFWw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emmeline Pankhurst's 156th Birthday #GoogleDoodle", "name": "emmeline-pankhursts-156th-birthday", "title": "Emmeline Pankhurst's 156th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/emmeline-pankhursts-156th-birthday-5135289961938944-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Emmeline Pankhurst", "hover_text": "Emmeline Pankhurst's 156th birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Emmeline Pankhurst", "hover_text": "Emmeline Pankhurst's 156th birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RwUn1L4Nh73WynywhPTERMJnfeOi_y_bhyP-6_l4wsUOjI7oXAOYdDyoopBL3fV-VOdt6BnEyGA3OR0cPuQYerYP6x6eSbnCW3_xcBG2=s660", "query": "Emmeline Pankhurst", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rvVJRw11MFrIpdzS1goH3G0mRw11_KHlz3wYRL5YfOe8J1rpn6UjiTCUvrSVhWzEVi9rifgi9HWRQCJn5ZRNrhZ_rYPmxAc1ShK2-hVq"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "free style skiing", "ski", "Current Event", "snow"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-freestyle-skiing", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 674005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "Fat Thursday 2007 #GoogleDoodle", "name": "fat-thursday-2007", "title": "Fat Thursday 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"pl": {"query": "", "hover_text": "P\u0105czki", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "query": "Fat Thursday 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-cross-country-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPZqBJB7Mg--i4zahpQ_dC6oVE6fbmjnzdkNvHxT2553T3o2pUrBA_Cv5ZK2l2SL-4jSAYqEsamVGQE1TLmoC7Pmwl5DEURY-No3KhRb=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan-5701088439173120-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab2\u0acd\u0aa1 \u0a95\u0aaa\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aaa\u0abe\u0a95\u0abf\u0ab8\u0acd\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "India and Pakistan meet in the World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09b2\u09be", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200d\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0caa\u0cbe\u0c95\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a, \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a2a\u0a3e\u0a15\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e\u0a28 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0938\u094d\u092a\u0930\u094d\u0927\u0947\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924-\u092a\u093e\u0915 \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u093e\u092c\u0932\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c07\u0c02\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e, \u0c2a\u0c3e\u0c15\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c28\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8, \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe-\u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q1mUKRZMbL5dVkkWZFLhgYAw11lldaubRe7YVzXEYXtb3pV0J--wuLMQvupOk4vgnfTZfon-5SMF2N41ns8t42pPvvhxNplGQmiM-79Pow=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO2VDj_jyfWJoLuJXWdcruxS-yLL4dlpV3CcUuHLCZmFL0rbYzdXV9YQqv7jfgl6Pi6AbAEUMnYeTmSIrwZ1W64BLBX9Zhbpx8ksY1ls"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2016", "title": "Serbia National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Serbia National Day", "hover_text": "Serbia National Day", "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "hover_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "share_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp2x.jpg", "query": "Serbia National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jM6H-MSmpYN1ijmF-M76UczcfJMUAq9p1qW0_4ZjQdvripBUyb2jlTIVzdcJnqseJVbz3vyat5oB2LFBPTzfO8VMit5bnIMaMi0BAt4MPw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2014", "title": "Serbia National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 15], "hires_width": 707, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp2x.png", "query": "Serbia National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ss6ziKjDS8d4RQWF9jJDSLlerMb0sxXZ3vQ7kFklrASh6E7qPMDZ-LgDLDnbsd7bxo8Za5oYwFOgBpXyxXYKMVsMEO3rll0U6mIlaGgI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday #GoogleDoodle", "name": "anne-cath-vestlys-93rd-birthday", "title": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/anne_cath_vestlys_93rd_birthday-1035005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Anne Cath Vestly", "hover_text": "Anne Cath Vestlys 93. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RFsUgtD6tqz1GwS2Q4cHT5aM7hpFNVouN-yVwTvorVkZNa1tZHQjhdbYqgKKs4Q2XBIW3-CYNwp43GHWEUN2Tyk81epUyoxdeuMz6kmF=s660", "query": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MmFIQIQUN5Kofu2Snuawz9610sO5Y4i1DkRWVTsqi_mmHujpI5tFl_5BMVYEz5hvaI677Dl1LQSMVQCZJ9jB0DCm445MZVO4ajPDGaw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ernest Shackleton's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ernest-shackletons-birthday", "title": "Ernest Shackleton's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/shackleton11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ernest Shackleton", "hover_text": "Ernest Shackleton's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JDsn91UdgG3wy8P9Q7872Ufg9RbBnd4Z10r8pog0d42H_TbGYH28fOKMuSdCQQDDdvi1qsRAcE4OspVoY2BEcJ6RiOlRDJmB8yAz6Ok=s660", "query": "Ernest Shackleton", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "serbian-national-day-2012", "title": "Serbian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "query": "Serbian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbia National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2013", "title": "Serbia National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/serbia_national_day_2013-1038005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hULEFcvNqftWx-MO6RMvyUMfBvZXqophs4BHigEirTc6AdwsdUEaeuTcrOMyzHQj0q9e0f-umQvASRMMql0tKAXCXVzhmIuy46AL1Hyz=s660", "query": "Serbia National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rgYuX7W06SDRzxXdp6yDFn-s251YlXYdEx1CzjodiYClVcRRt-8_lH69U-vomDt2YMGB6seZJdOTNc_kyrYn3_6vHScjKvB25xJq8z1M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Luge #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-luge", "title": "2006 Torino Olympic Games - Luge", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_luge.gif", "run_date_array": [2006, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "torino games", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Sws122k-i1QojZcVN2RfR3eUw0l87GY4xBgIdi_1lFLjgq7_6Pco8bGW7xbDJjJVfR8wp8aI3d1OzoXoWFKsWp56OX_6PROwDeqn191=s660", "query": "torino games", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 14], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "winter-olympics-2002-freestyle-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "run_date_array": [2002, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Maria Mitchell's 195th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-mitchells-195th-birthday", "title": "Maria Mitchell's 195th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/maria_mitchells_195th_birthday-2005006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Maria Mitchell", "hover_text": "Maria Mitchell's 195th birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vd1BC9ljpckfKrksxizyKBCaAD772zvy8xPJkvYjucXMIo5OXjVh7yDFmkvzmF5aVlcPwbdpAfC6vw2j1pGxAYXqP6vc4YO_xdv8wPsBtA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gvd6PQo3_q8GaNsb_pcU8I6d4cWMY9beZsH8opDGkqlgs0YyZ0I28GSSEi7sdYbeDeMjkexwiWiRx1Kpo1WR-hxXhOG6I3pxERNVOKKmgQ", "query": "Maria Mitchell"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Natalia Sats's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "natalia-satss-110th-birthday", "title": "Natalia Sats's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/natalia_satss_110th_birthday-2018005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0421\u0430\u0446", "hover_text": "110 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0421\u0430\u0446", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_zHv5e--EClpPzolB0Qo0tPXba-j8SpUcRgLWNnhINvdl66KBW9-UEzQBGixla0SnfVQMJ8XLSHh04_a9Ny1TdeikOBRmxMj-X5PI25=s660", "query": "Natalia Sats's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bCEy3Q0yKDL0APiepGMYeZEgNi9vH0xz55JYPZ3JvIFCjPUiJHc-5Fg4vL_Cu0mW-x31EemCoU4rcf-m2hyfz52Zjt1bTaSCAJy2Z6qDqg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pakistan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "pakistan-independence-day-2013", "title": "Pakistan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pakistan_independence_day_2013-2071005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pa": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pakistan Independence Day 2013", "hover_text": "Pakistan Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kv82Y3csViJHrkJZWZYKl-pgHh3vf_-JDn41Vwqkvm5hBsxuj2Q_PbiHKiAXgp_fMEx5x1vdPr_iuwzGoDUk9MbE9ZZ4PRZgzsZGjrfJ=s660", "query": "Pakistan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8O8wYmRC24wc5w-0rH8R6OORLV7v4kscZH4c5NHkIZ3-BD3QrXgOp2cC1wO4F83O67ZWyUz1iPwNS6H6y403PV1zEmiGr1r2oFVoiHVhrg"}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 125, "name": "winter-olympics-2002-opening-ceremonies", "title": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "run_date_array": [2002, 2, 8], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "2002 winter olympic", "hover_text": "2002 Winter Olympics", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "Sports", "rabbit", "bunny", "ski", "downhill", "Current Event", "googles"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 677004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday", "title": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 154\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 George Ferris", "share_text": ""}, "en": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ch\u00fac Valentine vui v\u1ebb v\u00e0 ch\u00fac m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 154 c\u1ee7a George Ferris!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed i 154\u00e8 aniversari del naixement de George Ferris", "share_text": ""}, "it": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Buon San Valentino e 154\u00b0 anniversario della nascita di George Ferris!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Svat\u00fd Valent\u00fdn a 154. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Ferrise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0665\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "San Balendin eguna eta George Ferris-en jaiotegunaren 154.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva ja George Ferrise 154. s\u00fcnnip\u00e4eva", "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda dos namorados  e 154\u00ba cumpleanos de George Ferris", "share_text": ""}, "id": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Selamat hari kasih sayang dan selamat ulang tahun untuk George Ferris", "share_text": ""}, "es": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag en 154e geboortedag van George Ferris!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc ve George Ferris'in 154'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valent\u012bna diena un D\u017eord\u017ea Ferris 154. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentino diena ir 154-asis George Ferris gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e27\u0e32\u0e19 \u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 154 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valentin y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Walentynki i 154. rocznica urodzin George'a Ferrisa", "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154\u00e8me anniversaire de George Ferris et Joyeuse Saint Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0438 154 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinovo i 154. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "de": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinstag 2013 und 154. Geburtstag von George Ferris", "share_text": ""}, "da": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdag og George Ferris' 154 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4 ja George Ferrisin 154. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Boldog Valentin napot \u00e9s 154. sz\u00fclet\u00e9snapot George Ferrisnek!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Valentin \u0219i 154 de ani de la na\u0219terea lui George Ferris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9 \u751f\u8a95 154 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim e 154\u00ba Anivers\u00e1rio de George Ferris!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u6469\u5929\u8f2a\u767c\u660e\u4eba George Ferris 154\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 154\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag och grattis George Ferris p\u00e5 154e f\u00f6delsedagen!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u6469\u5929\u8f6e\u53d1\u660e\u4eba\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af154\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sv\u00e4t\u00fd Valent\u00edn a 154. v\u00fdro\u010die narodenia Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 154 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430 154 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Veselo Valentinovo in 154. rojstni dan Georga Ferrisa", "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao na Maadhimisho ya miaka 154 ya kuzaliwa kwa George Ferris", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTJVJRsBKQtNJzgBNKTh2b0JOUAkTrh7nHyDuvEdaCNa50mH1gDZDedoS5YKC9qp2aAimv1wMCtRHHurRvnmJ0gCkwmz_OHZWrEw5Brq=s660", "query": "George Ferris", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ybpPKg70NalcnVWrKPaL-K2UL400ecuQzwzrRgxY_PupUwpi2tXihXy7e1OIFpPdXyGYnXfPpNDucBYFM9C1dMPF6EYHHpFjgKKMhE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 1400, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-1", "title": "Valentine's Day 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3aBinbPiUj5wT9szrknRCTGYrCNyk0i_gjmg1yGWQ5DjdfZ9QNu9QmuLxRyx3rIk7mR2c02YjqEfcivEktULouQ5XEU1ptnVITTjwM=s660", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Valentine's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Valentine's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2000", "title": "Valentine's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "run_date_array": [2000, 2, 14], "hires_width": 322, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "query": "Valentine's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating", "title": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-prsskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd / \u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Buon San Valentino e buone Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Hezk\u00e9ho Valent\u00fdna / Vancouveru 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Head valentinip\u00e4eva / Vancouveri 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Laim\u012bgu Valent\u012bna dienu / Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Su \u0160v. Valentino diena!/ Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sretno Valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Froher Valentinstag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinesdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Boldog Valentin-napot / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc/ \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Feliz dia de S\u00e3o Valentim / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Sre\u010dno valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sABGBN11DHIF3ii_Bp0VndWnVLJXfJwfx6za9IEpTf0BWxE9YEYw0T-bBaPCR9pzUY5_M2ltYAI9vWSsbS5rK1RwhD6yzjDuHzTOu2k=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2008", "title": "Valentine's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/valentine08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlRPyWDJ4tKzAgbe2dkuOjB1ZHEeU8pu0aQMTJlkdPz6Ae4F8UmNNFVMmmFeIGGRK2QimNNJim3RcYDkNuAPS2jo-qgdnW7KxZfadj9Z=s660", "alternate_url": "", "query": "Valentine's Day 2008"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-2", "title": "Valentine's Day 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "Kr\u00e1sn\u00fd Valent\u00fdn - den zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0441\ufffdB", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0441\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "valentino diena", "hover_text": "Laimingos \u0160v. Valentino dienos", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "hr": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentines dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentines dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia de s\u00e3o valentim", "hover_text": "Feliz dia de s\u00e3o valentim", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sny Valent\u00edn - de\u0148 zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0421\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sre\u010dno Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle", "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, {"hires_height": 310, "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2010-multiple-countries", "title": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2010/lunarnewyear10-hp_ru.gif", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Lunar New Year 2010", "hover_text": "Happy Chinese New Year", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2010\ub144 \uc74c\ub825 \uc124\ub0a0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u864e\u5e74\u6625\u8282", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BMX-sPBYxJa3rj9A0_9naaGIn6Llunk2mWsNw6KuDSYynAOThD3XP7934VDcCAcc2yVOgOlGshCyA4GS5EJKmVWogOZ6JZTNYcMrOB4=s660", "query": "Lunar New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2003", "title": "Valentine's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/valentine03.gif", "run_date_array": [2003, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "bonne saint", "hover_text": "Bonne Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "de": {"query": "valentinstag", "hover_text": "valentinstag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "san valentino Il Santo del", "hover_text": "San Valentino la festa degli innamorati", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JSVb3V1u8pfqCf41Fpw1V0_FdsVFHL38I7aZGn7hpJZ1y1NZbOQTZhFDzf71FevBLbUVrJD0gQzxeH6RTpZCPu_aazfclBRv7nGS4UetfA=s660", "alternate_url": "", "query": "valentine"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2005", "title": "Valentine's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/valentine05.gif", "run_date_array": [2005, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "Valentine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iFzUN8RFISYIsXLSTWkpamdh6Tfa0-o219QRmdU2zNtWIamttPWNuRRvptIMOlWu31rIsCeYorwmJCqlSOQfewqpOejaaBZyZ_ZSqtS2=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2007", "title": "Valentine's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/valentine07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hmjsZe4HDowZmq5Zc6-0xClDOAZHMLQC4UM2eqCF_ppZhb7r7guVQKIa_bc8PHv17CI5Q7omRRA5nJcRenAYARZ2Yq9DBogSCjbj5qe5=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 410, "share_text": "Lantern Festival #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ice-dancing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_icedance.gif", "run_date_array": [2006, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/doodle11.html", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kTRsZ58ndx4CbRLUYh9824iaY6Q-FRVd5AuOI7B09LbB4QQvaUiqms0zblh8vadxTSt0wwC68yh2fkrzmBNEBIA3APUjOS3TDB9CygQ=s660", "query": "/doodle11.html", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2002, 2, 8], "height": 125, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "query": "2002 winter olympic", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 128, "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "is_dynamic": false, "width": 290, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2013 Japan #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2013-japan", "title": "Mid Autumn Festival 2013 Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/mid_autumn_festival_2013_japan-5301045131476992-hp.gif", "run_date_array": [2013, 9, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KV8j8YTba0ytkhjbsKdtngSNoZ9bXTW6hblcUl9kCoeoEYeVDVZxoxbGPHsOriChgQPhMFRdCmB9PxzD0AKQC_3TUDms_sAmUmVFnKk=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2013 Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XopjThuDxwIIdTEJX3_8map2L6RMUgqI-dBmBo3m2wmxrvUbvcazvlJhbzsXooFyTG4dPPYr1MB-OLhUe4cIRrTsclIFBMkDB_D_RXM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Olga Ferri's 85th Birthday (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "olga-ferris-85th-birthday-argentina", "title": "Olga Ferri's 85th Birthday (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/olga_ferris_85th_birthday_argentina-2032005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 20], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Olga Ferri", "hover_text": "85\u00ba Aniversario del nacimiento de Olga Ferri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMPd6hSk_2RFlJX9Ei82lIwftIswBxTHze4p0NLq7HzcZmIKChid2llxBjN7SHIJIGq_rfElSWJkZdqooDb8nOv9tsPr-bWLnfS0R70=s660", "query": "Olga Ferri's 85th Birthday (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/re1kNR_R6qH5iLdUmnh2ArHkVE9gUuaVffMTRpyOLfvmwBwqOngFLiwulNXA0Wn6Q5-Tf62i3lM9TL3bQk1YYPlXvhHag5DBsjQBS9Zv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Costa Rica Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "costa-rica-independence-day-2013", "title": "Costa Rica Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/costa_rica_independence_day_2013-2037005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia de Costa Rica", "hover_text": "D\u00eda de la independencia 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sXgraHhwm0ernWZBdBqqpzdBANvVkPfWcR15YpGstJ3pQbS5exe5uzfQDBoRcBBBgc6OW2soFdBjzTauP4uYdMks6CVYSQjWO5LZIZqh=s660", "query": "Costa Rica Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5di5c4f0lnOfSjjYhfXY8QpeSnsvIUr4C4loQ0rzg3Xcmn54JVq6AnTPp2b6WOI6ttojJocRcaMvt0CtFW9RmqYMD2BrSluYfn7C8hZ_"}], "hires_height": 125, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "happy-new-year-2002", "title": "Happy New Year 2002!", "url": "//www.google.com/logos/2002/newyear02.gif", "run_date_array": [2002, 1, 1], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/newyear02.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["winter games", "torch", "bear", "Sports", "Current Event", "alps", "fire"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "2002 winter olympic", "hover_text": "2002 Winter Olympics", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-opening-ceremonies", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "hires_width": 290, "persistent_id": 467246, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jagjit-singhs-72nd-birthday", "title": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jagjit_singhs_72nd_birthday-1034005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jagjit Singh", "hover_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K2KOoP8RIc4udjw1t4UPOBQnuRO0VaewHuQeCDTV6NrsT5fwjRvlOVBu2BE1nNKveEl9iFj4WS_mkEo9v0pMkBN0TCqVZsIacduHj8=s660", "query": "Jagjit Singh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fWH_NT7S9yrdKaM62rPuhtKCi4WX_KGYHYMIXzJiQKFrq4QezHxFZRC2PRtGpmtCNbZev7ErgK99AMejb5hJX1vCvNDgVQBovmd8aAbJOw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire", "hover_text": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire 2016", "share_text": "Bonne ann\u00e9e lunaire 2016 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016 Doodle", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch ", "hover_text": "Doodle nh\u00e2n d\u1ecbp T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch 2016", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2016! #GoogleDoodle "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_-_z33Fu-lwK7Xa3KrWmlr81S0MvWHIsMyoGciL6XY-L7Avt4uWwzUnikXDVOziElzdFWkclZ2Qhh6HfN2HPYDuSRk2Ds3FPjcwTGQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "query": "Dmitri Mendeleev", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jules Verne's 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "hover_text": "183\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne's 183rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc958 \ubca0\ub978", "hover_text": "\uc958 \ubca0\ub978 \ud0c4\uc0dd 183\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00e8 aniversari del naixement de Jules Verne", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario della nascita di Jules Verne", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 183 \u05dc\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 183 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Com\u00f3radh 183 bliain \u00f3 rugadh Jules Verne", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "Julio Verne-ren jaiotegunaren 183. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'i 183. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jul Vern", "hover_text": "Jul Vernin 183 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183 Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e verjaardag Jules Verne", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'nin 183. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928\u0915\u094b \u0967\u096e\u0969 \u0914\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183-ios \u017diulio Verno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183avel anniversari da Jules Verne", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183\u00ba Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jules Verne", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juliusz Verne", "hover_text": "Juliusz Verne - 183. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0bb5\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba3\u0bcd 183-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e anniversaire de la naissance de Jules Verne", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. rojstni dan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. ro\u0111endan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. Geburtstag von Jules Verne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3", "hover_text": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3 183 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernen syntym\u00e4st\u00e4 183 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Verne Gyula sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 183. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc \u751f\u8a95183\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 de ani de la na\u015fterea lui Jules Verne", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernening 183 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jules Verne, \u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d, \u79d1\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u7236", "hover_text": "Jules Verne (\u5112\u52d2\u2027\u51e1\u723e\u7d0d) 183 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 183 ya kuzaliwa kwa Jules Verne", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0698\u0648\u0644 \u0648\u0631\u0646 \u06a9\u06cc \u06f1\u06f8\u06f3\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raJulesa Verne re chi183", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928\u091a\u093e \u0967\u096e\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zJvUf1cKcppyRnb1gkFYsUkxNk1y8ZAfO-OnTgdX11ymNFD-1Q5fKmRMd5zMluciaKp1Par2hu56dsRPsXQ5kIL2RVAuWoblQT-NBcx6lQ=s660", "query": "Jules Verne", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016", "title": "Lunar New Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0428\u0447\u0430\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b - 2016", "share_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2016\ub144 \uc124\ub0a0", "share_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Lun\u0101rais Jaunais Gads", "hover_text": "Lun\u0101rais Jaunais gads 2016", "share_text": "Laim\u012bgu Lun\u0101ro Jauno Gadu! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7334\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "hover_text": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 2016 met\u0173 pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Cina! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hiina uusaasta ", "hover_text": "Hiina uusaasta 2016", "share_text": "Head uut ahviaastat! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo Lunar", "hover_text": "A\u00f1o nuevo Lunar 2016", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo Lunar! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Imlek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ms0RnLiDGaxDgtKkrgURP2w5Df1agsmziLYy1hXonKuddem-F0tuzOghne1PUtTGwDKglzxB_BhpA7Eivuodlw2p-NJUg9ncizvVyT3hKg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2005 - China #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2005-china", "title": "Lunar New Year 2005 - China", "url": "//www.google.com/logos/2005/lunarnewyear05c.gif", "run_date_array": [2005, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u519c\u5386\u65b0\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfEbE5AdMAvk79deVolSlUfA9ETU7QJFocuB6qlPMkPLiVId1uuRfo0ViJlv7thDvWahr0MrFLYnmkdEb496tqeuh7U45au9KSMppnc=s660", "query": "Lunar New Year 2005 - China", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
