<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Women's Day 2013</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Women's Day 2013" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="420" />
  <meta property="og:image:height" content="162" />
    <meta property="og:description"
          content="Women's Day 2013 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Women's Day 2013 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="volodymyr-dakhnos-81st-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="luis-barragans-111th-birthday/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="womens_day_2013-1055007-hp.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Women's Day 2013">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 8, 2013</div>
        <h2>Women's Day 2013</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>Creating this Doodle, while lots of fun, was quite a challenge. &nbsp;After all, women make up more than half of the population. &nbsp;How can they be fairly represented in just one illustration? &nbsp;While no attempt is perfect, it took a number of tries to arrive at the final concept that you see on the homepage.<br />
<br />
I initially thought it might be fun to simply depict some ladies having fun outside. &nbsp;I then tried to anthropomorphize the Google letters into women from different backgrounds and lifestyle choices. &nbsp;Ultimately, I didn&rsquo;t feel that any of these fairly represented women as a whole.</p>
<p><br />
&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="javascript:if(confirm('http://lh3.ggpht.com/vvL3fq3Gb0H15A-EvJgJByntXF-AEgwLFLv6b6szgBratJyJEdm-QJ-8hlpLhCrs1qW_0UAQocLK3Z0tS-MbPm3S6pZE2g1b5aYuEkpnRg=s0  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://lh3.ggpht.com/vvL3fq3Gb0H15A-EvJgJByntXF-AEgwLFLv6b6szgBratJyJEdm-QJ-8hlpLhCrs1qW_0UAQocLK3Z0tS-MbPm3S6pZE2g1b5aYuEkpnRg=s0'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh3.ggpht.com/vvL3fq3Gb0H15A-EvJgJByntXF-AEgwLFLv6b6szgBratJyJEdm-QJ-8hlpLhCrs1qW_0UAQocLK3Z0tS-MbPm3S6pZE2g1b5aYuEkpnRg=s320" style="height:172px; width:320px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="javascript:if(confirm('http://lh5.ggpht.com/dhdY--rTrRPh96f13vJepWJwdxEx0zDtYEEGC_Cib4pHNcPQ519oIFeGAU0viL8OoYYMWZxFgWrvOy0mflX2tQ8js1QgjbwwhWJb4K5-=s0  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://lh5.ggpht.com/dhdY--rTrRPh96f13vJepWJwdxEx0zDtYEEGC_Cib4pHNcPQ519oIFeGAU0viL8OoYYMWZxFgWrvOy0mflX2tQ8js1QgjbwwhWJb4K5-=s0'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh5.ggpht.com/dhdY--rTrRPh96f13vJepWJwdxEx0zDtYEEGC_Cib4pHNcPQ519oIFeGAU0viL8OoYYMWZxFgWrvOy0mflX2tQ8js1QgjbwwhWJb4K5-=s320" style="height:133px; width:320px" /></a></p>
<p><br />
<br />
The idea for the final illustration came to me while I was doing one of my favorite things -- sketching in a coffee shop. &nbsp;When drawing from life, you really observe how each human face is unique. &nbsp;People come in all shapes and sizes! &nbsp;&nbsp;</p>
<p><br />
&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="javascript:if(confirm('http://lh4.ggpht.com/zhaWlC4HgL3ynMPWYNEBxPEt3XnjTFN8Dswq0uhzuIAW4t_OziNJWdqvTll_9_2VWg2uRqzIxzNSaOo4zbmnpoLv4LUkraof11r4HJinbQ=s0  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://lh4.ggpht.com/zhaWlC4HgL3ynMPWYNEBxPEt3XnjTFN8Dswq0uhzuIAW4t_OziNJWdqvTll_9_2VWg2uRqzIxzNSaOo4zbmnpoLv4LUkraof11r4HJinbQ=s0'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh4.ggpht.com/zhaWlC4HgL3ynMPWYNEBxPEt3XnjTFN8Dswq0uhzuIAW4t_OziNJWdqvTll_9_2VWg2uRqzIxzNSaOo4zbmnpoLv4LUkraof11r4HJinbQ=s640" style="height:248px; width:640px" /></a></p>
<p><br />
<br />
I realized that I could use a similar concept with the Women&rsquo;s Day Doodle. &nbsp;Using simple shapes to write &ldquo;Google&rdquo; with negative space seemed to be the best way to approach this assignment; I now had far more to work with than simply replacing the 6 letters in &ldquo;Google&rdquo;.</p>
<p><br />
&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img src="http://lh3.ggpht.com/EYV_9y-f-_41pnHzXDaYEKfFsoZKh-8t_6bCTDAxNJd4xoMqQ6Zpwy-d7PYC-K7PNlsDlzalWYCaa4-0qVjlC-R0Th32dwhk1TADZA8=s0" style="height:155px; width:400px" /></p>
<p><br />
<br />
I had fun painting this Doodle, and hope that others enjoy it as much as I enjoyed the creative process!<br />
<br />
<em>Posted by Betsy Bauer, Doodler.</em></p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Women's Day 2010 - Russian" href="womens-day-2010-russian.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="womensday10-hp.gif" alt="Women's Day 2010 - Russian">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="International Women's Day 2005" href="international-womens-day-2005.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="intl_women_sm.png" alt="International Women's Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Women's Day 2011" href="womens-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="womensday11-hp.jpg" alt="Women's Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Women's Day 2012" href="womens-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="WomensDay-2012-hp.jpg" alt="Women's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="International Women's Day 2015" href="international-womens-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg" alt="International Women's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="International Women's Day 2009" href="international-womens-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="womensday09.gif" alt="International Women's Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Carnival 2011" href="carnival-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="carnival11-hp.png" alt="Carnival 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="International Women's Day 2014" href="international-womens-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png" alt="International Women's Day 2014">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 8], "height": 162, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM", "id": 7957160, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC"}, "title": "Women's Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 420, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "alternate_url": "", "query": "Eadweard J. Muybridge"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "alternate_url": "", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "alternate_url": "", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012"}], "hires_height": 162, "prev_doodle": {"hires_height": 165, "name": "volodymyr-dakhnos-81st-birthday", "title": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 7], "hires_width": 465, "translations": {"be": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Dakhno", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Dakhno", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HV62_iqviZ2NeY7GUfL0zanx8mYAHNNPFQNd_kbyqlgqCs2_QjbGJjtB6afxDzJkArq8KBI5nxbBKYjjh7YCD5PaqBv7JCzaTXBYdbj2"}, "tags": ["women", "female", "girls", "ladies", "lady", "girl", "hijab", "ear gauge", "corn rows", "flowers", "hair", "glasses", "pink", "diversity", "culture"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}}, "share_text": "Women's Day 2013 #GoogleDoodle", "blog_text": "<p>Creating this Doodle, while lots of fun, was quite a challenge. &nbsp;After all, women make up more than half of the population. &nbsp;How can they be fairly represented in just one illustration? &nbsp;While no attempt is perfect, it took a number of tries to arrive at the final concept that you see on the homepage.<br />\r\n<br />\r\nI initially thought it might be fun to simply depict some ladies having fun outside. &nbsp;I then tried to anthropomorphize the Google letters into women from different backgrounds and lifestyle choices. &nbsp;Ultimately, I didn&rsquo;t feel that any of these fairly represented women as a whole.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/vvL3fq3Gb0H15A-EvJgJByntXF-AEgwLFLv6b6szgBratJyJEdm-QJ-8hlpLhCrs1qW_0UAQocLK3Z0tS-MbPm3S6pZE2g1b5aYuEkpnRg=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/vvL3fq3Gb0H15A-EvJgJByntXF-AEgwLFLv6b6szgBratJyJEdm-QJ-8hlpLhCrs1qW_0UAQocLK3Z0tS-MbPm3S6pZE2g1b5aYuEkpnRg=s320\" style=\"height:172px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/dhdY--rTrRPh96f13vJepWJwdxEx0zDtYEEGC_Cib4pHNcPQ519oIFeGAU0viL8OoYYMWZxFgWrvOy0mflX2tQ8js1QgjbwwhWJb4K5-=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/dhdY--rTrRPh96f13vJepWJwdxEx0zDtYEEGC_Cib4pHNcPQ519oIFeGAU0viL8OoYYMWZxFgWrvOy0mflX2tQ8js1QgjbwwhWJb4K5-=s320\" style=\"height:133px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nThe idea for the final illustration came to me while I was doing one of my favorite things -- sketching in a coffee shop. &nbsp;When drawing from life, you really observe how each human face is unique. &nbsp;People come in all shapes and sizes! &nbsp;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/zhaWlC4HgL3ynMPWYNEBxPEt3XnjTFN8Dswq0uhzuIAW4t_OziNJWdqvTll_9_2VWg2uRqzIxzNSaOo4zbmnpoLv4LUkraof11r4HJinbQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/zhaWlC4HgL3ynMPWYNEBxPEt3XnjTFN8Dswq0uhzuIAW4t_OziNJWdqvTll_9_2VWg2uRqzIxzNSaOo4zbmnpoLv4LUkraof11r4HJinbQ=s640\" style=\"height:248px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nI realized that I could use a similar concept with the Women&rsquo;s Day Doodle. &nbsp;Using simple shapes to write &ldquo;Google&rdquo; with negative space seemed to be the best way to approach this assignment; I now had far more to work with than simply replacing the 6 letters in &ldquo;Google&rdquo;.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/EYV_9y-f-_41pnHzXDaYEKfFsoZKh-8t_6bCTDAxNJd4xoMqQ6Zpwy-d7PYC-K7PNlsDlzalWYCaa4-0qVjlC-R0Th32dwhk1TADZA8=s0\" style=\"height:155px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nI had fun painting this Doodle, and hope that others enjoy it as much as I enjoyed the creative process!<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Betsy Bauer, Doodler.</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": true, "name": "womens-day-2013", "countries": ["Albania", "Argentina", "Australia", "Azerbaijan", "Bahrain", "Bosnia & Herzegovina", "Brazil", "Bulgaria", "Burundi", "Chile", "Colombia", "Congo (DRC)", "Cyprus", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Egypt", "Estonia", "Ethiopia", "Finland", "France", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Haiti", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Norway", "Oman", "Palestine", "Peru", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "South Africa", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Tanzania", "Thailand", "Turkey", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uzbekistan", "Venezuela", "Vietnam", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "hires_width": 420, "persistent_id": 1055007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2010 - Russian #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2010-russian", "title": "Women's Day 2010 - Russian", "url": "//www.google.com/logos/2010/womensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ci0yN9fNKaPYKDDxeCv7mSOCLClcpCXnVXc7vCsQTj8jk9NxUpxQgYJ6e4w8QE68TOFlqDfrmGGmwbJT1y2hPWasLODY18agPjsI8DR=s660", "alternate_url": "", "query": "Women's Day 2010 - Russian"}, {"hires_height": 40, "share_text": "International Women's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2005", "title": "International Women's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "run_date_array": [2005, 3, 8], "hires_width": 400, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "international women's day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "alternate_url": "", "query": "international women's day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2011", "title": "Women's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "alternate_url": "", "query": "/events/iwd2011/"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "alternate_url": "", "query": "International Women's Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa", "query": "International Women's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2009", "title": "International Women's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "alternate_url": "", "query": "International Women's Day 2009"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2011 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2011", "title": "Carnival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "alternate_url": "", "query": "Carnival 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 31], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "query": "Cesar Chavez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA", "id": 8030860, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "wangari-maathai-73rd-birthday", "title": "Wangari Maathai 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/wangari_maathai_73rd_birthday-1400005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "73\u00e8me anniversaire de Wangari Maathai", "share_text": ""}, "en": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Wangari Maathai's 73rd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Wangari Maathai se 73ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1295\u130b\u122a \u121b\u1273\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1295\u130b\u122a \u121b\u1273\u12ed 73\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 73 ya kuzaliwa kwa Wangari Maathai", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wangari Maathai. Kugujwa iminyaka engu-73.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MN532Sc5BtCXVgc8V8TACVzkfBxqdU77cjb8zhXFTr6yzJtC6iuIEVDgMy5MvfMYaymW8TuHI0sMsNmm8nkWlSdCkls3d1bPOGShcyZDhg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v5bPjRhrDdHcK0-aD-z3pO4rQGm2o7amKPyeTfI3MpxHVWotEsZLndDe1NsdqSm-TY-BfNo5jcf3myHyJs94uP-VRc6iwTfrsPfm1YUeqA"}, "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Leo Tolstoy's 186th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leo-tolstoys-186th-birthday", "title": "Leo Tolstoy's 186th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/leo-tolstoys-186th-birthday-5756677508825088-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 9], "hires_width": 835, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab2\u0ac0\u0a93 \u0aa4\u0acb\u0ab2\u0acd\u0ab8\u0a9f\u0acb\u0aaf", "hover_text": "\u0ab2\u0ac0\u0a93 \u0aa4\u0acb\u0ab2\u0acd\u0ab8\u0a9f\u0acb\u0aaf\u0aa8\u0acb 186\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "L\u00e1 breithe 186\u00fa Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "186\u00ba aniversario do nacemento de Lev Tolstoi", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoy's 186th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ec0\u0ea5\u0eb4\u0e9a \u0ec2\u0e95\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e95\u0ead\u0e8d", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 186 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ec0\u0ea5\u0eb4\u0e9a \u0ec2\u0e95\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e95\u0ead\u0e8d", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Lev Tolstoy", "hover_text": "Lev Tolstoy'un 186. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "\u013bevs Tolstojs", "hover_text": "\u013beva Tolstoja 186. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Levas Tolstojus", "hover_text": "Levo Tolstojaus 186-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 186 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c4b \u0c1f\u0c3e\u0c32\u0c4d\u200d\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c3e\u0c2f\u0c4d", "hover_text": "\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c4b \u0c1f\u0c3e\u0c32\u0c4d\u200d\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c3e\u0c2f\u0c4d 186\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b9f\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0baf\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b9f\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 186-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Leo Tolstoi", "hover_text": "186. Geburtstag von Leo Tolstoi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud1a8\uc2a4\ud1a0\uc774", "hover_text": "\ud1a8\uc2a4\ud1a0\uc774 \ud0c4\uc0dd 186\uc8fc\ub144 ", "share_text": ""}, "da": {"query": "Lev Tolstoj", "hover_text": "Lev Tolstojs 186-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "186\u00ba Anivers\u00e1rio de Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "186 de ani de la na\u0219terea lui Lev Tolstoi", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "186 de ani de la na\u0219terea lui Lev Tolstoi", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u039b\u03ad\u03c9\u03bd \u03a4\u03bf\u03bb\u03c3\u03c4\u03cc\u03b9", "hover_text": "186\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03ad\u03c9\u03bd \u03a4\u03bf\u03bb\u03c3\u03c4\u03cc\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoy's 186th Birthday", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "Lev Tolstoi-ren jaiotegunaren 186. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "hover_text": "186\u00ba aniversario del nacimiento de Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "hover_text": "186 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5217\u592b\u00b7\u6258\u5c14\u65af\u6cf0", "hover_text": "\u4fc4\u56fd\u5927\u6587\u8c6a\u5217\u592b\u00b7\u6258\u5c14\u65af\u6cf0186\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "hover_text": "Aniversario 186 de Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "hover_text": "186 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Hari Lahir ke-186 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b2\u09cd\u09af\u09c7\u09ad \u09a4\u09b2\u09cd\u200c\u09b8\u09cd\u09a4\u09cb\u09af\u09bc", "hover_text": "\u09b2\u09cd\u09af\u09c7\u09ad \u09a4\u09b2\u09cd\u200c\u09b8\u09cd\u09a4\u09cb\u09af\u09bc \u098f\u09b0 \u09e7\u09ee\u09ec\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u094d\u092f\u0947\u0935 \u0924\u0932\u094d\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f", "hover_text": "\u0932\u094d\u092f\u0947\u0935 \u0924\u0932\u094d\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f\u091a\u093e 186\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Lav Tolstoj", "hover_text": "186. godi\u0161njica ro\u0111enja Lava Tolstoja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30d5 \u30c8\u30eb\u30b9\u30c8\u30a4", "hover_text": "\u30ec\u30d5 \u30c8\u30eb\u30b9\u30c8\u30a4 \u751f\u8a95 186 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "186\u00ba Anivers\u00e1rio de Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Lev Tolstoi  ", "hover_text": "186\u00e8 aniversari de Lev Tolstoi  ", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Lev Nikolajevi\u010d Tolstoj", "hover_text": "186. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Lva Nikolajevi\u010de Tolst\u00e9ho", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Lew To\u0142stoj ", "hover_text": "Lew To\u0142stoj - 186. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Lav Tolstoj", "hover_text": "186. godi\u0161njica ro\u0111enja Lava Tolstoja", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "186\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Lev Tolsztoj", "hover_text": "Lev Tolsztoj sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 186. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0932\u0947\u0935 \u0924\u093e\u0932\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f", "hover_text": "\u0932\u0947\u0935 \u0924\u093e\u0932\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f \u0915\u093e 186 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d4b \u0d1f\u0d4b\u0d7e\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4b\u0d2f\u0d3f", "hover_text": "\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d4b \u0d1f\u0d4b\u0d7e\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4b\u0d2f\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 186-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0430\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458", "hover_text": "186 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0430\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "hover_text": "186 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044c\u0432\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u0430\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458", "hover_text": "186. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041b\u0430\u0432\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u101c\u102e\u101a\u102d\u102f\u1010\u1031\u102c\u103a\u101c\u103a\u1005\u1010\u103d\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038", "hover_text": "\u101c\u102e\u101a\u102d\u102f\u1010\u1031\u102c\u103a\u101c\u103a\u1005\u1010\u103d\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038 \u1041\u1048\u1046\u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a \u1019\u103d\u103e\u1031\u1038\u1014\u1031\u1037 ", "share_text": ""}, "af": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoy se 186e verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Leo Tolstoj", "hover_text": "Leo Tolstoj f\u00e6ddist fyrir 186 \u00e1rum", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u120a\u12ee \u1276\u120d\u1235\u1276\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u120a\u12ee \u1276\u120d\u1235\u1276\u12ed 186\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Lev Tolstoj", "hover_text": "186\u00b0 anniversario della nascita di Lev Tolstoj", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d1 \u05d8\u05d5\u05dc\u05e1\u05d8\u05d5\u05d9", "hover_text": "186 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d1 \u05d8\u05d5\u05dc\u05e1\u05d8\u05d5\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cca \u0c9f\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u200c\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0cbe\u0caf\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cca \u0c9f\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u200c\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0cbe\u0caf\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 186 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0648 \u062a\u0648\u0644\u0633\u062a\u0648\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644186 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u064a\u0648 \u062a\u0648\u0644\u0633\u062a\u0648\u064a", "share_text": ""}, "et": {"query": "Leo Tolstoi 186. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Leo Tolstoi 186. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Ulang Tahun ke-186 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Leo Tolstoj", "hover_text": "186e Geboortedag Leo Tolstoj", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoys 186. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoys 186. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0932\u093f\u092f\u094b \u091f\u094b\u0932\u094d\u0938\u091f\u094b\u092f", "hover_text": "\u0932\u093f\u092f\u094b \u091f\u094b\u0932\u094d\u0938\u091f\u094b\u092f\u0915\u094b \u0967\u096e\u096c \u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "L\u00e9on Tolsto\u00ef", "hover_text": "Il y a 186 ans naissait L\u00e9on Tolsto\u00ef", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Leo Tolstoi", "hover_text": "Leo Tolstoin syntym\u00e4st\u00e4 186 vuotta", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "\u4fc4\u570b\u5927\u6587\u8c6a \u6258\u723e\u65af\u6cf0 186\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Leon Tolstoi", "hover_text": "186 vjetori i dit\u00eblindjes s\u00eb Leon Tolstoit", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 186 ya kuzaliwa kwa Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Leo Tolstoj", "hover_text": "Leo Tolstoj 186 \u00e5r", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Lev Nikolajevi\u010d Tolstoj", "hover_text": "186. v\u00fdro\u010die narodenia Leva Nikolajevi\u010da Tolstoja", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Lev Nikolajevi\u010d Tolstoj", "hover_text": "186. obletnica rojstva Leva Nikolajevi\u010da Tolstoja", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/leo-tolstoys-186th-birthday-5756677508825088-hp2x.png", "query": "Leo Tolstoy", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ET-OVQZYfdE0JDzi5c52NjaHR0i3cLDS8Njg7uh4MfZtR2cNEPRB4QMCx_WU-D0usol_b_xmJTWfISm1Vwx_ClFqnAEuFXbBsGKKKenJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guatemala Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "guatemala-independence-day-2014", "title": "Guatemala Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/guatemala-independence-day-2014-5548673098317824-hp.png", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Guatemala", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/arsUNgAl1jvecflB3I3BJtAI_2pNxz5g53Qwew8gi-ItgCjY303NNZ9dp6FD1fFKgLfxmfRxmFBfk8HPlFlqpKLIqstS2rxFbkRa5co=s660", "query": "Guatemala Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V2JXjy7suZ56ihIOD2gvspmxVsybv0VkSJqJNgBnQyCXPXW4ZmVJZ8I584w2mpSmyf6FT9Vn7UG7g7BvmpUrDdMBLYb8QuRbTPqDvns"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-vietnam-4892318167465984-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "Google", "hover_text": "Vui T\u1ebft Trung Thu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzI3PhAjH3VeiM9bujPuESTRs4JcaEDufdl5h55WXPL3i_gzu4wi7PsFiqU-kCoGWAsRa784eLjQfyDeoZnZ2ZQKHKAxmMDFZK0eUvzn=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qW70zwJ8Qqy7KiLDEIjIYLa_3KgI6IdAtfQ5MxvyhNCgqc8BDWXYNMxAx5ArCSOnsETE6S0WRZD6qlnzpR6--QfCvtKm1LaPQDOAIlpI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shoshana-damaris-90th-birthday", "title": "Shoshana Damari's 90th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2013/soshana_damaris_90th_birthday_-1113005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "shoshana damari", "hover_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "hover_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BhTk8NEqy2szWNSxN-hLjuDXTl3iv69mtS032nnvUpvxVKZeiODbtPuKMt30WKzeLBx59e8GI5Aa4uBZWo5VVikgUu-gLgUEdKhv3pU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wg8XBfGexFYPX_TUEKaFitlCBvCOL5jNyHjXo2Kkagt6Q7sOIrc8OzUyO6H_ZGFpk-xeRSbQcEPxyEWtKpMJmfFwIay0jyhuOnH9AZldLw"}, "tags": ["Birthday", "National Holiday", "activist", "chicano", "worker's rights", "portrait", "field"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>At times the simplest answer is the best answer. Early, more complicated compositions struggling to encapsulate the magnitude of Chavez&rsquo;s contributions fell away to a simple portrait, hoping to provide a serene tribute to one of the great progressive figures of our time.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/mCaVSRwojKvOe4O1sgfWkna3aXapQqdMBFtyc8TOhxut8HZPt5tSg7E6uRX4DaRTSnzWlnsWQbo_JKISxLbFjbQtxwBsGmsjHaPoeK0=s0\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/mCaVSRwojKvOe4O1sgfWkna3aXapQqdMBFtyc8TOhxut8HZPt5tSg7E6uRX4DaRTSnzWlnsWQbo_JKISxLbFjbQtxwBsGmsjHaPoeK0=s0\" style=\"height:283px; width:305px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Pencil drawing for the final illustration</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Posted by Kevin Laughlin</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1114005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoshana-damaris-90th-birthday", "title": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/soshana_damaris_90th_birthday_-1113005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "shoshana damari", "hover_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "hover_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BhTk8NEqy2szWNSxN-hLjuDXTl3iv69mtS032nnvUpvxVKZeiODbtPuKMt30WKzeLBx59e8GI5Aa4uBZWo5VVikgUu-gLgUEdKhv3pU=s660", "query": "shoshana damari", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wg8XBfGexFYPX_TUEKaFitlCBvCOL5jNyHjXo2Kkagt6Q7sOIrc8OzUyO6H_ZGFpk-xeRSbQcEPxyEWtKpMJmfFwIay0jyhuOnH9AZldLw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "octavio-pazs-100th-birthday-born-1914", "title": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 31], "hires_width": 914, "translations": {"en": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz's 100th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Octavio Paz ", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Octavio Paz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp2x.jpg", "query": "Octavio Paz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Y8tfjgNJJFbmwfvxFknress25Lv38IHj8C4StNg1sg5zA4gT0Wni_xNyWXQMStM-99CPjj3Op_EFxA3jrE4i_PzqI_IFIv_dgHztMyy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly", "name": "seif-wanlys-109th-birthday", "title": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/seif-wanlys-109th-birthday-5736658133581824.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly", "share_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly #SeifWanly"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a #\u0633\u064a\u0641_\u0648\u0627\u0646\u0644\u064a"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7yfbEmHnCL3grSD4dGIPt_vXLoDywepoRmIfxYm0aEuSzTBGbBjobnxSPsNSE2iFo3m-mng3mGH7O_9Ymm_XTYb4KbjIh14h9v3oFXPp=s660", "query": "Seif Wanly", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gw2vlJ0_yvzgq4bYA6SvjI-9nw0OO-hUd4d1Nf6-PHKgqBkA6pjiSLB3rM6zSW_TD81dRQV2I4eOJWNzv_lPAQw2qKA56bHMd8SSzeaL5w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}, {"hires_height": 190, "share_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-bunsens-200th-birthday", "title": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 31], "hires_width": 465, "translations": {"el": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen se 200ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 aniversari del naixement de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "am": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u1260\u1295\u1230\u1295 200\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Robert Bunsen", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0642\u062f \u0628\u0646\u0632\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f  \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0646\u0633\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Bunsen. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen-en 200. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunseni 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200e Verjaardag Robert Bunsen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen'in 200. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Bunzens", "hover_text": "Roberta Bunzena 200 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200-osios Roberto Bunseno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092c\u0941\u0928\u094d\u0938\u0947\u0928\u091a\u093e \u0968\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Wilhelm Bunsen", "hover_text": "200. rojstni dan Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. obljetnica ro\u0111enja Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Robert Bunsen kimia", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 200 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bunsen-\u00e9g\u0151", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Bunsen chimist", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u92ab\u5143\u7d20\u767c\u73fe\u8005 - \u5316\u5b78\u5bb6 Robert Bunsen 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200:e F\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Bunsen chemik", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia - Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f", "hover_text": "\u94ef\u5143\u7d20\u7684\u53d1\u73b0\u8005 - \u5316\u5b66\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. Geburtstag von Robert Bunsen", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434\u044b\u043d\u00a0\u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "query": "Robert Bunsen", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 31], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BhTk8NEqy2szWNSxN-hLjuDXTl3iv69mtS032nnvUpvxVKZeiODbtPuKMt30WKzeLBx59e8GI5Aa4uBZWo5VVikgUu-gLgUEdKhv3pU=s660", "query": "shoshana damari", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wg8XBfGexFYPX_TUEKaFitlCBvCOL5jNyHjXo2Kkagt6Q7sOIrc8OzUyO6H_ZGFpk-xeRSbQcEPxyEWtKpMJmfFwIay0jyhuOnH9AZldLw", "id": 8031451, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA"}, "title": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 334, "share_text": "Denmark Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "denmark-elections-2015", "title": "Denmark Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/denmark-elections-2015-5180478181081088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 18], "hires_width": 951, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Folketingsvalg 2015", "hover_text": "Folketingsvalget 2015", "share_text": "Folketingsvalg 2015 #fv15  #huskditkryds #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/denmark-elections-2015-5180478181081088-hp2x.jpg", "query": "Denmark Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u7i006nkSpVilU7YYGzl_vRnAY9pVlrrSRkRCawUsmlBaDOlQFKIG2HIV0xSkkn8o3n-pdmyQLatHurKLR7bxNpYP5_7d-OZMqXTT66I"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Edvard Grieg\u2019s 172nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "edvard-griegs-172nd-birthday", "title": "Edvard Grieg\u2019s 172nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/edvard-griegs-172nd-birthday-4903333009555456.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 1104, "translations": {"fi": {"query": "Edvard Grieg", "hover_text": "172 vuotta Edvard Griegin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "172 vuotta Edvard Griegin syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Edvard Grieg", "hover_text": "Edvard Griegs 172-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Edvard Griegs 172-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #Greigs172 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": "Edvard Grieg", "hover_text": "Edvard Griegs 172. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Edvard Grieg", "hover_text": "Edvard Griegs 172. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Edward Grieg, en av Norges aller st\u00f8rste komponister, ble f\u00f8dt for 172 \u00e5r siden i dag!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/edvard-griegs-172nd-birthday-4903333009555456.2-hp2x.png", "query": "Edvard Grieg\u2019s 172nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNW2CPja3iFGXUSVgmqjY9ov_tN_i5B2rpz7OjpzHjpDG7GOekPfGdg6tVdnVwnC0_rmxxrxemboeZERoJYLpsv7nuhAmKPxUVk8rxss5g"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy Russia Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "russia-day-2015", "title": "Russia Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/russia-day-2015-5746568250523648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438!", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Russia Day", "hover_text": "Russia Day 2015", "share_text": "Happy Russia Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/russia-day-2015-5746568250523648-hp2x.jpg", "query": "Russia Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xpmw5_d01YfH4YwjvGfywn1vUdWGb7I_bYNrz8NbsojMcD5AQXeajAZd8Gh2AqbSzGGTZ7T2jiWlVh-t9llsPPpbws9H-ABzYLF_SZpk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "prokop-diviss-315th-birthday", "title": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/prokop_divis_315th_birthday-1111005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prokop Divi\u0161", "hover_text": "315. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Prokopa Divi\u0161e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GfWx5vampBH5NuYNTr1kvSrmwDEOsTO5Z3oHizTuSmYo5utAyRcUdeQ1wa-j1QnlDFHe7_z9OTMTS41Um4i_I4ZZtkP2q0vGU72XVEy-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PRCLXzkPIdU0BE56a-eXYtY5R2sflsy4GWwU8-0xq5IcHE9kg53QIgc6EdwZMRKPjOke3C-Q3zfOlX9DD5UHXEqVhumalqBZRFd4DVG7Kw"}, "tags": ["Birthday", "Music", "musician", "microphone", "anemones", "flowers", "singer"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "shoshana damari", "hover_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "hover_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoshana-damaris-90th-birthday", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2013/soshana_damaris_90th_birthday_-1113005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1113005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "query": "Cesar Chavez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "octavio-pazs-100th-birthday-born-1914", "title": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 31], "hires_width": 914, "translations": {"en": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz's 100th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Octavio Paz ", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Octavio Paz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp2x.jpg", "query": "Octavio Paz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Y8tfjgNJJFbmwfvxFknress25Lv38IHj8C4StNg1sg5zA4gT0Wni_xNyWXQMStM-99CPjj3Op_EFxA3jrE4i_PzqI_IFIv_dgHztMyy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly", "name": "seif-wanlys-109th-birthday", "title": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/seif-wanlys-109th-birthday-5736658133581824.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly", "share_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly #SeifWanly"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a #\u0633\u064a\u0641_\u0648\u0627\u0646\u0644\u064a"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7yfbEmHnCL3grSD4dGIPt_vXLoDywepoRmIfxYm0aEuSzTBGbBjobnxSPsNSE2iFo3m-mng3mGH7O_9Ymm_XTYb4KbjIh14h9v3oFXPp=s660", "query": "Seif Wanly", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gw2vlJ0_yvzgq4bYA6SvjI-9nw0OO-hUd4d1Nf6-PHKgqBkA6pjiSLB3rM6zSW_TD81dRQV2I4eOJWNzv_lPAQw2qKA56bHMd8SSzeaL5w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}, {"hires_height": 190, "share_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-bunsens-200th-birthday", "title": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 31], "hires_width": 465, "translations": {"el": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen se 200ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 aniversari del naixement de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "am": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u1260\u1295\u1230\u1295 200\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Robert Bunsen", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0642\u062f \u0628\u0646\u0632\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f  \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0646\u0633\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Bunsen. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen-en 200. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunseni 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200e Verjaardag Robert Bunsen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen'in 200. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Bunzens", "hover_text": "Roberta Bunzena 200 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200-osios Roberto Bunseno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092c\u0941\u0928\u094d\u0938\u0947\u0928\u091a\u093e \u0968\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Wilhelm Bunsen", "hover_text": "200. rojstni dan Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. obljetnica ro\u0111enja Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Robert Bunsen kimia", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 200 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bunsen-\u00e9g\u0151", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Bunsen chimist", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u92ab\u5143\u7d20\u767c\u73fe\u8005 - \u5316\u5b78\u5bb6 Robert Bunsen 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200:e F\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Bunsen chemik", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia - Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f", "hover_text": "\u94ef\u5143\u7d20\u7684\u53d1\u73b0\u8005 - \u5316\u5b66\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. Geburtstag von Robert Bunsen", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434\u044b\u043d\u00a0\u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "query": "Robert Bunsen", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 26], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GfWx5vampBH5NuYNTr1kvSrmwDEOsTO5Z3oHizTuSmYo5utAyRcUdeQ1wa-j1QnlDFHe7_z9OTMTS41Um4i_I4ZZtkP2q0vGU72XVEy-=s660", "query": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PRCLXzkPIdU0BE56a-eXYtY5R2sflsy4GWwU8-0xq5IcHE9kg53QIgc6EdwZMRKPjOke3C-Q3zfOlX9DD5UHXEqVhumalqBZRFd4DVG7Kw", "id": 8031502, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shoshana-damaris-90th-birthday", "title": "Shoshana Damari's 90th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2013/soshana_damaris_90th_birthday_-1113005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "shoshana damari", "hover_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "hover_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BhTk8NEqy2szWNSxN-hLjuDXTl3iv69mtS032nnvUpvxVKZeiODbtPuKMt30WKzeLBx59e8GI5Aa4uBZWo5VVikgUu-gLgUEdKhv3pU=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wg8XBfGexFYPX_TUEKaFitlCBvCOL5jNyHjXo2Kkagt6Q7sOIrc8OzUyO6H_ZGFpk-xeRSbQcEPxyEWtKpMJmfFwIay0jyhuOnH9AZldLw"}, "title": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-mokhtars-121st-birthday", "title": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/mahmoud_mokhtar-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "121\u00e8me anniversaire de Mahmoud Mokhtar", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Mokhtar", "hover_text": "Mahmoud Mokhtar's 121st Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rlEHgjR0AK9bSP7xIf5IqFkUZLdHvLXyHB0uMI1nnd6jPIf1epuEKXWgkI2axRDcASK3Dmr1ZU9BpCgUOuEHuhRKawv13rEd30VxHnX8=s660", "query": "Mahmoud Mokhtar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Keith Haring's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "keith-harings-54th-birthday", "title": "Keith Haring's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/haring-12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Keith Haring. \u0395\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03b4\u03c1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Keith Haring.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring's 54th birthday. Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring se 54ste verjaardag. Met toestemming van die Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1", "hover_text": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1 \ud0c4\uc0dd 54\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversari del naixement de Keith Haring. Cortesia de la Fundaci\u00f3 Keith Haring", "share_text": ""}, "it": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Keith Haring. Per gentile concessione della Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2, \u05d1\u05d0\u05d3\u05d9\u05d1\u05d5\u05ea \u05e7\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Keitha Haringa", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Keith Haring", "hover_text": ".\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0665\u0664  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.  \u0625\u0647\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Keith Haring. Kugujwa iminyaka engu-54 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring-en 54.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringu 54. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumpleanos de Keith Haring", "share_text": ""}, "es": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversario del nacimiento de Keith Haring", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54e Geboortedag Keith Haring", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring'in 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54-aisis Keith Haring gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5857\u9d09\u85dd\u8853\u5bb6 Keith Haring 54\u6b72\u8a95\u8fb0 (\u7531 Keith Haring Foundation \u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumplea\u00f1os de Keith Haring", "share_text": ""}, "is": {"query": "Keith Harin", "hover_text": "54 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Keiths Haring", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring - 54. rocznica urodzin. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00e8me anniversaire de Keith Haring", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433. \u0421\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keitha Haringa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. Geburtstag von Keith Haring", "share_text": ""}, "da": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keith Haringa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 vuotta Keith Haringin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u00e9ve sz\u00fcletett Keith Haring", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 54 \u5468\u5e74 Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringning 54chi Tug'\u0130lgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 ani de la na\u0219terea lui Keith Haring. Oferit prin amabilitatea Funda\u021biei Keith Haring.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Keith Haring", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010die narodenia Keitha Haringa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6d82\u9e26\u827a\u672f\u5bb6 \u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797 54 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  (\u7531\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797\u57fa\u91d1\u4f1a\u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0456\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0456\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. rojstni dan Keitha Haringa. Z dovoljenjem Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917", "hover_text": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917\u091a\u093e \u096b\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ceyh9pghy3oJvEi4ooLCihb4nSmYfPbeyMOfISrls9zhEVd0iU_jJtbz2OJxOBqfcMX4Sqv6cNTPa8lfvr-giOaPIg0PG7miwigYXAI5=s660", "alternate_url": "", "query": "Keith Haring"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bangladesh-independence-day-2013", "title": "Bangladesh Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bangladesh_independence_day_2013-1112005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day", "hover_text": "Bangladesh Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_5VM5R9ajyi8riiXxgP_Tg5Ino-YIxAjatCJr8zyu0EYK-hqu0MaC4M7aMJF10NU9ujjcWg__e4S3XD0xYswxUEoguq1W9xOI1p0dYN=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Cbuknh33ltJfaUmZEoBqJfNF7butTQ7ATQUhIAv5bde_tDygIK14VvHjOKln0Q3-I5bp_mOKT9mieJrCDtE6zQIzGQyqpBghg-4mYwy"}, "tags": ["Lightening", "rods", "science", "electricity"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "Prokop Divi\u0161", "hover_text": "315. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Prokopa Divi\u0161e", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday #GoogleDoodle", "name": "prokop-diviss-315th-birthday", "countries": ["Czech Republic"], "url": "//www.google.com/logos/2013/prokop_divis_315th_birthday-1111005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1111005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #2 - Australia vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_joeFZvyRwpiAlFN9pjrqZeybRF4WhPMUzn00bNzNeEb_olJ8sMKdTAxhhDKagRL-igWRGShMutgHhhZjBr6bG4bf6lf4Gk-B1NSQVWr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-national-day-2015", "title": "Bangladesh National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-national-day-2015-6035725766098944-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day 2015", "hover_text": "Bangladesh Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TsJjn0rgGuCIB_KsNw5ou6Oigfah47WufCAyUnwYsouIQXeraepmjbioamkLSQk2_LWu4q4KsJMHIHfjEDonxlfy9oSJ1ADOGn8lvBAh=s660", "query": "Bangladesh Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0DvQ7n_-6HpzM1W24v_FGiiJCfigzVyK_gzmGbAhhCM2NpM_mWJ8_A3et4IGYj28nvIyrrTNUHDHspXW-jyC23cP58ygZVTz_Hvgv7Od"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hwang-sun-wons-100th-birthday", "title": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hwang-sun-wons-100th-birthday-5757855542018048-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud669\uc21c\uc6d0", "hover_text": "\ud669\uc21c\uc6d0 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lAc9m6mtgtEGMXS1Dpknb4UVkFAOSptKiowAP73LV7vksUNvTyzlE69ot0gxoPUInTsQ59-8fgNiFy57oWzkhPmcf1t_MpbOZCdjbyEV=s660", "query": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HZkPBzdhwgX1LT6I--pXnL3GzVGZaDcQOf90UVe4zYhfP0b0IcJILEzzO6_fA6X2G9cJOnFmhOlDzkL4-Nr5hzoP4NHKw5qzynmAJ5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-independence-day-2013", "title": "Bangladesh Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bangladesh_independence_day_2013-1112005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day", "hover_text": "Bangladesh Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_5VM5R9ajyi8riiXxgP_Tg5Ino-YIxAjatCJr8zyu0EYK-hqu0MaC4M7aMJF10NU9ujjcWg__e4S3XD0xYswxUEoguq1W9xOI1p0dYN=s660", "query": "Bangladesh Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Cbuknh33ltJfaUmZEoBqJfNF7butTQ7ATQUhIAv5bde_tDygIK14VvHjOKln0Q3-I5bp_mOKT9mieJrCDtE6zQIzGQyqpBghg-4mYwy"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google winner - Ireland #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 26], "hires_width": 650, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parametron Computer #GoogleDoodle", "name": "parametron-computer", "title": "Parametron Computer", "url": "//www.google.com/logos/2008/parametron.gif", "run_date_array": [2008, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u30d1\u30e9\u30e1\u30c8\u30ed\u30f3\u8a08\u7b97\u6a5f PC-1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nw9agfZWVTxIIglBpEvvoz1BTVBCl9O2jc9mHx4Kj1EpmStCGgTrzEY95OCK6MyYnmwHu3ZFdZBlWnWrhnHfRlr97HfZO0G-D6jxE3I=s660", "query": "Parametron Computer", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 26], "height": 199, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_5VM5R9ajyi8riiXxgP_Tg5Ino-YIxAjatCJr8zyu0EYK-hqu0MaC4M7aMJF10NU9ujjcWg__e4S3XD0xYswxUEoguq1W9xOI1p0dYN=s660", "query": "Bangladesh Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Cbuknh33ltJfaUmZEoBqJfNF7butTQ7ATQUhIAv5bde_tDygIK14VvHjOKln0Q3-I5bp_mOKT9mieJrCDtE6zQIzGQyqpBghg-4mYwy", "id": 8027491, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "prokop-diviss-315th-birthday", "title": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/prokop_divis_315th_birthday-1111005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prokop Divi\u0161", "hover_text": "315. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Prokopa Divi\u0161e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GfWx5vampBH5NuYNTr1kvSrmwDEOsTO5Z3oHizTuSmYo5utAyRcUdeQ1wa-j1QnlDFHe7_z9OTMTS41Um4i_I4ZZtkP2q0vGU72XVEy-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PRCLXzkPIdU0BE56a-eXYtY5R2sflsy4GWwU8-0xq5IcHE9kg53QIgc6EdwZMRKPjOke3C-Q3zfOlX9DD5UHXEqVhumalqBZRFd4DVG7Kw"}, "title": "Bangladesh Independence Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 515, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-thailand", "title": "Teacher's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-thailand-4702454302113792-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e40\u0e01\u0e35\u0e22\u0e23\u0e15\u0e34\u0e04\u0e23\u0e39\u0e22\u0e34\u0e48\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e0d\u0e48 \u0e19\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e43\u0e08\u0e1a\u0e39\u0e0a\u0e32 \u0e40\u0e25\u0e34\u0e28\u0e25\u0e49\u0e33\u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e48\u0e32 \u0e28\u0e23\u0e31\u0e17\u0e18\u0e32\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e04\u0e38\u0e13", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8CRjQXTBlp6zHlhOqTtA4HJo-uay4OM2ryXhHluQ42ZGygZfJgOqJYK4ppTYsAmwWqEjzWDgriHoh2MTe3vLHLppQOWih2O3wKdqUk3f=s660", "query": "Teacher's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDj56EfZgEeaCbQ0kcbSRRUlybIuXYDMpYOLYBjkdJYsn4Q1NnzybDDh5vIFjoSdq7IvwK3wtH4FokKRQz7Q8aZawisVppFEpu00_16f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Republic Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "india-republic-day-2015", "title": "India Republic Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-republic-day-2015-5071910073270272-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 66\u0aae\u0acb \u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0acb\u0a82 \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "India's Republic Day", "hover_text": "India celebrates its 66th Republic Day", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f 66-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4 \u09ec\u09ec\u09a4\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 \u0ca4\u0ca8\u0ccd\u0ca8 66\u0ca8\u0cc7 \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5\u0ca6 \u0cb8\u0c82\u0cad\u0ccd\u0cb0\u0cae\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a06\u0a2a\u0a23\u0a3e \u0a1b\u0a3f\u0a06\u0a20\u0a35\u0a3e \u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a2e\u0a28\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 66\u0935\u093e \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0905\u092a\u0928\u093e 66 \u0935\u093e\u0902 \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0928\u093e \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02 \u0c24\u0c28 66\u0c35 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c3e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0b85\u0bb1\u0bc1\u0baa\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf \u0b86\u0bb1\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fqI-ijZairgaIYg33rEHXSnYy5vwcBdgD9jBjJrRZeB4iatFaKKiHcRFFjTg7f3EaXTtydJNDzbqOO6w4IPOTJiZhEu5OiVIzMEa9NBd=s660", "query": "India's Republic Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/409XUIVweU425wggeG8tdzVTGRCvMQQ8-Y10w16AeHWJBQ52qXfqF6SPUmoEG2BDKJe7gO4pTtHdQhWYknyjddQ_j3MRhwcRsMxciELf"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandfather's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2015-poland", "title": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandfathers-day-2015-poland-6571476698267648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30D8-2hC7V4iHdP5lbRvYR0nUe48Sx_LgqEmMUl3ZVqcWIK_kLgJi927s_xMjyxK0nc-KyGkpa7--brImuacBNMYJwdB8OEzwJKdI-nV=s660", "query": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UeDfZUBHDpWB1KLvOSWCoRt9escQMMSg7RHDufQBVf6_iyrQn99GSkAD4Ej9BPLmJqntM-tiXw01X54tP_zREbwKc7nGAVIjyB5GBWJnew"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "adalbert-czernys-150th-birthday", "title": "Adalbert Czerny's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adalbert_czernys_150th_birthday-1110005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150e anniversaire d'Adalbert Czerny", "share_text": ""}, "de": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150. Geburtstag von Adalbert Czerny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pGOwqgEnOwzxa2_RTzambhVUqLByIdvG2wb7F_obizGsk4fpEKaDb52RNkI5sSxpQwoNlGTp-wj-Qlpu38rpeTvqehH3htJh2_k_HUq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3Vu0JmlxbVZkuLUo__4ugKMvd5z8QXRTefocCU5fKiAj7VoJ-d86w-F1DG8cHVzfWWfUUsgt6z4yNZJi-FRGPpJWfdK3fbDQpfBnHhP"}, "tags": ["National Holiday", "Independence", "flag", "flowers", "field", "red", "green", "saree", "girl", "boy", "little boy", "yellow", "Bengali", "mustard"], "is_highlighted": false, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day", "hover_text": "Bangladesh Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bangladesh Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-independence-day-2013", "countries": ["Bangladesh"], "url": "//www.google.com/logos/2013/bangladesh_independence_day_2013-1112005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1112005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #2 - Australia vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_joeFZvyRwpiAlFN9pjrqZeybRF4WhPMUzn00bNzNeEb_olJ8sMKdTAxhhDKagRL-igWRGShMutgHhhZjBr6bG4bf6lf4Gk-B1NSQVWr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-national-day-2015", "title": "Bangladesh National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-national-day-2015-6035725766098944-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day 2015", "hover_text": "Bangladesh Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TsJjn0rgGuCIB_KsNw5ou6Oigfah47WufCAyUnwYsouIQXeraepmjbioamkLSQk2_LWu4q4KsJMHIHfjEDonxlfy9oSJ1ADOGn8lvBAh=s660", "query": "Bangladesh Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0DvQ7n_-6HpzM1W24v_FGiiJCfigzVyK_gzmGbAhhCM2NpM_mWJ8_A3et4IGYj28nvIyrrTNUHDHspXW-jyC23cP58ygZVTz_Hvgv7Od"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hwang-sun-wons-100th-birthday", "title": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hwang-sun-wons-100th-birthday-5757855542018048-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud669\uc21c\uc6d0", "hover_text": "\ud669\uc21c\uc6d0 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lAc9m6mtgtEGMXS1Dpknb4UVkFAOSptKiowAP73LV7vksUNvTyzlE69ot0gxoPUInTsQ59-8fgNiFy57oWzkhPmcf1t_MpbOZCdjbyEV=s660", "query": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HZkPBzdhwgX1LT6I--pXnL3GzVGZaDcQOf90UVe4zYhfP0b0IcJILEzzO6_fA6X2G9cJOnFmhOlDzkL4-Nr5hzoP4NHKw5qzynmAJ5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday #GoogleDoodle", "name": "prokop-diviss-315th-birthday", "title": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/prokop_divis_315th_birthday-1111005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prokop Divi\u0161", "hover_text": "315. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Prokopa Divi\u0161e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GfWx5vampBH5NuYNTr1kvSrmwDEOsTO5Z3oHizTuSmYo5utAyRcUdeQ1wa-j1QnlDFHe7_z9OTMTS41Um4i_I4ZZtkP2q0vGU72XVEy-=s660", "query": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PRCLXzkPIdU0BE56a-eXYtY5R2sflsy4GWwU8-0xq5IcHE9kg53QIgc6EdwZMRKPjOke3C-Q3zfOlX9DD5UHXEqVhumalqBZRFd4DVG7Kw"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google winner - Ireland #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 26], "hires_width": 650, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parametron Computer #GoogleDoodle", "name": "parametron-computer", "title": "Parametron Computer", "url": "//www.google.com/logos/2008/parametron.gif", "run_date_array": [2008, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u30d1\u30e9\u30e1\u30c8\u30ed\u30f3\u8a08\u7b97\u6a5f PC-1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nw9agfZWVTxIIglBpEvvoz1BTVBCl9O2jc9mHx4Kj1EpmStCGgTrzEY95OCK6MyYnmwHu3ZFdZBlWnWrhnHfRlr97HfZO0G-D6jxE3I=s660", "query": "Parametron Computer", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 25], "height": 199, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pGOwqgEnOwzxa2_RTzambhVUqLByIdvG2wb7F_obizGsk4fpEKaDb52RNkI5sSxpQwoNlGTp-wj-Qlpu38rpeTvqehH3htJh2_k_HUq=s660", "query": "Adalbert Czerny's 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3Vu0JmlxbVZkuLUo__4ugKMvd5z8QXRTefocCU5fKiAj7VoJ-d86w-F1DG8cHVzfWWfUUsgt6z4yNZJi-FRGPpJWfdK3fbDQpfBnHhP", "id": 8030859, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bangladesh-independence-day-2013", "title": "Bangladesh Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bangladesh_independence_day_2013-1112005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day", "hover_text": "Bangladesh Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_5VM5R9ajyi8riiXxgP_Tg5Ino-YIxAjatCJr8zyu0EYK-hqu0MaC4M7aMJF10NU9ujjcWg__e4S3XD0xYswxUEoguq1W9xOI1p0dYN=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Cbuknh33ltJfaUmZEoBqJfNF7butTQ7ATQUhIAv5bde_tDygIK14VvHjOKln0Q3-I5bp_mOKT9mieJrCDtE6zQIzGQyqpBghg-4mYwy"}, "title": "Adalbert Czerny's 150th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 515, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-japan", "title": "Children's Day 2015 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-japan-5821397972549632-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ac4MeeVaG0ILtLDO_i7G9x03oWz7UiCtrZU3mR8W8X2PEA5cA225KY_nFbdJPkQlC3ds3UjHAz0QDi_C3OOoGP2ALFyVfB-2xWpzXTKR=s660", "query": "Children's Day 2015 (Japan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aIJml_xyeNEXPS3x16kdNckn9qxBxDt7gUawT--4yaWDn0uIchvELvJLzMOyZShGy2S4yXbrT_RPTZQAfHtiPK2rNFx0sezeOIms1g0"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-malaysia", "title": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Happy Teacher's Day 2015!", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Guru", "hover_text": "Selamat Hari Guru 2015!", "share_text": "Selamat Hari Guru 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Oa2AupkFl54nGbkE3Yb2_2zLXcMowhBKadVerTZRpCIHAI8SV9VKCjgmQuO_iiU4nNk_jnmgj5inQoTpWRY4ErYsp-YMlSKmSCwKLnjr"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Nigeria) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-nigeria", "title": "Children's Day 2015 (Nigeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-nigeria-5426072338300928-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 27], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's day Nigeria", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-nigeria-5426072338300928-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vM7ovqTo081Immdsm-SUpMIbAHihNS6H51C8KtK5GdYAVnrRAC7XrnO4uMWXBCAYHkbnwwc1hKJNTSCErl13X4XeHx_A2JPa9wmuzH8", "query": "Children's day Nigeria"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, "tags": ["Medicine", "Pediatrics", "Science", "Pediatrician", "Doctor", "Hospital", "Boy", "Stool", "Yellow", "Stethoscope"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150e anniversaire d'Adalbert Czerny", "share_text": ""}, "de": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150. Geburtstag von Adalbert Czerny", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Adalbert Czerny's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adalbert-czernys-150th-birthday", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/2013/adalbert_czernys_150th_birthday-1110005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1110005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi #GoogleDoodle", "name": "400th-birthday-of-evliya-celebi", "title": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi", "url": "//www.google.com/logos/2011/evliyacelebi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Evliya \u00c7elebi", "hover_text": "Evliya \u00c7elebi'nin 400. Do\u011fum Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FxhnG2xs5MkhjHnmxUTlKW2Ykp82BurAAZNvV5LVJrwy2nhOwTWnV7WHXO4l3btyB-wsrJbxQNT4sJCIfHRa2bT_fcWveFGlL5BhPRLy=s660", "alternate_url": "", "query": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (Slovenia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-slovenia", "title": "Mother's Day 2015 (Slovenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-slovenia-5967405989756928-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "materinski dan", "hover_text": "Materinski dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/doKq1rNDN7i0dLUCwSDT-0rqmh6c2tlsXtJJEdxklRWqDjhLnsiP1lmtwB4zIYLj0pu9NR6gjyK9f6Gz7tV9oM74AlVr9p6Lk5Dg6YRj=s660", "query": "Mother's Day 2015 (Slovenia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6FevFQdXYbMdDtxnkvDeWiD6Enxp5MzJem4xuFC8uHnmEzgNA9HIkos51IEbd6d-tUmVo5R_mbyIEMM8AuV3IQZrbqc1CncQSwTc_QYXnQ"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 21], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR", "id": 8028933, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "adalbert-czernys-150th-birthday", "title": "Adalbert Czerny's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adalbert_czernys_150th_birthday-1110005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150e anniversaire d'Adalbert Czerny", "share_text": ""}, "de": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150. Geburtstag von Adalbert Czerny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pGOwqgEnOwzxa2_RTzambhVUqLByIdvG2wb7F_obizGsk4fpEKaDb52RNkI5sSxpQwoNlGTp-wj-Qlpu38rpeTvqehH3htJh2_k_HUq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3Vu0JmlxbVZkuLUo__4ugKMvd5z8QXRTefocCU5fKiAj7VoJ-d86w-F1DG8cHVzfWWfUUsgt6z4yNZJi-FRGPpJWfdK3fbDQpfBnHhP"}, "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 443, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Lebanon Independence Day", "name": "lebanon-national-day-2015", "title": "Lebanon National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lebanon-national-day-2015-5336459187847168-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban", "share_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban"}, "hy": {"query": "\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u0531\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u0531\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0585\u0580", "share_text": "\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u0531\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0585\u0580"}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "share_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646"}, "en": {"query": "Lebanon Independence Day", "hover_text": "Lebanon Independence Day", "share_text": "Lebanon Independence Day"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lebanon-national-day-2015-5336459187847168-hp2x.jpg", "query": "Lebanon Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QcNmfgO8VHIs4yD_5Qjx_Qoo-YsYpytnzbjfP6oK-xD4jZZptPpBdTbVuQZHqTb1K7IEdSLNcyg-TuI0QiVQFPpugnsxpIcX2j1ckHTESw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Verghese Kurien's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "verghese-kuriens-94th-birthday", "title": "Verghese Kurien\u2019s 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/verghese-kuriens-94th-birthday-4760371399229440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0a97\u0ac0\u0a9d \u0a95\u0ac1\u0ab0\u0abf\u0aaf\u0aa8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u0997\u09bf\u09b8 \u0995\u09c1\u09b0\u09bf\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle", "share_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0a97\u0ac0\u0a9d \u0a95\u0ac1\u0ab0\u0abf\u0aaf\u0aa8\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Verghese Kurien", "hover_text": "Verghese Kurien's 94th Birthday", "share_text": "Verghese Kurien's 94th Birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d35\u0d7c\u0d17\u0d40\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d41\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d7b", "hover_text": "\u0d35\u0d7c\u0d17\u0d40\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d41\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d35\u0d7c\u0d17\u0d40\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d41\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u0997\u09bf\u09b8 \u0995\u09c1\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u0997\u09bf\u09b8 \u0995\u09c1\u09b0\u09bf\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u0997\u09bf\u09b8 \u0995\u09c1\u09b0\u09bf\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0c97\u0cc0\u0cb8\u0ccd\u200c \u0c95\u0cc1\u0cb0\u0cbf\u0caf\u0ca8\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0c97\u0cc0\u0cb8\u0ccd\u200c \u0c95\u0cc1\u0cb0\u0cbf\u0caf\u0ca8\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0c97\u0cc0\u0cb8\u0ccd\u200c \u0c95\u0cc1\u0cb0\u0cbf\u0caf\u0ca8\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "\u0a35\u0a30\u0a17\u0a3f\u0a38 \u0a15\u0a41\u0a30\u0a40\u0a05\u0a28 \u0a26\u0a3e 94\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a35\u0a30\u0a17\u0a3f\u0a38 \u0a15\u0a41\u0a30\u0a40\u0a05\u0a28 \u0a26\u0a3e 94\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0935\u0930\u094d\u0917\u093f\u0938 \u0915\u0941\u0930\u093f\u092f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0930\u094d\u0917\u093f\u0938 \u0915\u0941\u0930\u093f\u092f\u0928 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0935\u0930\u094d\u0917\u093f\u0938 \u0915\u0941\u0930\u093f\u092f\u0928 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0935\u0930\u094d\u0917\u0940\u0938 \u0915\u0941\u0930\u093f\u092f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0930\u094d\u0917\u0940\u0938 \u0915\u0941\u0930\u093f\u092f\u0928 \u0915\u093e 94\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0935\u0930\u094d\u0917\u0940\u0938 \u0915\u0941\u0930\u093f\u092f\u0928 \u0915\u093e 94\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c35\u0c30\u0c4d\u0c17\u0c40\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c41\u0c30\u0c3f\u0c2f\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c35\u0c30\u0c4d\u0c17\u0c40\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c41\u0c30\u0c3f\u0c2f\u0c28\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c35\u0c30\u0c4d\u0c17\u0c40\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c41\u0c30\u0c3f\u0c2f\u0c28\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bc0\u0bb8\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bc0\u0bb8\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bc0\u0bb8\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/verghese-kuriens-94th-birthday-4760371399229440-hp2x.jpg", "query": "Verghese Kurien", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PVnrMLL-jKzntDsDMZBbmNhiUvJHz6CpwCUzVZWkUiLZVh8h_BT-5mOki1mq1eqLTT5GY6RwEtpdiZzDT6ZdfQQKt8e1z3w97RJjZGLawA"}, {"hires_height": 231, "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2015", "title": "Day of the Dead 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 2], "hires_width": 980, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "what is dia de los muertos?", "hover_text": "Day of the Dead", "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de Muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de Muertos", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de Muertos! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp2x.jpg", "query": "what is dia de los muertos?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d1TtWDaCBbzgjXOD3-CggnI4fLBaUQ7HGE3yxY7EOuZ5E8aBayaAzbNtDjTuZ5i1-_lzTt1syBO5G2yyFdOdUL_YRNX2FnH-iruEOpPJ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, "tags": ["comics", "literature", "writer", "sculpture", "saddle"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "countries": ["Portugal"], "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1107006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2007 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2007", "title": "Persian New Year 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 21], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "query": "Persian New Year 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2011 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "query": "Persian New Year 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg", "query": "Nowruz 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2015 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2015", "title": "Nowruz 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nowruz-2015-5684600579817472-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Navroz", "hover_text": "Navroz Mubarak!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Nowruz", "hover_text": "Nowruz Bayramy\u0148yz M\u00fcb\u00e4rek bolsun", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz Bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QnpSk2F2BGXBmMTlqfISPRaSWtWlMzUW3AZJvt99K4RJDvpqJR-8uRiwNGpv5E1-7PCXRnfEVYW4YZWRHsL-InRxk4KTY9KM8_0nJygB=s660", "query": "Navroz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWTeHxAXm3KpnhsTyif3EkWX1YhbqHmq4HtdROfWrMqt4Ldj_Oubxo9EOX9zk3gcIDeFg5e_vTcNVb5qUPlRz2rGD9-zLnYqEMQB9Q-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Mother's Day (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 21], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli", "id": 8417926, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, "title": "Persian New Year 2013", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Primo\u017e Trubar's 505th Birthday #GoogleDoodle", "name": "primoz-trubars-505th-birthday", "title": "Primo\u017e Trubar's 505th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/primo_trubars_505th_birthday-1524005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 8], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Primo\u017e Trubar", "hover_text": "505. rojstni dan Primo\u017ea Trubarja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pbPw8q2J2W0B9rUUxtalBSFWNiuUuCeHnkcakLgGJSUBnjF5eQLlC-aUPohV9xcz-yYSRlq4vpZ0Eqi-42q059MEM9CWkeSlioNwaozI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BycGhGd_mpbKhridGAbSQR5ZBp2rMhckC27lOCjtD6OnuX6GAyzLo2Pk9sYcMl_gEJVnWuGUb_MoEoRx7txPg7qfDHgcINep3SzGd230RA", "query": "Primo\u017e Trubar's 505th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Summer 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-summer-2013", "title": "First Day of Summer 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/first_day_of_summer_2013-1536005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd 2013", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd 2013. \u0394\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of summer 2013", "hover_text": "First day of summer. Artwork by Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Solstici d'estiu", "hover_text": "Primer dia d'estiu 2013. Il\u00b7lustraci\u00f3 de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Solstizio d'estate", "hover_text": "Primo giorno d'estate. Disegno di Christoph Nienann", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e2\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 2013", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5 2013", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed slunovrat 2013", "hover_text": "Letn\u00ed slunovrat 2013", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grianstad an tsamhraidh", "hover_text": "Grianstad an tsamhraidh. Obair eala\u00edne le Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udako solstizioa 2013", "hover_text": "2013ko udako lehen eguna. Christoph Niemann-en ilustrazioa.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Suvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2013", "hover_text": "Suve algus. Illustratsioon Christopha Niemannilt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Solsticio de ver\u00e1n 2013", "hover_text": "Primeiro d\u00eda do ver\u00e1n 2013. Ilustraci\u00f3n de Cristoph Niemann", "share_text": ""}, "es": {"query": "Solsticio de verano 2013", "hover_text": "Primer d\u00eda de verano 2013. Ilustraci\u00f3n de Cristoph Niemann.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eerste dag van de zomer 2013", "hover_text": "Eerste dag van de zomer", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yaz G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc", "hover_text": "Yaz\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasaras saulgrie\u017ei", "hover_text": "Vasaras saulgrie\u017ei. Kristofa Niemana ilustr\u0101cija", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea 2013", "hover_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea 2013", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de verano 2013", "hover_text": "Solsticio de verano. Ilustraci\u00f3n de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwszy dzie\u0144 lata", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 lata. Ilustracja Christopha Niemanna", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "hover_text": "Solstice d'\u00e9t\u00e9. Illustration de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 2013", "hover_text": "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430 \u043b\u044f\u0442\u043e\u0442\u043e", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sommersonnenwende", "hover_text": "Sommersonnenwende 2013. Illustration von Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sommersolhverv", "hover_text": "Sommersolhverv 2013. Illustration af Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ljetni solsticij 2013.", "hover_text": "Prvi dan ljeta. Ilustracija Christopha Niemanna.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2013", "hover_text": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2013", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "prvi dan ljeta", "hover_text": "Prvi dan ljeta", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "solsti\u021biul de var\u0103 2013", "hover_text": "Prima zi de var\u0103", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u81f3 2013 Design by Christoph Niemann", "share_text": ""}, "ro": {"query": "solsti\u021biul de var\u0103 2013", "hover_text": "Prima zi de var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2013", "hover_text": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2013", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u5929\u4f86\u4e86\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc9c0", "hover_text": "\ud558\uc9c0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sommarsolst\u00e5ndet 2013", "hover_text": "Sommarsolst\u00e5ndet. Konstverk av Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0442\u043e\u0442\u043e. \u0418\u043b\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041d\u0438\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00fd slnovrat 2013", "hover_text": "Letn\u00fd slnovrat 2013", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u5929\u6765\u4e86zzzz", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043b\u0435\u0442\u045a\u0430 \u0434\u0443\u0433\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043b\u0435\u0442\u0430. \u0410\u0443\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041d\u0438\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "hu": {"query": "ny\u00e1ri napfordul\u00f3", "hover_text": "A ny\u00e1r els\u0151 napja 2013. K\u00e9sz\u00edtette Christoph Niemann", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfw6Qqbl7jn5VD-oUPzZM8oUpv9Y01-vuZi6utoQozsMk8jpnqYDOorjD1OJQp19bLZWLhBeKGaG-hEjCRu-cmt7C6lKwsqFozV6f0cL=s660", "query": "first day of summer 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UYX3ro5qLZDMyInieR4avSQsmpDVRlbNId4jpGWNzC3sYBh9Ayz1LAoRJciQGECucWXNb0Fzck4VtDqUvvQpLStCA6z2OlwivM09gELP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "federico-garcia-lorcas-115th-birthday", "title": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/federico_garca_lorcas_115th_birthday-1521005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "Federico Garcia Lorca-ren jaiotegunaren 115. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00e8 aniversari del naixement de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba cumpleanos de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}, "es": {"query": "Federico Garc\u00eda Lorca", "hover_text": "115\u00ba aniversario del nacimiento de Federico Garc\u00eda Lorca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qy9rJSzpOotqSoeSzEPf0OCHx9By-mykAx5MnJ04f_RB-SPljxoymbeBSP5r3wxSrKCFZtnTm1vcmV6JEd6-BIsSppj1oesmnwDC6JI=s660", "query": "Federico Garc\u00eda Lorca's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3KtxkElT4v5xx2DhDmS3XJwZ2zCx4zIf2604vuTc_mfciGaM3tNvxbY6Wyu7eNhQDnMTdMuByCZqM33e1qExheCNTQSO9WAxKadecI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, "tags": ["flowers", "ribbon", "tulips", "grass", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "countries": ["Azerbaijan", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "Uzbekistan"], "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1610005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2007 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2007", "title": "Persian New Year 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 21], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "query": "Persian New Year 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2011 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "query": "Persian New Year 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2015 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2015", "title": "Nowruz 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nowruz-2015-5684600579817472-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Navroz", "hover_text": "Navroz Mubarak!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Nowruz", "hover_text": "Nowruz Bayramy\u0148yz M\u00fcb\u00e4rek bolsun", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz Bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QnpSk2F2BGXBmMTlqfISPRaSWtWlMzUW3AZJvt99K4RJDvpqJR-8uRiwNGpv5E1-7PCXRnfEVYW4YZWRHsL-InRxk4KTY9KM8_0nJygB=s660", "query": "Navroz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWTeHxAXm3KpnhsTyif3EkWX1YhbqHmq4HtdROfWrMqt4Ldj_Oubxo9EOX9zk3gcIDeFg5e_vTcNVb5qUPlRz2rGD9-zLnYqEMQB9Q-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Mother's Day (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 20], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo", "id": 8027490, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "query": "Niels Bohr", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, "tags": ["Birthday", "Art", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "countries": ["Norway"], "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1106006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2013, 3, 17], "height": 152, "standalone_html": "/logos/2013/st_patricks_day_2013.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX", "id": 8031758, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, "title": "St. Patrick's Day 2013", "is_dynamic": true, "width": 478, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "langston-hughes-113th-birthday", "title": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/langston-hughes-113th-birthday-5756073801678848.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c08\u6b04\u4f5c\u5bb6\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af 113 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988", "hover_text": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988 \ud0c4\uc0dd 113\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 113 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05d6 \u05dc\u05e0\u05d2\u05e1\u05d8\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af\u8bde\u8fb0 113\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston'o Hughes 113-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Breithl\u00e1 113\u00fa Langston Hughes", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Langston Hughes. Kugujwa iminyaka engu-113", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9raRoQRJwmsrheoPuXP3py7iwRb6VPW9lROAELGRFlBk9fzx4ZTf-orz6xYJSVePL7mWyVoSMUcWTsQj0MARO1JuvqIQGOSCDj_TgNN=s660", "query": "Langston Hughes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/br70uTh4MlFECmUgAownh0jaDPEy6gjDIbkdcckiAhtpqFx7foQfBIIQoxVHqMu15wosF5Ne-ZBy9jyJnr8WgjCHR6PM-RijCzhopyhN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chen-cheng-pos-120th-birthday", "title": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chen-cheng-pos-120th-birthday-5465617981243392-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9648\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u6e7e\u8457\u540d\u753b\u5bb6\u9648\u6f84\u6ce2\u8bde\u8fb0 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chen Cheng-po", "hover_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9673\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u7063\u6cb9\u756b\u5927\u5e2b \u9673\u6f84\u6ce2 120\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYne6_MEHe-CUuB08S197iZaHKHzvcMHR7p02vJYkw8hBq65SNpj3myFE0FIa5FfIgx3ERbEQ5DfPdYJ8yRG5BjYH3YDnKE4Fln6-ZfjIA=s660", "query": "Chen Cheng-po", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ql9xN6p8zdVgAsqAnXhu999UuNedSlXUIcNomvI64CKR4JyLgB4BBSCjSDwJuSsJ3zYj_TUfcxcSIWwg2UxQ69WoMs3OKdaBX9C64FjO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zdenek-burians-110th-birthday", "title": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/zdenek-burians-110th-birthday-4873279512772608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010die narodenia Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/meJnxD78bAaNAE-l86PEGAY6uU0dndrl0V_uRdSDkFvF8IxNBpRAe3Pt3de_WGn5l1-x2QRfT8DYDvQhuHjGccNaw02LXcsWhL8SjYmZ=s660", "query": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fkMUqR3iR3yLKJxAIlv5jRERlJdDu5ZlUkEqUhP2M38aHeYZLihBCQVbI5n9bCbGmhB4gXcKu4I97lPkuHu4MTuDeD5tjEVGgfppiezJZQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungary-national-day-2013", "title": "Hungary National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/hungary_national_day_2013-1107005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as Forradalom \u00e9s Szabads\u00e1gharc \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kit5ieHLKJ_WWxdmx54DFk9smaP9o0wnQkL9fghirjK3i1G-_mzQ00JKV_ayFNDAqjl4L4cpeGoorksBdObfdYF1AT7WASKEQub3lqL_=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6xaZpgWO9ItcGMf4zB8z41qMGolRUXxEh-3mfUbijJG2iDQ1h-uYOXbrGYOf0Fyq955CmKcnDfOntvzTc_VLnlNbcD9XY2YkGy7GvA"}, "tags": ["National Holiday", "Animation", "Irish Dancing", "Green", "Dancing Children", "Traditional Dance"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "countries": ["Argentina", "Australia", "Canada", "Colombia", "Denmark", "Ethiopia", "Ghana", "Greenland", "Hungary", "Iceland", "Ireland", "Kenya", "Namibia", "New Zealand", "Russia", "South Africa", "Sweden", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1108005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 15], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kit5ieHLKJ_WWxdmx54DFk9smaP9o0wnQkL9fghirjK3i1G-_mzQ00JKV_ayFNDAqjl4L4cpeGoorksBdObfdYF1AT7WASKEQub3lqL_=s660", "query": "Hungary National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6xaZpgWO9ItcGMf4zB8z41qMGolRUXxEh-3mfUbijJG2iDQ1h-uYOXbrGYOf0Fyq955CmKcnDfOntvzTc_VLnlNbcD9XY2YkGy7GvA", "id": 8030908, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, "title": "Hungary National Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 507, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mies-van-der-rohes-126th-birthday", "title": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mies_Van_der_Rohe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b9\u03c2 \u03c6\u03b1\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5\u03c1 \u03c1\u03cc\u03b5", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe se 126ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0", "hover_text": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversari del naixement de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2 \u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mies van der Rohe. Kugujwa iminyaka engu-126th", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe-ren jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario del nacimiento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario do nacemento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126e Geboortedag Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe'nin 126'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe \u0915\u094b \u0967\u0968\u096c \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126-asis Mies van der Rohe gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435\u0430", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba aniversario de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u044d\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00e8me anniversaire de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Hari lahir Mies van der Rohe ke 126", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Miesa van der Rohea", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. rojstni dan Miesa van der Roheja", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 vuotta Mies van der Rohen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8", "hover_text": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8 \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohening 126chi Tug'ilgan Yiili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b Mies van der Rohe 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 126 ya kuzaliwa kwa Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u5efa\u7b51\u5927\u5e08 \u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57 126 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. Geburtstag von Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u092e\u0940\u091c \u0935\u093e\u0928 \u0921\u0947\u0930 \u0930\u094b\u0939\u0947\u091a\u0940  \u0967\u0968\u096c\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Obr9bnbrEm_PoU4OGhURgvYrcCa6PWQn7HDG_kgc70-ITtHNoHMamPejHkH7GJ-tez6s4JAqdroSQCgTN3v6zYyz3fdGjDnLbCADkw5EOQ=s660", "query": "Mies van der Rohe", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heitor-vila-lobos-125th-birthday", "title": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Heitor_Villa_Lobos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "heitor villa-lobos", "hover_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio de Heitor Villa-Lobos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iqHsdYItF_LXt126e2_kbXurT_O6JunYsPm3dFJptqPTMDyVwaRZ2IpKN52Gtr938b2V3wDqLjqp3L3vZQ392mAj66vEY6vzVoNiD2CL=s660", "query": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-227th-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alessandro_manzoni-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "227\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_T0qiYRrs2rO69Tu06rtVBjO5ayIjO0uNuXCtAPSRMeAKXz2MCA8VPrcadRopbNQVZ72zYJqO8I0wYR1rgDEHWQtxzwa8QrL9VkkY1_8=s660", "query": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "andre-le-notres-400th-birthday", "title": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/andr_le_ntres_400th_birthday-1104005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "hover_text": "400\u00e8me anniversaire d'Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_N66lIw5gs2M5JXqQD5i41YivYvSGlbf2riNiOvowx2chzG2xF38WxT3bpFNoQqg4zwjrYgRFPKYQzfRDDDbCQ3MSj2EgnqzNBiNFYL=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UcNDrB1LgsjhhpRpAPaQSgx3l21IaSODppc6Sy66nPBeSs3i80pDDwWrmkY10_5_qU-NXk9Kx5MMX2kNV8xJytgWv4Dl5DxDZNK6_0If"}, "tags": ["National Holiday", "Horse", "Hussar", "Floral", "Flag", "Floral"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as Forradalom \u00e9s Szabads\u00e1gharc \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hungary National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "hungary-national-day-2013", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/2013/hungary_national_day_2013-1107005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1107005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hungary National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hungary-national-day-2015", "title": "Hungary National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hungary-national-day-2015-6546074248413184-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "M\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/krikzRdbVDZ2GxoFc6BKMaCMdjRCMS0uST-pkHDJl37eQua4R2dcQeT--zivI_XbMfPFgANBEbsr61Dv7cTxylsZoPmdtmPN1Rbxyo4f=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eUwwgpVkjyhGQbL6m7jy__XXAGJsBGjlnXLg_DSd4hWKUiPyfHfDM1Znfv-Cwhrk897gGxYkz7tlGJ22X9CDPVJ9fygbMWye-tFK2W2iyw", "query": "Hungary National Day 2015"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian revolution day #GoogleDoodle", "name": "hungarian-revolution-day", "title": "Hungarian revolution day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hungarian-revolution-day-6542275312091136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JKzQWjFtqR063TK5he4g1lFEelqNo_MULCOjsIOA_qDUQ6ixdnwC88vciF5dLmTwNoL40f2IfsVXpjy9jviezUSboGpPePUmKWhSpQH8=s660", "query": "Hungarian revolution day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXAXdRXU2kp2G4TkJa2H_L1jnGvx9G7pL3sC2ZVqByE31GO8pJEtgSieI68OiAauUBcR0_qGULZ-K1HOlEBeRwEME5n137s54wFqbH8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2012", "title": "Hungarian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hungary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848. m\u00e1rcius 15.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7MAQkX6m9kabJtwMMuXC2fentz0nGfaoD4eO-I7M7AvtUVgxbdU1yTXXoa59Ve0bkO77F0Cw62peODrpVpxsq6GGUp9jQ4BCAOeVY7NS=s660", "query": "Hungarian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2011", "title": "Hungarian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hungarian_national11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/omNcai1rPhAlWNSVToX_Ey6LHhxezhm0QBCLDM9J4OyR5Y6DVD82EBPMQMeu-ipSgWyQD9p269n3098LB5ZWGUtOTKZJB3dcVk10DL3I=s660", "alternate_url": "", "query": "Hungarian National Day 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (UK, IE, NG) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-uk-ie-ng", "title": "Mother's Day 2015 (UK, IE, NG)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-uk-ie-ng-5724938912661504.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6LWfpSzeMrQIqTteSckcLnBHkNbvQNmsONZTP6w3jElvyopvdcJTigkPC-ns0BOZQaJpdbEYGEHbynUFywPwYP6WL2kXt8hwv8sIruRQyg=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZoGgnL16PnLYO_bvAUOvSQ4Udz21zSGljHsa4SxjZ3QaejsT5QImQ3LSvkiA-Cjb3TKD8iaVhhRqijar5wnf37IsPoXVw-CBviHNoqY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shadi-abdel-salams-85th-birthday", "title": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shadi-abdel-salams-85th-birthday-6273825532542976-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Shadi Abdessalam", "hover_text": "85 \u00e8me anniversaire de Shadi Abdessalam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Shadi Abdel Salam", "hover_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dYv12sh3toJODCOYOjnxsdTW9HYXx1OIJX_KnJakBCjdbupWbki1pKxBqegj0v661frr6urLGeyanD_Bfd1TRRQKRuPnR5T8aLOMPTCb=s660", "query": "Shadi Abdel Salam", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MSC3XGwuR46fZImVWvovF9GUnC3nrLbsVxa5cBAmrE3QcXdWxFxAMbzcKfbXsP8UZ24bZwOFABmhtqae1bHv706OeoWuiWGiRVTbACOXtQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day", "title": "Hungarian National Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungariannational10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "184", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgPd4-wNWMzYXdw74ZOBr4_MS1HQoRMQRGbBVVE7xJX3Kf92IqLmh423WDH6PvIcHxshTcz0q_4u9kWWXN523ebg4HwGkWsJva67ezp4cg=s660", "query": "Hungarian National Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 12], "height": 192, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0fqLxPxup_R-UBAzrPB-UX3CPoHOhIDLPQ50PEUlha6pO7tvyckdzVopuTqtBOQtWFi1OA_HYvi9g-9BCScfNsnXP_uab7cGzmqKkfzuTw=s660", "query": "Evert Taube's 123rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bwa8b3wr4ZiTWM5K1SCO3rhfQObuwpYp4LWNaIS7Wf-zTA21gYHetKkTcdLGnKFoP1FBzQn9fnRrHQ4HvQz-EH3gEQkmA-FHmfdEy2w", "id": 8031503, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "andre-le-notres-400th-birthday", "title": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/andr_le_ntres_400th_birthday-1104005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "hover_text": "400\u00e8me anniversaire d'Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_N66lIw5gs2M5JXqQD5i41YivYvSGlbf2riNiOvowx2chzG2xF38WxT3bpFNoQqg4zwjrYgRFPKYQzfRDDDbCQ3MSj2EgnqzNBiNFYL=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UcNDrB1LgsjhhpRpAPaQSgx3l21IaSODppc6Sy66nPBeSs3i80pDDwWrmkY10_5_qU-NXk9Kx5MMX2kNV8xJytgWv4Dl5DxDZNK6_0If"}, "title": "Evert Taube's 123rd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 401, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2012 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2012", "title": "Carnival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/carnival12-hp.png", "run_date_array": [2012, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gMqxu35RQyYJE0RNFN-m7-HUDziUaVkc2dvSlCYTPVKhzKwwagDG73hjKxbMSQReEqeCw1ue4i9_i97ZYkQK4C9PqyisEHx9bZmC-pk=s660", "query": "Carnival 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hyo-seok Lee's Birthday #GoogleDoodle", "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "query": "Hyo-seok Lee's Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vladimir-vernadskys-150th-birthday", "title": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/vladimir_vernadskys_150th_birthday-1103005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Vernadski academician", "hover_text": "150 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vernadski", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pd4vl5dNmH-QIla-uX-YWThb6iSH5c6ZweV7Bblq4SNBwPClTgwye7i_MswLPr5yRGuSsf1J9-tPbvvyG9JVaTQ92UGDO2sVr1rxBOY8=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VXbSuoRgJ2WqXQRTirPJnGPPO5GO2w8x5efsSbM8bmf0fdXMLo3Et0YXVTCZoEozpVuDQLgSIwA9H6FxVNUwkvTpEZnVg-o93hLEqAI"}, "tags": ["composer", "singer", "troubadour", "musician", "music", "flowers"], "is_highlighted": false, "translations": {"sv": {"query": "Evert Taube", "hover_text": "Evert Taubes 123:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Evert Taube's 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "evert-taubes-123rd-birthday", "countries": ["Sweden"], "url": "//www.google.com/logos/2013/evert_taubes_123rd_birthday-1107007.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1107007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladimir-vernadskys-150th-birthday", "title": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/vladimir_vernadskys_150th_birthday-1103005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Vernadski academician", "hover_text": "150 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vernadski", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pd4vl5dNmH-QIla-uX-YWThb6iSH5c6ZweV7Bblq4SNBwPClTgwye7i_MswLPr5yRGuSsf1J9-tPbvvyG9JVaTQ92UGDO2sVr1rxBOY8=s660", "query": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VXbSuoRgJ2WqXQRTirPJnGPPO5GO2w8x5efsSbM8bmf0fdXMLo3Et0YXVTCZoEozpVuDQLgSIwA9H6FxVNUwkvTpEZnVg-o93hLEqAI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday #GoogleDoodle", "name": "andre-le-notres-400th-birthday", "title": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/andr_le_ntres_400th_birthday-1104005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "hover_text": "400\u00e8me anniversaire d'Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_N66lIw5gs2M5JXqQD5i41YivYvSGlbf2riNiOvowx2chzG2xF38WxT3bpFNoQqg4zwjrYgRFPKYQzfRDDDbCQ3MSj2EgnqzNBiNFYL=s660", "query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UcNDrB1LgsjhhpRpAPaQSgx3l21IaSODppc6Sy66nPBeSs3i80pDDwWrmkY10_5_qU-NXk9Kx5MMX2kNV8xJytgWv4Dl5DxDZNK6_0If"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arbor Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "arbor-day-2010", "title": "Arbor Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/arborday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "http://www.google.cn/search?hl=zh-CN&tbo=p&newwindow=1&output=search&q=\u690d\u6811\u8282&tbs=img:1&ei=2DNxS72HHIzU7AOc2ZyGCQ&sa=X&oi=tool&resnum=1&ct=tlink&ved=0CCAQpwU&oi=ddle", "hover_text": "\u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "Arbor Day", "hover_text": "Arbor Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vcq4hfnRcMuhEZ3t3nFcZqnHreCuk0A24NV_eFK6jd1LXqkFZywbjAEhFNz_GTLGH7U6J_ryPOqlqUbEDKcIcygKX7eDEdjEa_PGEKg=s660", "query": "Arbor Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2012", "title": "Chinese Arbor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/arborday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KvSW3DB-grN_d0eFO9TdVeEAnMzyVt2VLtfknxiWuchXDv6b2LLXaMWDijtrVjPY3xOzhfx_euwt2AY2r2rZt-krLVJ5ZUwRrPzDEL7OjQ=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2011", "title": "Chinese Arbor Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/arbor_day-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cb24cmYtL9OZcjUBHyvbXt9Vh4L7Jq-tvw7gWDaq2WWvulM4z4RyoydcGvnwT6de_wFPWpnRCIVKEZg5NrAA5drEFa7HhIRYaCTfpaA=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 12], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_N66lIw5gs2M5JXqQD5i41YivYvSGlbf2riNiOvowx2chzG2xF38WxT3bpFNoQqg4zwjrYgRFPKYQzfRDDDbCQ3MSj2EgnqzNBiNFYL=s660", "query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UcNDrB1LgsjhhpRpAPaQSgx3l21IaSODppc6Sy66nPBeSs3i80pDDwWrmkY10_5_qU-NXk9Kx5MMX2kNV8xJytgWv4Dl5DxDZNK6_0If", "id": 8020638, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungary-national-day-2013", "title": "Hungary National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/hungary_national_day_2013-1107005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as Forradalom \u00e9s Szabads\u00e1gharc \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kit5ieHLKJ_WWxdmx54DFk9smaP9o0wnQkL9fghirjK3i1G-_mzQ00JKV_ayFNDAqjl4L4cpeGoorksBdObfdYF1AT7WASKEQub3lqL_=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6xaZpgWO9ItcGMf4zB8z41qMGolRUXxEh-3mfUbijJG2iDQ1h-uYOXbrGYOf0Fyq955CmKcnDfOntvzTc_VLnlNbcD9XY2YkGy7GvA"}, "title": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 413, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tanabata 2014 #GoogleDoodle", "name": "tanabata-2014", "title": "Tanabata 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tanabata-2014-5680814159298560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IpsZOqAdsq16cH5O1UmQFGWQGKHAjWeRFxH6_0WplslESHesPUG8ohndLvv2PsDvbq1xoUR2gRPcpW0liwi2FgpbmLltLPg3Zu4c4fX0=s660", "query": "Tanabata 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XEWOWAX7DNwvkZlUhqvn0ZRhiLJLYPCQby-l-Vj0lTpqjOOCm-cFRNPyS9-r4JRMveb9gJyZCeT40tY0mSTWw9gHLi69Cf2tPNGbRiM"}, {"hires_height": 221, "share_text": "World Cup 2014 #54 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-54", "title": "World Cup 2014 #54", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-54-6495277649231872-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 8], "hires_width": 680, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u0397\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0abf\u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Germany", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Semifinal Copa del M\u00f3n", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u130d\u121b\u123d \u134d\u133b\u121c", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Semifinale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf-\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u179c\u1782\u17d2\u1782\u200b\u1796\u17b6\u1780\u17cb\u200b\u1780\u178e\u17d2\u178a\u17b6\u179b\u1795\u17d2\u178a\u17b6\u1785\u17cb\u200b\u1796\u17d2\u179a\u17d0\u178f\u17d2\u179a", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed leathcheannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Semi-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amasemifayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Finalerdiak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM pool-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Semifinal Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Semifinales Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Semifinais Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Halve Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 yar\u0131 finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, pusfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nusu Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Undan\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, p\u00f3\u0142fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b85\u0bb0\u0bc8 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0430\u045e\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Demi-finales Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Semi-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf\u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f \u534a\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Semifinal", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 v\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, El\u0151d\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Semifinales Copa del Mundo", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Halbfinale", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Meias finais Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 \u56db\u5f37 \u6e96\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 4\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Semifinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u043f\u0456\u0432\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 polfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1021\u1000\u103c\u102d\u102f\u1017\u102d\u102f\u101c\u103a\u101c\u102f\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-54-6495277649231872-hp.gif", "query": "Brazil vs Germany", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O2-fKddbFb4T_14aDWY_oftlFcShu4zjrOoWCQrtK_2tBzxt14ivg9QRH7ne_baPS6EAfXtMUuF_yalbbr1z79JkhOIcADwKZArIrFWw"}, {"hires_height": 169, "share_text": "World Cup 2014 #49 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-49", "title": "World Cup 2014 #49", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-49-5801715123093504.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 4], "hires_width": 598, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u03a0\u03c1\u03bf\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0a95\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9f\u0ab0 \u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Colombia", "hover_text": "Brazil vs Colombia", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Quarts de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u1229\u1265 \u134d\u133b\u121c ", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Quarti di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d1\u05e2 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014  \u0c95\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u200c \u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, \u010dtvrtfin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d15\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1/\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed ceathr\u00fa Ceannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Quarter-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amakotafayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Laurdenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM veerand-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Perempat Final Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuartos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Kwartfinale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 \u00e7eyrek finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0915\u094d\u0935\u093e\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, ceturtda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robo Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fj\u00f3r\u00f0ungs\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, \u0107wier\u0107fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0432\u044d\u0440\u0446\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Quarter-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/4 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Kvartfinalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 8\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0915\u094d\u0935\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 puoliv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Negyedd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u3005\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo ", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Viertelfinal", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c30\u0c4d-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quartos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 8\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 8\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Kvartsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, \u0161tvr\u0165fin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u0447\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 \u010detrtfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1000\u103d\u102c\u1010\u102c\u1038\u1016\u102d\u102f\u1004\u103a\u1014\u101a\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-49-5801715123093504.3-hp.gif", "query": "Brazil vs Colombia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPHluaMfiVmTU4zyQh-kumx9ZHqYGDWDi74fe6YkZNa_GxOz5bvJ6av8CVuuDLNhmN8ZbgHhhsfbKmCMEWNr2cRNUSqoKds6yR736IKi"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "evert-taubes-123rd-birthday", "title": "Evert Taube's 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/evert_taubes_123rd_birthday-1107007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Evert Taube", "hover_text": "Evert Taubes 123:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0fqLxPxup_R-UBAzrPB-UX3CPoHOhIDLPQ50PEUlha6pO7tvyckdzVopuTqtBOQtWFi1OA_HYvi9g-9BCScfNsnXP_uab7cGzmqKkfzuTw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bwa8b3wr4ZiTWM5K1SCO3rhfQObuwpYp4LWNaIS7Wf-zTA21gYHetKkTcdLGnKFoP1FBzQn9fnRrHQ4HvQz-EH3gEQkmA-FHmfdEy2w"}, "tags": ["Birthday", "Art", "garden", "hedges", "maze", "people", "fountain", "versailles", "trees", "plants"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "hover_text": "400\u00e8me anniversaire d'Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday #GoogleDoodle", "name": "andre-le-notres-400th-birthday", "countries": ["France"], "url": "//www.google.com/logos/2013/andr_le_ntres_400th_birthday-1104005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1104005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladimir-vernadskys-150th-birthday", "title": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/vladimir_vernadskys_150th_birthday-1103005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Vernadski academician", "hover_text": "150 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vernadski", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pd4vl5dNmH-QIla-uX-YWThb6iSH5c6ZweV7Bblq4SNBwPClTgwye7i_MswLPr5yRGuSsf1J9-tPbvvyG9JVaTQ92UGDO2sVr1rxBOY8=s660", "query": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VXbSuoRgJ2WqXQRTirPJnGPPO5GO2w8x5efsSbM8bmf0fdXMLo3Et0YXVTCZoEozpVuDQLgSIwA9H6FxVNUwkvTpEZnVg-o93hLEqAI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Evert Taube's 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "evert-taubes-123rd-birthday", "title": "Evert Taube's 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/evert_taubes_123rd_birthday-1107007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Evert Taube", "hover_text": "Evert Taubes 123:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0fqLxPxup_R-UBAzrPB-UX3CPoHOhIDLPQ50PEUlha6pO7tvyckdzVopuTqtBOQtWFi1OA_HYvi9g-9BCScfNsnXP_uab7cGzmqKkfzuTw=s660", "query": "Evert Taube's 123rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bwa8b3wr4ZiTWM5K1SCO3rhfQObuwpYp4LWNaIS7Wf-zTA21gYHetKkTcdLGnKFoP1FBzQn9fnRrHQ4HvQz-EH3gEQkmA-FHmfdEy2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arbor Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "arbor-day-2010", "title": "Arbor Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/arborday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "http://www.google.cn/search?hl=zh-CN&tbo=p&newwindow=1&output=search&q=\u690d\u6811\u8282&tbs=img:1&ei=2DNxS72HHIzU7AOc2ZyGCQ&sa=X&oi=tool&resnum=1&ct=tlink&ved=0CCAQpwU&oi=ddle", "hover_text": "\u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "Arbor Day", "hover_text": "Arbor Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vcq4hfnRcMuhEZ3t3nFcZqnHreCuk0A24NV_eFK6jd1LXqkFZywbjAEhFNz_GTLGH7U6J_ryPOqlqUbEDKcIcygKX7eDEdjEa_PGEKg=s660", "query": "Arbor Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2012", "title": "Chinese Arbor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/arborday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KvSW3DB-grN_d0eFO9TdVeEAnMzyVt2VLtfknxiWuchXDv6b2LLXaMWDijtrVjPY3xOzhfx_euwt2AY2r2rZt-krLVJ5ZUwRrPzDEL7OjQ=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2011", "title": "Chinese Arbor Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/arbor_day-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cb24cmYtL9OZcjUBHyvbXt9Vh4L7Jq-tvw7gWDaq2WWvulM4z4RyoydcGvnwT6de_wFPWpnRCIVKEZg5NrAA5drEFa7HhIRYaCTfpaA=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 12], "height": 199, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pd4vl5dNmH-QIla-uX-YWThb6iSH5c6ZweV7Bblq4SNBwPClTgwye7i_MswLPr5yRGuSsf1J9-tPbvvyG9JVaTQ92UGDO2sVr1rxBOY8=s660", "query": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VXbSuoRgJ2WqXQRTirPJnGPPO5GO2w8x5efsSbM8bmf0fdXMLo3Et0YXVTCZoEozpVuDQLgSIwA9H6FxVNUwkvTpEZnVg-o93hLEqAI", "id": 8020778, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "evert-taubes-123rd-birthday", "title": "Evert Taube's 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/evert_taubes_123rd_birthday-1107007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Evert Taube", "hover_text": "Evert Taubes 123:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0fqLxPxup_R-UBAzrPB-UX3CPoHOhIDLPQ50PEUlha6pO7tvyckdzVopuTqtBOQtWFi1OA_HYvi9g-9BCScfNsnXP_uab7cGzmqKkfzuTw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bwa8b3wr4ZiTWM5K1SCO3rhfQObuwpYp4LWNaIS7Wf-zTA21gYHetKkTcdLGnKFoP1FBzQn9fnRrHQ4HvQz-EH3gEQkmA-FHmfdEy2w"}, "title": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 515, "related_doodles": [{"hires_height": 334, "share_text": "Switzerland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "switzerland-elections-2015", "title": "Switzerland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 951, "translations": {"rm": {"query": "Elecziuns federalas 2015", "hover_text": "Elecziuns federalas 2015", "share_text": "Elecziuns federalas 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "hover_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "share_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "hover_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "share_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Elezioni federali 2015", "hover_text": "Elezioni federali 2015", "share_text": "Elezioni federali 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp2x.jpg", "query": "Switzerland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3iaBrHNdsk5uz_AG4xqACbkR8gMS9uC-JMxGpVZ5YWqPuVtfNv_PaZ1MTEJKng_d9kvV7jGmJOnEP2bbj9EO019mFXpaldTNSCYaubHy"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-canada-bulgaria-estonia", "title": "Teacher's Day 2015 (Canada, Bulgaria, Estonia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"et": {"query": "\u00d5petajate p\u00e4ev", "hover_text": "Head \u00f5petajate p\u00e4eva 2015!", "share_text": "\u00d5petajate p\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des enseignants", "hover_text": "Journ\u00e9e des enseignants 2015", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des enseignants 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2015", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f 2015", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cVjI0_ulq0wo3UlnLlD4uvqK_Onb-J9Q8XE5O9unxGZLXi_lVOPD4P5p-sRhgCyYO_MIW44MbHJa8VMugKq1hOStsB0CvjkeBjy3yiM"}, {"hires_height": 272, "share_text": "Argentina Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "argentina-elections-2015", "title": "Argentina Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/argentina-elections-2015-5204359969243136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 25], "hires_width": 785, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Elecciones en Argentina 2015", "hover_text": "Elecciones Presidenciales 2015", "share_text": "Elecciones Presidenciales en Argentina 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/argentina-elections-2015-5204359969243136.2-hp2x.jpg", "query": "Argentina Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YC-g5kGLOcu7bKdfM8j7mj5Bsb3F-MPYYIU5ath3vGWY-kgBmGa_7tex2wHBs1lEZKf7WZUEqFFqZVhgIfSkkeAPJHhjv7wB0vw4VcSwQg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 200, "name": "douglas-adams-61st-birthday", "title": "Douglas Adams' 61st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 11], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "hover_text": "61\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams se 61ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniversari del naixement de Douglas Adams", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235 61\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00b0 anniversario della nascita di Douglas Adams", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 61 \u05dc\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Douglase Adamse", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0666\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Com\u00f3radh 61 bliain \u00f3 rugadh Douglas Adams", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Douglas Adams. Kugujwa iminyaka engu-61", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams-en jaiotegunaren 61.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adamsi 61. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Duqlas Adams", "hover_text": "Duqlas Adams-\u0131n 61-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Douglas Adams ke-61", "share_text": ""}, "es": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba aniversario del nacimiento de Douglas Adams", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumpleanos de Douglas Adams", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61e Geboortedag Douglas Adams", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams'\u0131n 61'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Duglass Adamss", "hover_text": "Duglasa Adamsa 61. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Daglasas Adamsas", "hover_text": "Daglaso Adamso 61-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumplea\u00f1os de Douglas Adams", "share_text": ""}, "is": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Douglas Adams", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams - 61. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8me anniversaire de Douglas Adams", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari lahir Douglas Adams ke 61", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. godi\u0161njica ro\u0111enja Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u09a1\u09be\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09be\u09ae\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. Geburtstag von Douglas Adams", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Douglas Adams", "share_text": ""}, "da": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 vuotta Douglas Adamsin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e9ve sz\u00fcletett Douglas Adams", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba \u751f\u8a95 61 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 61 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u300a\u9280\u6cb3\u4fbf\u8eca\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6 Douglas Adams 61\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4", "hover_text": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 61\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010die narodenia Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af", "hover_text": "\u300a\u94f6\u6cb3\u7cfb\u6f2b\u6e38\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af 61 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. rojstni dan Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938", "hover_text": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938\u091a\u093e \u096c\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 61 ya kuzaliwa kwa Douglas Adams", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K1frxAgH7QPRsQX11Bj6CYWaOfGS28r20z3HvpEb0jshqoo3pRDQsKtLGRmKCmmVVqcYPYc9NJPCvMXrJWsFHv6-oao-zvaDPMDMpSaNQw"}, "tags": ["Birthday", "Sciences", "Geosphere", "Biosphere", "Noosphere", "Philosophy", "Transmutation", "Biogeochemistry", "Geochemistry", "Radiogeology"], "is_highlighted": false, "translations": {"be": {"query": "\u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Vernadski academician", "hover_text": "150 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vernadski", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladimir-vernadskys-150th-birthday", "countries": ["Belarus", "Moldova", "Russia", "Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/2013/vladimir_vernadskys_150th_birthday-1103005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1103005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Evert Taube's 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "evert-taubes-123rd-birthday", "title": "Evert Taube's 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/evert_taubes_123rd_birthday-1107007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Evert Taube", "hover_text": "Evert Taubes 123:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0fqLxPxup_R-UBAzrPB-UX3CPoHOhIDLPQ50PEUlha6pO7tvyckdzVopuTqtBOQtWFi1OA_HYvi9g-9BCScfNsnXP_uab7cGzmqKkfzuTw=s660", "query": "Evert Taube's 123rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bwa8b3wr4ZiTWM5K1SCO3rhfQObuwpYp4LWNaIS7Wf-zTA21gYHetKkTcdLGnKFoP1FBzQn9fnRrHQ4HvQz-EH3gEQkmA-FHmfdEy2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday #GoogleDoodle", "name": "andre-le-notres-400th-birthday", "title": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/andr_le_ntres_400th_birthday-1104005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "hover_text": "400\u00e8me anniversaire d'Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_N66lIw5gs2M5JXqQD5i41YivYvSGlbf2riNiOvowx2chzG2xF38WxT3bpFNoQqg4zwjrYgRFPKYQzfRDDDbCQ3MSj2EgnqzNBiNFYL=s660", "query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UcNDrB1LgsjhhpRpAPaQSgx3l21IaSODppc6Sy66nPBeSs3i80pDDwWrmkY10_5_qU-NXk9Kx5MMX2kNV8xJytgWv4Dl5DxDZNK6_0If"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arbor Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "arbor-day-2010", "title": "Arbor Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/arborday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "http://www.google.cn/search?hl=zh-CN&tbo=p&newwindow=1&output=search&q=\u690d\u6811\u8282&tbs=img:1&ei=2DNxS72HHIzU7AOc2ZyGCQ&sa=X&oi=tool&resnum=1&ct=tlink&ved=0CCAQpwU&oi=ddle", "hover_text": "\u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "Arbor Day", "hover_text": "Arbor Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vcq4hfnRcMuhEZ3t3nFcZqnHreCuk0A24NV_eFK6jd1LXqkFZywbjAEhFNz_GTLGH7U6J_ryPOqlqUbEDKcIcygKX7eDEdjEa_PGEKg=s660", "query": "Arbor Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2012", "title": "Chinese Arbor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/arborday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KvSW3DB-grN_d0eFO9TdVeEAnMzyVt2VLtfknxiWuchXDv6b2LLXaMWDijtrVjPY3xOzhfx_euwt2AY2r2rZt-krLVJ5ZUwRrPzDEL7OjQ=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2011", "title": "Chinese Arbor Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/arbor_day-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cb24cmYtL9OZcjUBHyvbXt9Vh4L7Jq-tvw7gWDaq2WWvulM4z4RyoydcGvnwT6de_wFPWpnRCIVKEZg5NrAA5drEFa7HhIRYaCTfpaA=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2013, 3, 11], "height": 200, "standalone_html": "/logos/2013/hitchhikers.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "query": "Douglas Adams", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K1frxAgH7QPRsQX11Bj6CYWaOfGS28r20z3HvpEb0jshqoo3pRDQsKtLGRmKCmmVVqcYPYc9NJPCvMXrJWsFHv6-oao-zvaDPMDMpSaNQw", "id": 7955934, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vladimir-vernadskys-150th-birthday", "title": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/vladimir_vernadskys_150th_birthday-1103005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Vernadski academician", "hover_text": "150 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vernadski", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pd4vl5dNmH-QIla-uX-YWThb6iSH5c6ZweV7Bblq4SNBwPClTgwye7i_MswLPr5yRGuSsf1J9-tPbvvyG9JVaTQ92UGDO2sVr1rxBOY8=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VXbSuoRgJ2WqXQRTirPJnGPPO5GO2w8x5efsSbM8bmf0fdXMLo3Et0YXVTCZoEozpVuDQLgSIwA9H6FxVNUwkvTpEZnVg-o93hLEqAI"}, "title": "Douglas Adams' 61st Birthday", "is_dynamic": true, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "El Salvador National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "el-salvador-national-day-2015", "title": "El Salvador National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/el-salvador-national-day-2015-5767818926620672-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de El Salvador", "hover_text": "Independencia de El Salvador", "share_text": "Independencia de El Salvador #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/el-salvador-national-day-2015-5767818926620672-hp2x.jpg", "query": "El Salvador National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FttmSnsuD0_ycViNt6mZGRZQIvNUFT9d-BejjkTtGNfwrd-BaOES58eR-bCFjkgJyAhmH2QZFRd8BrkTH9h-tHevLLw0Bmjs2_mvUB4s"}, {"hires_height": 449, "share_text": "Google's 17th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "googles-17th-birthday", "title": "Google's 17th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/googles-17th-birthday-6231962352091136-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 900, "translations": {"gu": {"query": "\u0a97\u0ac2\u0a97\u0ab2", "hover_text": "Google \u0aa8\u0acb 17\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "Google \u0aa8\u0acb 17\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Cathain a bhuna\u00edodh Google?", "hover_text": "Breithl\u00e1 17\u00fa Google", "share_text": "Breithl\u00e1 17\u00fa Google! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "cando \u00e9 o aniversario de Google", "hover_text": "17.\u00ba aniversario de Google", "share_text": "17.\u00ba aniversario de Google! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When is Google's birthday?", "hover_text": "Google's 17th Birthday", "share_text": "Google is 17! #WhenIWas17 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 Google", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0ead\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 17 \u0e9b\u0eb5 Google", "share_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 17 \u0e9b\u0eb5 Google #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "google ne zaman kuruldu", "hover_text": "Google'\u0131n 17. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Google'\u0131n 17. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 Google", "hover_text": "Google \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 17 \u0e1b\u0e35", "share_text": "Google \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 17 \u0e1b\u0e35 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c42\u0c17\u0c41\u0c32\u0c4d", "hover_text": "Google 17\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "Google 17\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bc7\u0bb4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bc7\u0bb4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Googles Geburtstag", "hover_text": "Google feiert heute 17. Geburtstag", "share_text": "Google feiert heute 17. Geburtstag #GoogleDoodle "}, "da": {"query": "27. september er googles f\u00f8dselsdag", "hover_text": "Google's 17 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Google's 17 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "17\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": "17\u00ba Anivers\u00e1rio do Google! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Aniversarea Google", "hover_text": "Google aniverseaz\u0103 17 ani", "share_text": "Google aniverseaz\u0103 17 ani! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Aniversario de Google", "hover_text": "17\u00ba aniversario de Google", "share_text": "\u00a1Felices 17 Google! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Kad ir Google dzim\u0161anas diena?", "hover_text": "Google 17. dzim\u0161anas diena", "share_text": "Google 17. dzim\u0161anas diena #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "17\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "hover_text": "17\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": "17\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "when is google's birthday", "hover_text": "Google's 17th Birthday", "share_text": "Google's 17th Birthday! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Google-ren urtebetetze-data", "hover_text": "Google-ren 17. urtebetetzea", "share_text": "Google-ren 17. urtebetetzea! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "lunini usuku lokuzalwa lwe-Google", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwe-17 lwe-Google", "share_text": "Usku lokuzalwa lwe-17 lwe-Google! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "cu\u00e1ndo es el aniversario de Google", "hover_text": "17.\u00ba aniversario de Google", "share_text": "\u00a117.\u00ba aniversario de Google\u00a1 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 google", "hover_text": "Google 17 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, Google! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "when is google's birthday", "hover_text": "Google 17 \u5c81\u5566", "share_text": "Google 17 \u5c81\u5566\uff01#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Aniversarea Google", "hover_text": "Google aniverseaz\u0103 17 ani", "share_text": "Google aniverseaz\u0103 17 ani! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f Google", "hover_text": "17-\u0442\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f Google", "share_text": "17-\u0442\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f Google! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043a\u043e\u0433\u0430 \u0435 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "hover_text": "17 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 Google", "share_text": "17 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 Google #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u043a\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f Google", "hover_text": "Google - 17 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432!", "share_text": "Google - 17 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2", "hover_text": "Google \u098f\u09b0 \u09e7\u09ed\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "Google \u098f\u09b0 \u09e7\u09ed\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8! #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kad je Googleu ro\u0111endan?", "hover_text": "Googleov 17. ro\u0111endan", "share_text": "Googleov 17. ro\u0111endan! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "quando \u00e9 o anivers\u00e1rio da Google", "hover_text": "17.\u00ba anivers\u00e1rio da Google", "share_text": "17.\u00ba anivers\u00e1rio da Google! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u0942\u0917\u0932", "hover_text": "Google \u091a\u093e 17 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "Google \u091a\u093e 17 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "quan \u00e9s l'aniversari de Google", "hover_text": "17\u00e8 aniversari de Google", "share_text": "17\u00e8 aniversari de Google! #GoogleDoodle "}, "cs": {"query": "17. narozeniny Googlu", "hover_text": "17. narozeniny Googlu", "share_text": "17. narozeniny Googlu #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Kada Google gimtadienis", "hover_text": "17-as Google gimtadienis", "share_text": "Google 17-asis gimtadienis! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0a26\u0a3e 17\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "Google \u0a26\u0a3e 17\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "kiedy powsta\u0142o Google", "hover_text": "17. urodziny Google", "share_text": "17. urodziny Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0535\u0580\u0562 \u0567 \u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580\u0568", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b 17\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b 17\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Kad je Googleu ro\u0111endan?", "hover_text": "Googleov 17. ro\u0111endan", "share_text": "Googleov 17. ro\u0111endan! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "ki l\u00e8 ki f\u00e8t google", "hover_text": "17\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": "17\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Mikor van a Google sz\u00fclet\u00e9snapja?", "hover_text": "A Google 17. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": "A Google 17. sz\u00fclet\u00e9snapja #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0917\u0942\u0917\u0932", "hover_text": "Google \u0915\u093e 17\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "Google \u0915\u093e 17\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "google 17 yoshda", "hover_text": "Google 17 Yoshda", "share_text": "Google 17 Yoshda! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d17\u0d42\u0d17\u0d3f\u0d7e", "hover_text": "Google-\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d47\u0d34\u0d3e\u0d02 \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7e", "share_text": "Google-\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d47\u0d34\u0d3e\u0d02 \u0d2a\u0d3f\u0d31\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7e! #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043a\u043e\u0433\u0430 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 Google", "hover_text": "17-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": "17-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": " \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 \u06a9\u0628 \u06c1\u06d2 Google", "hover_text": "\u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 Google", "share_text": " \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 Google #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Kada je ro\u0111endan Google-u", "hover_text": "17. ro\u0111endan Google-a", "share_text": "17. ro\u0111endan Google-a #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Bilakah hari lahir Google?", "hover_text": "Hari Lahir Google ke-17", "share_text": "Hari Lahir Google ke-17 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Google \u5e7e\u6642\u751f\u65e5", "hover_text": "Google 17 \u6b72\u751f\u65e5", "share_text": "Google 17 \u6b72\u751f\u65e5! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "when is google's birthday", "hover_text": "Google \u104f (\u1041\u1047) \u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a \u1019\u103d\u1031\u1038\u1014\u1031\u1037", "share_text": "Google \u104f (\u1041\u1047) \u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a \u1019\u103d\u1031\u1038\u1014\u1031\u1037 #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "wanneer verjaar google", "hover_text": "Google se 17e verjaarsdag", "share_text": "Google se 17e verjaarsdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Sinh nh\u1eadt c\u1ee7a Google l\u00e0 ng\u00e0y n\u00e0o", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 17 c\u1ee7a Google", "share_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 17 c\u1ee7a Google! #GoogleDoodle "}, "is": {"query": "hven\u00e6r var google stofna\u00f0?", "hover_text": "17 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": "17 \u00e1ra afm\u00e6li Google! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Compleanno Google", "hover_text": "Google compie 17 anni", "share_text": "Google compie 17 anni! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "when is google's birthday", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 17 \u05dc Google", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 17 \u05dc Google! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Googles f\u00f6delsedag", "hover_text": "Google 17 \u00e5r!", "share_text": "Google 17 \u00e5r! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064017 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 ", "share_text": "#GoogleDoodle !Google \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064017 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 "}, "et": {"query": "Millal on Google s\u00fcnnip\u00e4ev?", "hover_text": "Google 17. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Google 17. s\u00fcnnip\u00e4ev! #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Google ad g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Google'un 17 Ya\u015f\u0131 Oldu", "share_text": "Google'un 17 Ya\u015f\u0131 Oldu! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kapan ulang tahun Google?", "hover_text": "Ulang Tahun Google ke-17", "share_text": "Ulang Tahun Google ke-17! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "wanneer is google opgericht", "hover_text": "Google's 17e verjaardag", "share_text": "Google wordt 17 jaar vandaag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "n\u00e5r ble Google startet", "hover_text": "Google er 17 \u00e5r!", "share_text": "I dag er det 17 \u00e5r siden Google ble grunnlagt! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0917\u0941\u0917\u0932 \u0915\u0939\u093f\u0932\u0947 \u091c\u0928\u094d\u092e\u093f\u092f\u094b ", "hover_text": "\u0917\u0941\u0917\u0932\u0915\u094b \u0967\u096d\u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u0917\u0941\u0917\u0932\u0915\u094b \u0967\u096d\u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938 ! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "17e anniversaire de Google", "share_text": "Google c\u00e9l\u00e8bre aujourd'hui son 17e anniversaire #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Milloin google perustettiin?", "hover_text": "Google 17 vuotta!", "share_text": "Google 17 vuotta! Onnea! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10e0\u10dd\u10d3\u10d8\u10e1\u10d0\u10d0 \u10d2\u10e3\u10d2\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10e3\u10d2\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4-17-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d2\u10e3\u10d2\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4-17-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0434\u044b\u04a3 17 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b", "share_text": "Google-\u0434\u044b\u04a3 17 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0443", "hover_text": "17. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": "17. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "kur eshte ditelindja e google", "hover_text": "17 Vjet Google", "share_text": "17 Vjet Google! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "when is google's birthday", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 17 tangu kuanzishwa kwa Google", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 17 tangu kuanzishwa kwa Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c97\u0cc2\u0c97\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "Google \u0ca8 17\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "Google \u0ca8 17 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "17. narodeniny Googlu", "hover_text": "17. narodeniny Googlu", "share_text": "17. narodeniny Googlu #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "Google \u0d8b\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0d9a\u0dc0\u0daf\u0dcf\u0daf", "hover_text": "17 \u0dc0\u0db1 Google \u0d8b\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": "17 \u0dc0\u0db1 Google \u0d8b\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kdaj je Googlov rojstni dan", "hover_text": "Googlov 17. rojstni dan", "share_text": "Googlov 17. rojstni dan! #GoogleDoodle "}, "ky": {"query": "Google \u043a\u0430\u043d\u0447\u0430\u0433\u0430 \u0447\u044b\u043a\u0442\u044b?", "hover_text": "Google 17\u0433\u0435 \u0447\u044b\u043a\u0442\u044b!", "share_text": "Google 17\u0433\u0435 \u0447\u044b\u043a\u0442\u044b!"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/googles-17th-birthday-6231962352091136-hp2x.png", "query": "when is google's birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t1MRD8Ad_rkC5ReCyAF9C6sM0d32mq2VeWbbuG0TODqhhB4cp--ePWphSGkizR-GTiwrNB6Q8WUbV4VIXxtG_-h4j-WULDyJj1R65Ng"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Macedonia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "macedonia-independence-day-2015", "title": "Macedonia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/macedonia-independence-day-2015-4856002469953536.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 2015! #\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/macedonia-independence-day-2015-4856002469953536.2-hp2x.jpg", "query": "Macedonia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CXGwiksd8-y7acntwYZmwWbLPnZRDnMGIg0pHDN8j5aSAhDeMLa9I1n8hm_1CT7y-SIRAhLmKtCk_2Gp9zepZIEBZaju1645PDtCpq0"}], "hires_height": 200, "prev_doodle": {"hires_height": 184, "name": "joseph-von-eichendorffs-225th-birthday", "title": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 10], "hires_width": 475, "translations": {"fr": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire de Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "de": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225. Geburtstag von Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "it": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "25\u00b0 anniversario della nascita di Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qWBKugY2mct6Eb1WEakrMY4rR4qJ52u1z8xWcDodd1Ib6w4cNdc-UswFJnRnZdzRDUU1mlErfT_yomOa-Bc7_uWV877wF4giDf6E3XqQ"}, "tags": ["Literature", "Technology", "Animation", "Birthday", "Interactive", "Heart of Gold", "spaceship", "space", "robot", "Marvin", "The Hitchhiker's Guide to the Galaxy", "towel", "frood", "babelfish", "vogon", "flying", "tea", "sub-etha", "whale", "petunias", "Megadodo", "Eddie", "Pan-Galactic Gargle Blaster", "jatravartids", "Great Green Arkleseizure", "Earth", "mostly harmless", "hyperspace bypass", "bathtub", "infinite improbability drive", "Deep Thought", "42", "the answer to life the universe and everything"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "hover_text": "61\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams se 61ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniversari del naixement de Douglas Adams", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235 61\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00b0 anniversario della nascita di Douglas Adams", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 61 \u05dc\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Douglase Adamse", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0666\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Com\u00f3radh 61 bliain \u00f3 rugadh Douglas Adams", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Douglas Adams. Kugujwa iminyaka engu-61", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams-en jaiotegunaren 61.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adamsi 61. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Duqlas Adams", "hover_text": "Duqlas Adams-\u0131n 61-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Douglas Adams ke-61", "share_text": ""}, "es": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba aniversario del nacimiento de Douglas Adams", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumpleanos de Douglas Adams", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61e Geboortedag Douglas Adams", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams'\u0131n 61'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Duglass Adamss", "hover_text": "Duglasa Adamsa 61. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Daglasas Adamsas", "hover_text": "Daglaso Adamso 61-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumplea\u00f1os de Douglas Adams", "share_text": ""}, "is": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Douglas Adams", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams - 61. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8me anniversaire de Douglas Adams", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari lahir Douglas Adams ke 61", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. godi\u0161njica ro\u0111enja Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u09a1\u09be\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09be\u09ae\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. Geburtstag von Douglas Adams", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Douglas Adams", "share_text": ""}, "da": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 vuotta Douglas Adamsin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e9ve sz\u00fcletett Douglas Adams", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba \u751f\u8a95 61 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 61 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u300a\u9280\u6cb3\u4fbf\u8eca\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6 Douglas Adams 61\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4", "hover_text": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 61\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010die narodenia Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af", "hover_text": "\u300a\u94f6\u6cb3\u7cfb\u6f2b\u6e38\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af 61 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. rojstni dan Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938", "hover_text": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938\u091a\u093e \u096c\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 61 ya kuzaliwa kwa Douglas Adams", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Douglas Adams &ndash; one of the most celebrated and beloved humorists of the 20th century &ndash; had an imagination that defied gravity and soared past Earth&#39;s atmosphere. As a young man, he famously got the first inkling of an idea for <em>The Hitchhiker&#39;s Guide to the Galaxy</em> while hitchhiking across Europe, pausing to contemplate the starry night sky.<br />\r\n<br />\r\nIn the late seventies, this simple yet powerful premise blossomed into a comedy radio broadcast on BBC Radio 4. From there, it took on a life of its own &ndash; the series has included books, a TV show, a film, computer games, comic books, and most recently a stage show: <a href=\"http://www.hitchhikerslive.com/\" target=\"_blank\">The Hitchhiker&#39;s Guide to the Galaxy Radio Show, Live!</a> &ndash; a performance which captures the magic of the original radio broadcast. In fact, many of the iconic sound effects used in our doodle were kindly provided by the creative folks behind this show.<br />\r\n<br />\r\nThe world (to be fair, the universe) of <em>The Hitchhiker&#39;s Guide to the Galaxy</em> is complex, chaotic, and often contradictory, with multiple timelines and probability axes colliding in assuredly comic ways. The various exotic planets, alien races, and intergalactic sociopolitical situations are usually filtered through the lens of the series&#39; most useful piece of futuristic technology &ndash; the Guide itself, published out of Ursa Minor Beta. The Guide&#39;s task of organizing the galaxy&#39;s information struck a chord with us, which is why we gave it special attention in our doodle. Through it, you can get a small peek into the unrelentingly hilarious universe created by Douglas Adams.<br />\r\n<br />\r\nBut <em>The Hitchhiker&#39;s Guide to the Galaxy</em>, in all its many and varied manifestations, is not the limit of Douglas Adams&#39; wit, creativity, and compassion. True fans know and love the episodes he wrote for the British sci-fi show Dr. Who, starring Tom Baker as the fourth doctor. He also created Dirk Gently, protagonist of several genre-defying detective novels. And he co-created, with zoologist Mark&nbsp;Carwardine,&nbsp;the radio documentary and nonfiction book series <em>Last Chance to See</em>, documenting many expeditions to examine near-extinct animals across the globe.<br />\r\n<br />\r\nDouglas Adams has entertained and inspired so many generations of people around the world with his warm humor and courageously curious intellect. Happy birthday, you hoopy frood!<br />\r\n<br />\r\nI was honored to work on this doodle with my collaborators &ndash; Corrie Scalisi, Kevin Laughlin, Manuel Cl&eacute;ment, and Leon Hong.<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Sophia Foster-Dimino, Doodler</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Douglas Adams' 61st Birthday #GoogleDoodle", "name": "douglas-adams-61st-birthday", "countries": ["Afghanistan", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "hires_width": 600, "persistent_id": 1062005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2007 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2007", "title": "Cricket World Cup 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/cricket07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "cricket world cup", "hover_text": "Cricket World Cup 2007", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GE8gJxRqVhYHBnLan5mrmJ5wbfUhBctv16qhXL5jgqJRwRCneYvGGjgbzSF4WUr48ld5eRqmSRSQcRHBRWVC1M3o3qTMIDHGQeVi2uY=s660", "alternate_url": "", "query": "cricket world cup"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 10], "height": 184, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "query": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qWBKugY2mct6Eb1WEakrMY4rR4qJ52u1z8xWcDodd1Ib6w4cNdc-UswFJnRnZdzRDUU1mlErfT_yomOa-Bc7_uWV877wF4giDf6E3XqQ", "id": 7955637, "next_doodle": {"hires_height": 200, "name": "douglas-adams-61st-birthday", "title": "Douglas Adams' 61st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 11], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "hover_text": "61\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams se 61ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniversari del naixement de Douglas Adams", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235 61\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00b0 anniversario della nascita di Douglas Adams", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 61 \u05dc\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Douglase Adamse", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0666\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Com\u00f3radh 61 bliain \u00f3 rugadh Douglas Adams", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Douglas Adams. Kugujwa iminyaka engu-61", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams-en jaiotegunaren 61.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adamsi 61. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Duqlas Adams", "hover_text": "Duqlas Adams-\u0131n 61-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Douglas Adams ke-61", "share_text": ""}, "es": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba aniversario del nacimiento de Douglas Adams", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumpleanos de Douglas Adams", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61e Geboortedag Douglas Adams", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams'\u0131n 61'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Duglass Adamss", "hover_text": "Duglasa Adamsa 61. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Daglasas Adamsas", "hover_text": "Daglaso Adamso 61-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumplea\u00f1os de Douglas Adams", "share_text": ""}, "is": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Douglas Adams", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams - 61. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8me anniversaire de Douglas Adams", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari lahir Douglas Adams ke 61", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. godi\u0161njica ro\u0111enja Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u09a1\u09be\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09be\u09ae\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. Geburtstag von Douglas Adams", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Douglas Adams", "share_text": ""}, "da": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 vuotta Douglas Adamsin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e9ve sz\u00fcletett Douglas Adams", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba \u751f\u8a95 61 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 61 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u300a\u9280\u6cb3\u4fbf\u8eca\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6 Douglas Adams 61\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4", "hover_text": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 61\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010die narodenia Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af", "hover_text": "\u300a\u94f6\u6cb3\u7cfb\u6f2b\u6e38\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af 61 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. rojstni dan Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938", "hover_text": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938\u091a\u093e \u096c\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 61 ya kuzaliwa kwa Douglas Adams", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K1frxAgH7QPRsQX11Bj6CYWaOfGS28r20z3HvpEb0jshqoo3pRDQsKtLGRmKCmmVVqcYPYc9NJPCvMXrJWsFHv6-oao-zvaDPMDMpSaNQw"}, "title": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Azerbaijan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "azerbaijan-independence-day-2013", "title": "Azerbaijan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/azerbaijan-independence-day-2013-5852562955698176-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "hover_text": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043da", "share_text": ""}, "az": {"query": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3M6hsERkDhCX64WG2ck1CnXBjF-GvVV6ZCISttxwsd1Wo42gA0qE9BRSbSqETmpJXYMxCmbU8uBW8aAezSpyGtOWXD7X2PNQyft_IYs=s660", "query": "Azerbaijan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHsYZfLtZl_JKbkfhao6w5PQltVCw25sIuKa-_hQQZgt-g3zrWRiTeIMXnPxpv5-sbfiWpdX4pi3eOYd_DYl4fQNngbdrFpZYGRP2ls"}], "hires_height": 184, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Landscape", "moon", "music", "notes", "staff", "night scene"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire de Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "de": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225. Geburtstag von Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "it": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "25\u00b0 anniversario della nascita di Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "joseph-von-eichendorffs-225th-birthday", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "hires_width": 475, "persistent_id": 1057008, "youtube_id": "", "history_doodles": []}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 9], "height": 198, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "query": "Luis Barragan's 111th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC", "id": 7955296, "next_doodle": {"hires_height": 184, "name": "joseph-von-eichendorffs-225th-birthday", "title": "Joseph von Eichendorff's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 10], "hires_width": 475, "translations": {"fr": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire de Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "de": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "225. Geburtstag von Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}, "it": {"query": "Joseph von Eichendorff", "hover_text": "25\u00b0 anniversario della nascita di Joseph von Eichendorff", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/joseph_von_eichendorffs_225th_birthday-1057008-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qWBKugY2mct6Eb1WEakrMY4rR4qJ52u1z8xWcDodd1Ib6w4cNdc-UswFJnRnZdzRDUU1mlErfT_yomOa-Bc7_uWV877wF4giDf6E3XqQ"}, "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2013 Japan #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2013-japan", "title": "Mid Autumn Festival 2013 Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/mid_autumn_festival_2013_japan-5301045131476992-hp.gif", "run_date_array": [2013, 9, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KV8j8YTba0ytkhjbsKdtngSNoZ9bXTW6hblcUl9kCoeoEYeVDVZxoxbGPHsOriChgQPhMFRdCmB9PxzD0AKQC_3TUDms_sAmUmVFnKk=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2013 Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XopjThuDxwIIdTEJX3_8map2L6RMUgqI-dBmBo3m2wmxrvUbvcazvlJhbzsXooFyTG4dPPYr1MB-OLhUe4cIRrTsclIFBMkDB_D_RXM"}, {"hires_height": 195, "share_text": "Google's 15th Birthday #GoogleDoodle", "name": "googles-15th-birthday", "title": "Google's 15th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/googles-15th-birthday-2036005.3-hp.gif", "run_date_array": [2013, 9, 27], "hires_width": 662, "translations": {"gu": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0aa8\u0acb 15\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00fa breithl\u00e1 Google", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba cumpleanos de Google", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 15th birthday", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google", "hover_text": "Google'\u0131n 15'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google", "hover_text": "15-as Google gimtadienis", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c42\u0c17\u0c41\u0c32\u0c4d", "hover_text": "Google 15\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 15th birthday", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "Google \u0b87\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bc8\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google", "hover_text": "15 Jahre Google", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google", "hover_text": "Google\uc758 15\ubc88\uc9f8 \uc0dd\uc77c!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15. gadadiena", "share_text": ""}, "el": {"query": "Google", "hover_text": "15\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 15th birthday", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15\u6b72\u751f\u65e5\uff01", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Google", "hover_text": "Google-ren 15. urteurrena ", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u043b\u0435\u0442 Google ", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15\u5c81\u5566\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Google", "hover_text": "Google a \u00eemplinit 15 ani", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "Google", "hover_text": "15-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Google", "hover_text": "Hari Jadi ke-15 Google", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u098f\u09b0 \u09e7\u09eb\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u091a\u093e 15\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 15. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u751f\u8a95 15 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00e8 aniversari de Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Google", "hover_text": "Google m\u00e1 15. narozeniny", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Google", "hover_text": "15. urodziny Google", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 15. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u00e9ves a Google", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0915\u093e 15\u0935\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Google", "hover_text": "", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Google", "hover_text": "Google Bilan 15 Yil", "share_text": ""}, "ml": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d1e\u0d4d\u0d1a\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "Google", "hover_text": "15\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 Google", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Google", "hover_text": "15. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": ""}, "af": {"query": "Google", "hover_text": "Google se 15de verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": ""}, "am": {"query": "Google", "hover_text": "\u12e8Google 15\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00b0 compleanno di Google", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d5\u05d2\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 15 \u05dc-Google", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c97\u0cc2\u0c97\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "Google \u0ca8 15\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "\u0627\u0644\u064015 Google \u0639\u064a\u062f \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Google", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-15 kwasungulwa i-Google", "share_text": ""}, "az": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0131n 15 illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Google", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Google ke-15", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Google", "hover_text": "15e Verjaardag van Google", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "Google f\u00eate ses 15 ans !", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Google", "hover_text": "Googlen 15. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15\u6b72\u751f\u65e5\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Google", "hover_text": "15 Vjet Google", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Google", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 15 tangu Google ilipoanzishwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Google", "hover_text": "Google m\u00e1 15. narodeniny", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Google", "hover_text": "Googlov 15. rojstni dan", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/googles-15th-birthday-2036005.3-hp.gif", "query": "Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nnUHa5Y1LIPhPmol0R6kTDhpA-XYPrOPX9ZnF8wF0XaIZ8WjrVzu-L_rz1TnuMT88eCcd8zGf7A7ZJQgIXrWD5_vl6MZ3JowkmgyNHFI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "203rd anniversary of the First Government Assembly in Chile #GoogleDoodle", "name": "203rd-anniversary-of-the-first-government-assembly-in-chile", "title": "203rd anniversary of the First Government Assembly in Chile", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/chile_independence_day_2013-2015005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 18], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Primera Junta Nacional de Gobierno de Chile", "hover_text": "Fiestas Patrias 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/81QOrxhlD0VdJjaU9x_460BvF7vkNRrBwyqSAqPEiRILriW4zew6KvQwxZF4Eslj8iva06ttFlfTsPjhul2PzkgUvxJN8sL1ZY65rZNayQ=s660", "query": "203rd anniversary of the First Government Assembly in Chile", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p95Px6ewYAaTGEvkDUGMjn6N72RQK5U5oIc8aCZY5GIMNVcmKjBWG89_RpEtfx3_9W9_xLrW90N6tVMZRxWX_O0tufu0wggtBYVIKb57"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 162, "name": "womens-day-2013", "title": "Women's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 8], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM"}, "tags": ["pool", "architecture", "buildings", "fountain", "water", "tree", "sky", "Guadalajara", "modernism"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Luis Barragan's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-barragans-111th-birthday", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1055008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 115, "share_text": "Holi Festival 2001 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2001", "title": "Holi Festival 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "run_date_array": [2001, 3, 9], "hires_width": 305, "translations": {"hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "query": "Holi Festival 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Colombia National Congress Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 1034, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "query": "Colombia National Congress Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY"}, {"hires_height": 180, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 9], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 8], "height": 162, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM", "id": 7957160, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC"}, "title": "Women's Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 420, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "query": "Eadweard J. Muybridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 162, "prev_doodle": {"hires_height": 165, "name": "volodymyr-dakhnos-81st-birthday", "title": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 7], "hires_width": 465, "translations": {"be": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Dakhno", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Dakhno", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HV62_iqviZ2NeY7GUfL0zanx8mYAHNNPFQNd_kbyqlgqCs2_QjbGJjtB6afxDzJkArq8KBI5nxbBKYjjh7YCD5PaqBv7JCzaTXBYdbj2"}, "tags": ["women", "female", "girls", "ladies", "lady", "girl", "hijab", "ear gauge", "corn rows", "flowers", "hair", "glasses", "pink", "diversity", "culture"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Creating this Doodle, while lots of fun, was quite a challenge. &nbsp;After all, women make up more than half of the population. &nbsp;How can they be fairly represented in just one illustration? &nbsp;While no attempt is perfect, it took a number of tries to arrive at the final concept that you see on the homepage.<br />\r\n<br />\r\nI initially thought it might be fun to simply depict some ladies having fun outside. &nbsp;I then tried to anthropomorphize the Google letters into women from different backgrounds and lifestyle choices. &nbsp;Ultimately, I didn&rsquo;t feel that any of these fairly represented women as a whole.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/vvL3fq3Gb0H15A-EvJgJByntXF-AEgwLFLv6b6szgBratJyJEdm-QJ-8hlpLhCrs1qW_0UAQocLK3Z0tS-MbPm3S6pZE2g1b5aYuEkpnRg=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/vvL3fq3Gb0H15A-EvJgJByntXF-AEgwLFLv6b6szgBratJyJEdm-QJ-8hlpLhCrs1qW_0UAQocLK3Z0tS-MbPm3S6pZE2g1b5aYuEkpnRg=s320\" style=\"height:172px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/dhdY--rTrRPh96f13vJepWJwdxEx0zDtYEEGC_Cib4pHNcPQ519oIFeGAU0viL8OoYYMWZxFgWrvOy0mflX2tQ8js1QgjbwwhWJb4K5-=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/dhdY--rTrRPh96f13vJepWJwdxEx0zDtYEEGC_Cib4pHNcPQ519oIFeGAU0viL8OoYYMWZxFgWrvOy0mflX2tQ8js1QgjbwwhWJb4K5-=s320\" style=\"height:133px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nThe idea for the final illustration came to me while I was doing one of my favorite things -- sketching in a coffee shop. &nbsp;When drawing from life, you really observe how each human face is unique. &nbsp;People come in all shapes and sizes! &nbsp;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/zhaWlC4HgL3ynMPWYNEBxPEt3XnjTFN8Dswq0uhzuIAW4t_OziNJWdqvTll_9_2VWg2uRqzIxzNSaOo4zbmnpoLv4LUkraof11r4HJinbQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/zhaWlC4HgL3ynMPWYNEBxPEt3XnjTFN8Dswq0uhzuIAW4t_OziNJWdqvTll_9_2VWg2uRqzIxzNSaOo4zbmnpoLv4LUkraof11r4HJinbQ=s640\" style=\"height:248px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nI realized that I could use a similar concept with the Women&rsquo;s Day Doodle. &nbsp;Using simple shapes to write &ldquo;Google&rdquo; with negative space seemed to be the best way to approach this assignment; I now had far more to work with than simply replacing the 6 letters in &ldquo;Google&rdquo;.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/EYV_9y-f-_41pnHzXDaYEKfFsoZKh-8t_6bCTDAxNJd4xoMqQ6Zpwy-d7PYC-K7PNlsDlzalWYCaa4-0qVjlC-R0Th32dwhk1TADZA8=s0\" style=\"height:155px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nI had fun painting this Doodle, and hope that others enjoy it as much as I enjoyed the creative process!<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Betsy Bauer, Doodler.</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Women's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2013", "countries": ["Albania", "Argentina", "Australia", "Azerbaijan", "Bahrain", "Bosnia & Herzegovina", "Brazil", "Bulgaria", "Burundi", "Chile", "Colombia", "Congo (DRC)", "Cyprus", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Egypt", "Estonia", "Ethiopia", "Finland", "France", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Haiti", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Norway", "Oman", "Palestine", "Peru", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "South Africa", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Tanzania", "Thailand", "Turkey", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uzbekistan", "Venezuela", "Vietnam", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "hires_width": 420, "persistent_id": 1055007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2010 - Russian #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2010-russian", "title": "Women's Day 2010 - Russian", "url": "//www.google.com/logos/2010/womensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ci0yN9fNKaPYKDDxeCv7mSOCLClcpCXnVXc7vCsQTj8jk9NxUpxQgYJ6e4w8QE68TOFlqDfrmGGmwbJT1y2hPWasLODY18agPjsI8DR=s660", "query": "Women's Day 2010 - Russian", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 40, "share_text": "International Women's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2005", "title": "International Women's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "run_date_array": [2005, 3, 8], "hires_width": 400, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "international women's day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "query": "international women's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2011", "title": "Women's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "query": "/events/iwd2011/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2009", "title": "International Women's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "query": "International Women's Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2011 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2011", "title": "Carnival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "query": "Carnival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 7], "height": 165, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "query": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HV62_iqviZ2NeY7GUfL0zanx8mYAHNNPFQNd_kbyqlgqCs2_QjbGJjtB6afxDzJkArq8KBI5nxbBKYjjh7YCD5PaqBv7JCzaTXBYdbj2", "id": 7955980, "next_doodle": {"hires_height": 162, "name": "womens-day-2013", "title": "Women's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 8], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM"}, "title": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 465, "related_doodles": [{"hires_height": 224, "share_text": "Robert Moog's 78th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-moogs-78th-birthday", "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 533, "translations": {"el": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Moog", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog's 78th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog se 78ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 78 ya kuzaliwa kwa Robert Moog", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8 aniversari del naixement de Robert Moog", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00b0 anniversario dalla nascita di Robert Moog", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 78 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Mooga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0667\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Com\u00f3radh 78 bliain \u00f3 rugadh Robert Moog", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Moog. Kugujwa iminyaka engu-78", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog-en 78.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogi 78. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumpleanos de Robert Moog", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 aniversario del nacimiento de Robert Moog", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78e Geboortedag Robert Moog", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog'un 78'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78-asis Robert Moog gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Moog", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Moog", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog - 78. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8me anniversaire de Robert Moog", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. rojstni dan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. Geburtstag von Robert Moog", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Robert Mooga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 vuotta Robert Moogin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Moog", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0", "hover_text": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0 \u751f\u8a95 78 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogning 78chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 78 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8 \ud0c4\uc0dd 78\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Mooga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c", "hover_text": "\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u3001\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c 78 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 Robert Moog 78\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "robert moog", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092e\u0942\u0917\u091a\u093e \u096d\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "alternate_url": "", "query": "Robert Moog"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Greece Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "greece-elections-2012", "title": "Greece Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Greece_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "hover_text": "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0395\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OhwkgBJEuqhVWPMqlJD_kW_uTAyxS_81U6xFC3_Yhq0wpfRR3U0oAx98AtXQpc5ygKrT4m1ggJi5phvxGzQRQRifAKPOksnvX6qMF9Pc=s660", "query": "Greece Elections 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday #GoogleDoodle", "name": "peter-carl-faberges-166th-birthday", "title": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/faberge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 se 166ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 166 ya kuzaliwa kwa Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8 aniversari del naixement de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "it": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00b0 anniversario dalla nascita di Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 166 \u05dc\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0666  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Com\u00f3radh 166 bliain \u00f3 rugadh Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Peter Carl Faberg\u00e9. Kugujwa iminyaka engu-166 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9-ren 166.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 166. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba cumpleanos de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "es": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166e Geboortedag Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9'\u0131n 166.'\u0131nc\u0131 do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "is": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Peters Carls Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "hover_text": "166 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041f\u0435\u0442\u044d\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8me anniversaire de Pierre-Karl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. rojstni dan Petra Carla Faberg\u00e9ja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Petera Carla Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. Geburtstag von Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Peter Carl Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 vuotta Peter Carl Faberg\u00e9n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e9ve sz\u00fcletett Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7", "hover_text": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7 \u751f\u8a95 166 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9ning 166chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 166 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "\u4fc4\u570b\u7687\u5ba4\u5fa9\u6d3b\u7bc0\u5f69\u86cb\u73e0\u5bf6\u8a2d\u8a08\u5e2b Peter Carl Faberg\u00e9 166\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c", "hover_text": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c \ud0c4\uc0dd 166\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "\u4fc4\u56fd\u7687\u5ba4\u5f69\u86cb\u73e0\u5b9d\u5de5\u827a\u5927\u5e08 Peter Carl Faberg\u00e9 166 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "peter carl faberge", "hover_text": "\u092a\u0940\u091f\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u0932  \u092b\u093e\u092c\u0947\u0930\u094d\u0917\u0947\u091a\u093e \u0967\u096c\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m6hnCKMYP1iePKU4ctikxGr4diP5CaZhaGkIojXwqn37z1pIpSWxck5LHoZMyzWedm1zhsiy_FbMehAEDOWW6orUBnYcTxCiN2gYipN_=s660", "query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "alternate_url": ""}], "hires_height": 165, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, "tags": ["Animation", "Cartoons", "Russia", "Ukraine", "Kossacks", "Volodymyr", "Dahkno"], "is_highlighted": false, "translations": {"be": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Dakhno", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Dakhno", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "volodymyr-dakhnos-81st-birthday", "countries": ["Belarus", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "Moldova", "Russia", "Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "hires_width": 465, "persistent_id": 1061005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sendung-mit-der-maus-40th-anniversary", "title": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/maus11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sendung mit der Maus", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag Maus und Elefant", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ok30VjpVFEdUEXAJ7e7KNU8CZyVyWPqfhrTGRuV_EaKcbK_xmMuRM9pSgRt5MEY98fLba1eGBOn9lPRk7M0w5-yolfBDcA2mUd2blhwz0g=s660", "query": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/manzoni2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "Birthday of Alessandro Manzoni", "share_text": ""}, "it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "Anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQDsWwiGYSdDB8yXEqKgL-OZDH2imTWf1CE8ahKjSJSQ_m8bwSNrXaHhG0tn0Euy6oPT0zWXjwfax2JAngFHAOv76AUOJHzsOKaqNhU7=s660", "query": "Alessandro Manzoni", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-227th-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alessandro_manzoni-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "227\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_T0qiYRrs2rO69Tu06rtVBjO5ayIjO0uNuXCtAPSRMeAKXz2MCA8VPrcadRopbNQVZ72zYJqO8I0wYR1rgDEHWQtxzwa8QrL9VkkY1_8=s660", "query": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 6], "height": 199, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx", "id": 8091920, "next_doodle": {"hires_height": 165, "name": "volodymyr-dakhnos-81st-birthday", "title": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 7], "hires_width": 465, "translations": {"be": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Dakhno", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Dakhno", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HV62_iqviZ2NeY7GUfL0zanx8mYAHNNPFQNd_kbyqlgqCs2_QjbGJjtB6afxDzJkArq8KBI5nxbBKYjjh7YCD5PaqBv7JCzaTXBYdbj2"}, "title": "Ghana Independence Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 515, "related_doodles": [{"hires_height": 289, "share_text": "Qixi Festival/Chilseok 2015 #GoogleDoodle", "name": "qixi-festivalchilseok-2015", "title": "Qixi Festival/Chilseok 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chilseok-2015-5662020460347392-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 20], "hires_width": 900, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u4e03\u5915\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uce60\uc11d", "hover_text": "2015 \uce60\uc11d", "share_text": "2015 \uce60\uc11d #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chilseok-2015-5662020460347392-hp2x.png", "query": "Qixi Festival/Chilseok 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MiaC-B3NwLepGOdBZ4VTQpFlZ6EULr3xJ5xuLBdu1TITMHgxBISWC-Xpso8Bz9CGaFY3u47VFVL6IGuwZn8I3P_UDwnOvCbVI8gQQx9u"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ukraine Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2015", "title": "Ukraine Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ukraine-independence-day-2015-5171096236064768-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b!", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438!", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ukraine-independence-day-2015-5171096236064768-hp2x.jpg", "query": "Ukraine Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FpKXyl17EiulicCxkOg-DFh1MfGR8-xvDhkHTg8foYVWfxX1CUQaS-UESJSIoRVjpIBcgeimpDnBwVgp2dD1kXjd7lj1_Tx-XB-mCXa_-g"}, {"hires_height": 331, "share_text": "Indonesia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2015", "title": "Indonesia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/indonesia-independence-day-2015-5247175206371328.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Indonesia Independence Day 2015", "hover_text": "Indonesia Independence Day 2015", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "share_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/indonesia-independence-day-2015-5247175206371328-hp2x.jpg", "query": "Indonesia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2wMSZ0PihPRUPZODUagrBSiVrJ7m0h4ArsqewVYJvOIYYIQyGbKOlxUqua66SbW1TWeeb-POBuUEmluXYv8hJZyuaff8pCuuJ6om1hc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kenya-election-day-2013", "title": "Kenya Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kenya_election_day_2013-1204005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kenya general elections 2013", "hover_text": "Elections Day 2013", "share_text": ""}, "sw": {"query": "uchaguzi kenya 2013", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5bzVOj1m5vjZacAJdZg2-8OvRI0M-LnnkIGB97FK6QKxeI0qmgObWUE9bJ-76FQX0udH_-FZc8SqFkPXRw8wQRwSNTa74WTtbp92N89Jrw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TqQcwuPMsRWhn5jNnKZs0doPblEBmxg5yNO0v_rScT2jIhN7ReiXhlTHSVZapYDQuKhFSkrvBeWubkIAM8SpcFnCE3v0hW52fuArIA9zQ"}, "tags": ["National Holiday", "Independence Day", "Ghana", "Africa", "Black Star Gate", "Star", "Fireworks"], "is_highlighted": false, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "countries": ["Ghana"], "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1202005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2010 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2010", "title": "Vasaloppet 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/vasaloppet10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet 2010", "hover_text": "Vasaloppet 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCBnURV-ABZxwvmcel1Z_4p-6IMS7MRg3F218v-7jmXw4fAB-kxE74tQC5wWJAA9jjdfHl1xq-Zx1EJHCXz6uJJHRntsbDQ2mGpclKe=s660", "query": "Vasaloppet 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2012", "title": "Ghana Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QaYMyh5nMidGsIzfc_aQLZ0PSCpXwTPmytXkiaaL2WMzbgQY1nFxVsJgHPea7KfWkpcOaUfTCl0XBbXjWKZKePby8YXct2J__y7U3g3X=s660", "alternate_url": "", "query": "ghana's independence"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk", "query": "Who was Elizabeth Browning?"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Piet Mondrian's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "query": "piet mondria", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana's Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ghanas-independence-day-2011", "title": "Ghana's Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "alternate_url": "", "query": "Ghana's independence"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ghana Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}, {"hires_height": 149, "share_text": "Will Eisner's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "will-eisners-94th-birthday", "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 482, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "query": "Will Eisner", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 4], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5bzVOj1m5vjZacAJdZg2-8OvRI0M-LnnkIGB97FK6QKxeI0qmgObWUE9bJ-76FQX0udH_-FZc8SqFkPXRw8wQRwSNTa74WTtbp92N89Jrw=s660", "query": "kenya general elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TqQcwuPMsRWhn5jNnKZs0doPblEBmxg5yNO0v_rScT2jIhN7ReiXhlTHSVZapYDQuKhFSkrvBeWubkIAM8SpcFnCE3v0hW52fuArIA9zQ", "id": 8092257, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, "title": "Kenya Election Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 564, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Henri de Toulouse Lautrec's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henri-de-toulouse-lautrecs-150th-birthday", "title": "Henri de Toulouse Lautrec's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/henri-de-toulouse-lautrecs-150th-birthday-5721856841613312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c1\u03af \u03bd\u03c4\u03b5 \u03a4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03cd\u03b6-\u039b\u03c9\u03c4\u03c1\u03ad\u03ba", "hover_text": "150\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bd\u03c1\u03af \u03bd\u03c4\u03b5 \u03a4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03cd\u03b6-\u039b\u03c9\u03c4\u03c1\u03ad\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrec's 150th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "150\u00e8 aniversari del naixement de Henri de Toulouse- Lautrec", "share_text": ""}, "it": {"query": "Henri de Toulouse-Lautrec", "hover_text": "150\u00b0 anniversario della nascita di Henri de Toulouse-Lautrec", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Henri de Toulouse-Lautrec", "hover_text": "150. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Henriho de Toulouse-Lautreca", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u0631\u064a \u062a\u0648\u0644\u0648\u0632 \u0644\u0648\u062a\u0631\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644150 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0623\u0646\u0631\u064a \u062a\u0648\u0644\u0648\u0632 \u0644\u0648\u062a\u0631\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec ", "hover_text": "Breithl\u00e1 150 Henri de Toulouse Lautrec ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrec-en jaiotegunaren 150. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "150\u00ba aniversario do nacemento de Toulouse Lautrec", "share_text": ""}, "id": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Hari Ulang Tahun ke-150 Henri de Toulouse Lautrec", "share_text": ""}, "es": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "150\u00ba aniversario del nacimiento de Henri de Toulouse Lautrec", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrec's 150th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrecs 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrecs 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Henri de Toulouse-Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse-Lautrec 150-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "150\u00ba aniversario del nacimiento de Henri de Toulouse Lautrec", "share_text": ""}, "is": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrec f\u00e6ddist fyrir 150 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrec - 150. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Il y a 150 ans naissait Henri de Toulouse Lautrec", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0440\u0456 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0440\u0456 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "150. godi\u0161njica ro\u0111enja Henrija de Toulouse Lautreca", "share_text": ""}, "de": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "150. Geburtstag von Henri de Toulouse", "share_text": ""}, "da": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse Lautrecs 150-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Henri de Toulouse-Lautrec", "hover_text": "150\u00ba Anivers\u00e1rio de Henri de Toulouse-Lautrec", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "150. godi\u0161njica ro\u0111enja Henrija de Toulouse Lautreca", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u756b\u5bb6 Henri de Toulouse-Lautrec 150\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc559\ub9ac \ub4dc \ud234\ub8e8\uc988 \ub85c\ud2b8\ub809", "hover_text": "\uc559\ub9ac \ub4dc \ud234\ub8e8\uc988 \ub85c\ud2b8\ub809 \ud0c4\uc0dd 150\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Henri de Toulouse-Lautrec", "hover_text": "Henri de Toulouse-Lautrec 150 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u0435 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u0435 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Henri de Toulouse-Lautrec", "hover_text": "150. v\u00fdro\u010die narodenia Henriho de Toulouse-Lautreca", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d1b\u7279\u96f7\u514b", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u753b\u5bb6 Henri de Toulouse-Lautrec 150\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Henri de Toulouse Lautrec", "hover_text": "Hari lahir \u200b\u200bHenri de Toulouse Lautrec's \u200bke-\u200b150", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cR_OhE1oS05mrfgY8agJXjw2rwMhZ6oB_gBi2Fpvd6_5R5mqLR9v_cghu3p37lc085gVEDpewUsU69F1Xn6IGacV8CtvlHqqe-cBmmQ=s660", "query": "Henri de Toulouse Lautrec", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fX1QmO1rtMzpDaXxzYp9MlRj9guAtYfQfpr3ArBk0lz0CbxVdrPlYl-S9Gngm62RAINUdncxorfP6v4QtzzIxi3OoL5GM9kUq3N9Z2C2"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Thanksgiving 2014 #GoogleDoodle", "name": "thanksgiving-2014", "title": "Thanksgiving 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/thanksgiving-2014-5710296937136128.4-hp.gif", "run_date_array": [2014, 11, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving Day", "hover_text": "Happy Thanksgiving Day 2014!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5KOeDjMVFfZ7vwRXE1e_U2DEuCBhSdPccmLoI-arqRNQxI4679ivR0afYV9QnzRsK1BULq1i81t_DhAoYR58xT8i_golVKQDm-RIjnclg=s660", "query": "Thanksgiving Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FlRCmQ-h_hHHerHYCOL_kkCAYXTs-fufBCuejW1T-pmPByA4n24T10MFS2VzLt4Q2hpF1FSr_ZsNw4ez1Kjrl4HKAk3QbCIa12t9jEFe"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Veterans Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "veterans-day-2014", "title": "Veterans Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/veterans-day-2014-5688068602331136.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Veterans Day", "hover_text": "Veterans Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m3R0kYaScxKd2PVcJBupuB-399ev98YpkwRgyIfBfhNW1VoambNFxLAxCHyMEZ1I1uKe0cUrwMMyYNvGMoqu0rkWCgOD2TAWRXnLqzaKEQ=s660", "query": "Veterans Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OSbbA87-L7ROCXwHD11HkQ-GksCfBhFBhsXxuZNg2Smz_QB1wXTMbl4-0lvLIhf8cUFjsG1_R2Fo1xR_Gq3oMeavyYGv-Jp2FVnBwDY"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "miriam-makebas-81st-birthday", "title": "Miriam Makeba's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/miriam_makebas_81st_birthday-1417005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "hover_text": "81\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14", "hover_text": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14 \ud0c4\uc0dd 81\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniversari del naixement de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263", "hover_text": "81\u129b\u12cd \u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della nascita di Miriam Makeba", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 81 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Miriam Makebaov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Com\u00f3radh 81 bliain \u00f3 rugadh Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Miriam Makeba. Kugujwa iminyaka engu-81", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-ren jaiotegunaren 81. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba 81. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-n\u0131n 81-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Miriam Makeba ke-81", "share_text": ""}, "es": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 cumpleanos de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81e Geboortedag Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba'n\u0131n 81'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mirjama Makeba", "hover_text": "Mirjamas Makebas 81. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81-asis Miriam Makeba gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "is": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba - 81. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Lahir ke-81 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. godi\u0161njica ro\u0111enja Miriam Makebe", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u09ae\u09bf\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09ae\u09be\u0995\u09c7\u09ac\u09be\u09b0 \u09ee\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. Geburtstag von Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "da": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. vuotta Miriam Makeban syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e9ve sz\u00fcletett Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0", "hover_text": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0 \u751f\u8a95 81 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u5357\u975e\u5973\u6b4c\u624b \"\u975e\u6d32\u5abd\u5abd\" Miriam Makeba 81\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 ya kuzaliwa kwa Miriam Makeba", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010die narodenia Miriam Makebaovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4", "hover_text": "\u9ed1\u4eba\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u201c\u975e\u6d32\u5988\u5988\u201d \u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4 81 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. rojstni dan Miriam Makeba", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u092e\u093f\u0930\u093f\u0905\u092e \u092e\u093e\u0915\u0947\u092c\u093e\u091a\u093e \u096e\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLO2HtAwjDCY1x-KOlJOkQ_lz9mzQwmF9CY7ual0a9emQcV5BapoQQwMfrfOc7yclrWpdHkawYWRQKZqaUiN7fQO21Q0Yg5i9hg-uGJL=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/06AwSDiKV8GmXKZiSdDZJl7Wl_M8qIGkc6t0ulXfq7oGpPN0ks_uDzBMx7SVDOGly-_n6X2EvgGRte_cOjZNOBq4jJ70gkSRF6vChqM"}, "tags": ["Current Event", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "kenya general elections 2013", "hover_text": "Elections Day 2013", "share_text": ""}, "sw": {"query": "uchaguzi kenya 2013", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi 2013", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kenya Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-election-day-2013", "countries": ["Kenya"], "url": "//www.google.com/logos/2013/kenya_election_day_2013-1204005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1204005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2014 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2014", "title": "Carnival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "query": "Carnival 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Vivaldi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-vivaldis-birthday", "title": "Antonio Vivaldi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/vivaldi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf \u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5 \u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "et": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Mengenang Kelahiran Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Kaarawan ni Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonijaus Vivald\u017eio gimimo diena", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rocznica urodzin Antonia Vivaldiego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u0451 \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversaire de la naissance d'Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Ro\u0111endan Antonija Vivaldija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Geburtstag von Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antoinia Vivaldis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Ant\u00f3nio Vivaldi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/search?hl=zh-TW&q=\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c&ei=Hx5_S8KGIYumswO474T8Cw&sa=X&oi=tb_status_msg&ct=disable-link&ved=0CAQQhQE", "hover_text": "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \ube44\ubc1c\ub514", "hover_text": "\uc791\uace1\uac00 \ube44\ubc1c\ub514\uac00 \ud0dc\uc5b4\ub09c \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c", "hover_text": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rojstni dan Antonia Vivaldija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZzcjiSXDrwOb0YrTcB9FLCdDtO0rczO5UCfZeX5KhzgubReBjBjaPaQTRGI8yyr29j3xNqCHZauHS6truZksv_71tJZQoH23ttX0uwo=s660", "query": "Vivaldi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884) #GoogleDoodle", "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 1246, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "query": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Purim 2007 #GoogleDoodle", "name": "purim-2007", "title": "Purim 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "query": "Purim 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Makeba's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "miriam-makebas-81st-birthday", "title": "Miriam Makeba's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/miriam_makebas_81st_birthday-1417005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "hover_text": "81\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 ya kuzaliwa kwa Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniversari del naixement de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263", "hover_text": "81\u129b\u12cd \u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della nascita di Miriam Makeba", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 81 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Miriam Makebaov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Com\u00f3radh 81 bliain \u00f3 rugadh Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Miriam Makeba. Kugujwa iminyaka engu-81", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-ren jaiotegunaren 81. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba 81. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 cumpleanos de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "id": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Miriam Makeba ke-81", "share_text": ""}, "es": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-n\u0131n 81-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81e Geboortedag Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba'n\u0131n 81'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mirjama Makeba", "hover_text": "Mirjamas Makebas 81. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81-asis Miriam Makeba gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "is": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba - 81. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. rojstni dan Miriam Makeba", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. godi\u0161njica ro\u0111enja Miriam Makebe", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u09ae\u09bf\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09ae\u09be\u0995\u09c7\u09ac\u09be\u09b0 \u09ee\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. Geburtstag von Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "da": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. vuotta Miriam Makeban syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e9ve sz\u00fcletett Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0", "hover_text": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0 \u751f\u8a95 81 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u5357\u975e\u5973\u6b4c\u624b \"\u975e\u6d32\u5abd\u5abd\" Miriam Makeba 81\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14", "hover_text": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14 \ud0c4\uc0dd 81\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010die narodenia Miriam Makebaovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4", "hover_text": "\u9ed1\u4eba\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u201c\u975e\u6d32\u5988\u5988\u201d \u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4 81 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Lahir ke-81 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u092e\u093f\u0930\u093f\u0905\u092e \u092e\u093e\u0915\u0947\u092c\u093e\u091a\u093e \u096e\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLO2HtAwjDCY1x-KOlJOkQ_lz9mzQwmF9CY7ual0a9emQcV5BapoQQwMfrfOc7yclrWpdHkawYWRQKZqaUiN7fQO21Q0Yg5i9hg-uGJL=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/06AwSDiKV8GmXKZiSdDZJl7Wl_M8qIGkc6t0ulXfq7oGpPN0ks_uDzBMx7SVDOGly-_n6X2EvgGRte_cOjZNOBq4jJ70gkSRF6vChqM", "query": "Miriam Makeba"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 4], "height": 167, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLO2HtAwjDCY1x-KOlJOkQ_lz9mzQwmF9CY7ual0a9emQcV5BapoQQwMfrfOc7yclrWpdHkawYWRQKZqaUiN7fQO21Q0Yg5i9hg-uGJL=s660", "query": "Miriam Makeba", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/06AwSDiKV8GmXKZiSdDZJl7Wl_M8qIGkc6t0ulXfq7oGpPN0ks_uDzBMx7SVDOGly-_n6X2EvgGRte_cOjZNOBq4jJ70gkSRF6vChqM", "id": 7955978, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kenya-election-day-2013", "title": "Kenya Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kenya_election_day_2013-1204005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kenya general elections 2013", "hover_text": "Elections Day 2013", "share_text": ""}, "sw": {"query": "uchaguzi kenya 2013", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5bzVOj1m5vjZacAJdZg2-8OvRI0M-LnnkIGB97FK6QKxeI0qmgObWUE9bJ-76FQX0udH_-FZc8SqFkPXRw8wQRwSNTa74WTtbp92N89Jrw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TqQcwuPMsRWhn5jNnKZs0doPblEBmxg5yNO0v_rScT2jIhN7ReiXhlTHSVZapYDQuKhFSkrvBeWubkIAM8SpcFnCE3v0hW52fuArIA9zQ"}, "title": "Miriam Makeba's 81st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 436, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "query": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, "tags": ["Pop Culture", "Music", "civil rights", "human rights activist", "activism", "south african culture", "south african heritage", "world musician"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "hover_text": "81\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14", "hover_text": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14 \ud0c4\uc0dd 81\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniversari del naixement de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263", "hover_text": "81\u129b\u12cd \u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della nascita di Miriam Makeba", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 81 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Miriam Makebaov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Com\u00f3radh 81 bliain \u00f3 rugadh Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Miriam Makeba. Kugujwa iminyaka engu-81", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-ren jaiotegunaren 81. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba 81. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-n\u0131n 81-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Miriam Makeba ke-81", "share_text": ""}, "es": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 cumpleanos de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81e Geboortedag Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba'n\u0131n 81'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mirjama Makeba", "hover_text": "Mirjamas Makebas 81. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81-asis Miriam Makeba gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "is": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba - 81. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Lahir ke-81 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. godi\u0161njica ro\u0111enja Miriam Makebe", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u09ae\u09bf\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09ae\u09be\u0995\u09c7\u09ac\u09be\u09b0 \u09ee\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. Geburtstag von Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "da": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. vuotta Miriam Makeban syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e9ve sz\u00fcletett Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0", "hover_text": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0 \u751f\u8a95 81 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u5357\u975e\u5973\u6b4c\u624b \"\u975e\u6d32\u5abd\u5abd\" Miriam Makeba 81\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 ya kuzaliwa kwa Miriam Makeba", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010die narodenia Miriam Makebaovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4", "hover_text": "\u9ed1\u4eba\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u201c\u975e\u6d32\u5988\u5988\u201d \u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4 81 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. rojstni dan Miriam Makeba", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u092e\u093f\u0930\u093f\u0905\u092e \u092e\u093e\u0915\u0947\u092c\u093e\u091a\u093e \u096e\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Miriam Makeba's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "miriam-makebas-81st-birthday", "countries": ["Afghanistan", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Kazakhstan", "Kiribati", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lesotho", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Pakistan", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2013/miriam_makebas_81st_birthday-1417005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1417005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kenya Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-election-day-2013", "title": "Kenya Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kenya_election_day_2013-1204005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kenya general elections 2013", "hover_text": "Elections Day 2013", "share_text": ""}, "sw": {"query": "uchaguzi kenya 2013", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5bzVOj1m5vjZacAJdZg2-8OvRI0M-LnnkIGB97FK6QKxeI0qmgObWUE9bJ-76FQX0udH_-FZc8SqFkPXRw8wQRwSNTa74WTtbp92N89Jrw=s660", "query": "kenya general elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TqQcwuPMsRWhn5jNnKZs0doPblEBmxg5yNO0v_rScT2jIhN7ReiXhlTHSVZapYDQuKhFSkrvBeWubkIAM8SpcFnCE3v0hW52fuArIA9zQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2014 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2014", "title": "Carnival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "query": "Carnival 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Vivaldi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-vivaldis-birthday", "title": "Antonio Vivaldi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/vivaldi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf \u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5 \u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "et": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Mengenang Kelahiran Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Kaarawan ni Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonijaus Vivald\u017eio gimimo diena", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rocznica urodzin Antonia Vivaldiego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u0451 \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversaire de la naissance d'Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Ro\u0111endan Antonija Vivaldija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Geburtstag von Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antoinia Vivaldis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Ant\u00f3nio Vivaldi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/search?hl=zh-TW&q=\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c&ei=Hx5_S8KGIYumswO474T8Cw&sa=X&oi=tb_status_msg&ct=disable-link&ved=0CAQQhQE", "hover_text": "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \ube44\ubc1c\ub514", "hover_text": "\uc791\uace1\uac00 \ube44\ubc1c\ub514\uac00 \ud0dc\uc5b4\ub09c \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c", "hover_text": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rojstni dan Antonia Vivaldija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZzcjiSXDrwOb0YrTcB9FLCdDtO0rczO5UCfZeX5KhzgubReBjBjaPaQTRGI8yyr29j3xNqCHZauHS6truZksv_71tJZQoH23ttX0uwo=s660", "query": "Vivaldi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884) #GoogleDoodle", "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 1246, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "query": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Purim 2007 #GoogleDoodle", "name": "purim-2007", "title": "Purim 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "query": "Purim 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 3], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA", "id": 7955977, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "miriam-makebas-81st-birthday", "title": "Miriam Makeba's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/miriam_makebas_81st_birthday-1417005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "hover_text": "81\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14", "hover_text": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14 \ud0c4\uc0dd 81\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniversari del naixement de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263", "hover_text": "81\u129b\u12cd \u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della nascita di Miriam Makeba", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 81 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Miriam Makebaov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Com\u00f3radh 81 bliain \u00f3 rugadh Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Miriam Makeba. Kugujwa iminyaka engu-81", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-ren jaiotegunaren 81. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba 81. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-n\u0131n 81-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Miriam Makeba ke-81", "share_text": ""}, "es": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 cumpleanos de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81e Geboortedag Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba'n\u0131n 81'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mirjama Makeba", "hover_text": "Mirjamas Makebas 81. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81-asis Miriam Makeba gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "is": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba - 81. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Lahir ke-81 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. godi\u0161njica ro\u0111enja Miriam Makebe", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u09ae\u09bf\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09ae\u09be\u0995\u09c7\u09ac\u09be\u09b0 \u09ee\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. Geburtstag von Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "da": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. vuotta Miriam Makeban syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e9ve sz\u00fcletett Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0", "hover_text": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0 \u751f\u8a95 81 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u5357\u975e\u5973\u6b4c\u624b \"\u975e\u6d32\u5abd\u5abd\" Miriam Makeba 81\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 ya kuzaliwa kwa Miriam Makeba", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010die narodenia Miriam Makebaovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4", "hover_text": "\u9ed1\u4eba\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u201c\u975e\u6d32\u5988\u5988\u201d \u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4 81 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. rojstni dan Miriam Makeba", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u092e\u093f\u0930\u093f\u0905\u092e \u092e\u093e\u0915\u0947\u092c\u093e\u091a\u093e \u096e\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLO2HtAwjDCY1x-KOlJOkQ_lz9mzQwmF9CY7ual0a9emQcV5BapoQQwMfrfOc7yclrWpdHkawYWRQKZqaUiN7fQO21Q0Yg5i9hg-uGJL=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/06AwSDiKV8GmXKZiSdDZJl7Wl_M8qIGkc6t0ulXfq7oGpPN0ks_uDzBMx7SVDOGly-_n6X2EvgGRte_cOjZNOBq4jJ70gkSRF6vChqM"}, "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 464, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-turkey", "title": "Teacher's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-turkey-4703287659986944.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-turkey-4703287659986944.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Turkey)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jpnh3dIBAlJoWre6Wi0ePHsXC5NCm65-7qM6lJUcwqLS5xj2Tw82lKwqV8727F_qkQbKi_7wt7DQtkjuG4z2WSMQJU-4SpeGwKy4IiQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Oman National Day", "name": "oman-national-day-2015", "title": "Oman National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/oman-national-day-2015-5749717266857984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Oman National Day", "hover_text": "Oman National Day", "share_text": "Oman National Day"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0639\u064f\u0645\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0639\u064f\u0645\u0627\u0646", "share_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0639\u064f\u0645\u0627\u0646"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/oman-national-day-2015-5749717266857984-hp2x.jpg", "query": "Oman National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H_1hvOX3F1_Q0xBSc2jVAVQ8-HocunxebiFmDNjog_On9KmK0lcXF_3A-eux_Yxem44k1wwaYH2v22Qksi-ko1HyK8JbnLhtC-Jiwes"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Kenya) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-kenya", "title": "Children's Day 2015 (Kenya)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 20], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's Day Kenya", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Siku ya watoto duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Watoto!", "share_text": "Furahia Siku ya Watoto! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112.2-hp2x.jpg", "query": "Children's Day Kenya", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vhzBn6BfxwRvlV37IBr4IIbZsvfVoOy7mqS0dsIsl4rbIj7I4NpFBNzZGj9vFC4tdzgSN2mdNqFihaNnLdn5PLrY8_px2X5bsYXibYNy"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, "tags": ["National Holiday", "Lion", "Olive", "Leaves", "Crown"], "is_highlighted": false, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "countries": ["Bulgaria"], "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1057007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "query": "Girls Day 2010 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "alternate_url": "", "query": "Hinamatsuri 2009"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 360, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 1], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0", "id": 7957159, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 386, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lots of love to moms everywhere! Happy Mother's Day! #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015", "title": "Mother's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-multiple-countries-4670323383336960-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2015", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 2015 \u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": "Lots of love to moms everywhere! Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Moedersdag", "hover_text": "Gelukkige Moedersdag 2015!", "share_text": "Baie liefde aan alle Ma's! Gelukkige Moedersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9", "hover_text": "Ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9 2015 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Mare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia de la Mare 2015!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": "Buona Festa della Mamma! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek 2015", "share_text": "Den matek 2015 #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Usuku lomama", "hover_text": "Usuku oluhle lomama 2015!", "share_text": "Sibathanda kakhulu omama kuzo zonke izindawo! Usuku oluhle lomama! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Amaren eguna", "hover_text": "Amaren Eguna zoriontsua 2015", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva 2015!", "share_text": "Emadep\u00e4ev 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda da Nai", "hover_text": "Feliz D\u00eda da Nai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre 2015!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag", "hover_text": "Fijne Moederdag 2015!", "share_text": "Fijne Moederdag! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu m\u0101tes dienu!", "share_text": "M\u0101tes diena 2015! #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2015 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 !", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 ! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan 2015.", "share_text": "Puno ljubavi za sve majke, sretan Maj\u010din dan! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u098f\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Sch\u00f6nen Muttertag 2015!", "share_text": "Mama, Du bist die Beste! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mors Dag", "hover_text": "Mors Dag 2015", "share_text": "Mors Dag 2015 #MorsDag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": "Feliz Dia das M\u00e3es 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "\u00c4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k napja", "hover_text": "Boldog Any\u00e1k napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t! #Google Doodle"}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01#GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c3e\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2e\u0c3e\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41 2015!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "\"Siku ya mama duniani\"", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama 2015!", "share_text": "Heri ya siku ya mama! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8 2015 \u0cb0 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek 2015", "share_text": "De\u0148 matiek 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "2015 \u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca!", "share_text": "\u0dbd\u0ddc\u0dc0 \u0db4\u0dd4\u0dbb\u0dcf \u0dc0\u0dd9\u0dc3\u0dd9\u0db1 \u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbd\u0dd4 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0da7 2015 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca!!  #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu 2015!", "share_text": "Selamat Hari Ibu 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2015!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928 2015 \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SZMEZhy3A_jykWUW07fLpnZItN0alWPAFWnObA52GpE01nliRSEDMJU5NN-KRXxT1XgNQCcltYgTf6UKSo8bTWrRYL4k7D0gQMEPaT1Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a3ZD2kt42MpqlvF-DzT7W1xJYcWRk0UPvRjpKEeD0oeOOxOXTR0-qPLN9JCtsMeejwd4hiDj7_WFgg5l3cvsUZZymQ895MIjHwScfVPx", "query": "Mother's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnUNb8yzgZmA_fYK8psHKPAOiIFAzkXNxntEUWAVqLNmFtAJteNS21vwcL1Jtf22ZYVFb-zA12HjZkICXhq52ufzsEQ99M_zF29JoTH=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-iQgRZOQAOP6BugEqfthnb73FBCsCNb13AgwQtM7KFUZNdVtgZKOf3mcpuvxHuUFugPU2kBbJgo-pEwVfT8kUet7hwfslb_ebpaYiaX", "query": "Labor Day 2015 (France)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parent's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2015", "title": "Parent's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/parents-day-2015-5714675954089984.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "2015 \uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": "2015 \uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a1I5tGaB61ZoHMmQbWkCyx8LMZozeRuZy1VQWhyowuXSRfvWRs3yyVHjQK4ObEOnxSAmuN8UUQfA081Ll-ivwBN5I5Q6gX6YOWSsJZ61=s660", "query": "Parent's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bs16t9Ffw3f00FwAsjH3k_WrqaZ9xGOCsGo60cXbDVzczfm4IbrfYAE3EAjtVvqZhXN7DE-NEHHVk-76flA90RtuL_l2hdi8svuwToHR"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, "tags": ["Birthday", "Ramon Gomez Cornet", "Painter", "Painting", "Modernist", "Latin", "Girl", "Rug", "Pot", "Artist"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1059005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 1], "height": 193, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w", "id": 7955290, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, "title": "St. David's Day 2013", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hungary National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "hungary-national-day-2013", "title": "Hungary National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/hungary_national_day_2013-1107005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as Forradalom \u00e9s Szabads\u00e1gharc \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kit5ieHLKJ_WWxdmx54DFk9smaP9o0wnQkL9fghirjK3i1G-_mzQ00JKV_ayFNDAqjl4L4cpeGoorksBdObfdYF1AT7WASKEQub3lqL_=s660", "query": "Hungary National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6xaZpgWO9ItcGMf4zB8z41qMGolRUXxEh-3mfUbijJG2iDQ1h-uYOXbrGYOf0Fyq955CmKcnDfOntvzTc_VLnlNbcD9XY2YkGy7GvA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, "tags": ["National Holiday", "Wales", "Welsh", "United Kingdom", "St. David", "Dragon", "Red", "Yellow", "Daffodil", "Flame", "Leek", "Wings", "Landscape", "Spring"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1060005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2013, 3, 1], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1", "id": 7955680, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 492, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Belarus) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-belarus", "title": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0446\u0456", "share_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0441 \u0414\u043d\u0451\u043c \u041c\u0430\u0446\u0456 2015!  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-belarus-5680644285792256-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Belarus)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I8acBxkSYJvDaQX-WHlHbbHYKCfwN9fcDlNnv3HbYIJSBvRM_zq4gnj2qixMSC8cDtTQQhmgfVi16zUxx42veglrqTEQy5sPzP_0xXY"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-argentina", "title": "Mother's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HYvxFTAhaYoJDnyk83r04FcplR5IiE8vAthi6lb8BgJT4znG0RkJE373P0NZhbJBBvrmXZFwpcv_XYAkcHZKM8PrVDiXGXD0AqZRMl89OQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 116, "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, "tags": ["writer", "building", "rain", "Architecture", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 1059006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
